[features]

;рушійний прибиральник викинутих предметів
;вказуємо час, після якого предмет, що було викинуто з інвентаря/ящика, буде видалено з гри (у ігрових годинах)
;виключення для квестових та унікальних предметів
stay_after_drop_time_interval = 36

;вимикає рушійну нескінченність болтів. 
;подачу наступного болта у слот після кидка, перемикання видів болтів (якщо такі є) треба реалізовувати скриптами.
;також на скриптах писати спавн першого болта актору при початку гри та доспавну при завантаженнях, якщо болт відсутній
;див missile.script
;limited_bolts = true

;радіація від предметів буде додаватись/відніматись не у долях від базової швидкості втрати радіації а в абсолюдних значеннях
;потребує відповідного налаштування radiation_restore_speed у конфігах
;absolute_radiation = true/false - увімкнення режиму
;absolute_radiation_equivalent = number - кастомний множник для значення прогресбару радіації у інвентарі
;absolute_radiation_name = string - локалізована назва одиниць виміру радіації для значення прогресбару радіації у інвентарі
absolute_radiation 				= true
absolute_radiation_equivalent 	= 10
absolute_radiation_name 		= st_absolute_rad

; Эффект раскачки оружия при движении.
; Для работы требуется секция с названием wpn_bobbing_effector. Пример настроек находится чуть ниже.
wpn_bobbing = false

no_progress_bar_animation = true

; Вычисление и использование правильного положения солнца, вместо позиции из погодных конфигов (для ТЧ-погоды, в случае использования ЗП-погоды - можно отключить в другом месте)
; !Данная опция добавлялась специально для OGSE-погоды, и на других погодах её включать не рекомендуются!
dynamic_sun_movement = false

; Убирает возможность назначать альтернативные кнопки. Т.е. убирает второй
; столбец в настройках и отключает консольную команду bind_sec.
remove_alt_keybinding = true

; Выключает использование анимации рассматривания болта, подкидывания гранат и кручения ножа, т.е. anim_playing.
stop_anim_playing = true

; Включает коллизию с трупами. Это значит, что мобы будут тупить, уперевшись в тушку мутантами,
; т.к. не умеют обходить препятствия, а также гора трупов будет лагать.
corpses_collision = true

; Очистка списка задач при загрузке сейва от выполненных и проваленных
keep_inprogress_tasks_only = true

; Отключает возможность смены уровня сложности. Будет единственный уровень сложности, тот, который стоит по умолчанию, т.е. мастер.
gd_master_only = false

; Цена оружия будет включать в себя стоимость установленных аддонов
wpn_cost_include_addons = true

; В ПДА, для каждого задания будут показываться только следующее
; подзадание и все предыдущие. Т.е. подзадания будут открываться по
; мере выполнения.
show_objectives_ondemand = true

; Подбирать можно только предметы, которые находятся на виду. Т.е. не
; подбирать предметы из закрытых шкафчиков.
pickup_check_overlaped = true

; Упрощенный режим стрельбы сталкеров. Не будут рисоваться партиклы гильз, дыма
; и при стрельбе у них не будет отдачи. Соотв. стрелять они будут точнее.
npc_simplified_shooting = false

;------------------------Глобальные настройки оружейных фич---------------------------
; Глобальные настройки сделаны для возможности простого включения оружейных фич
; при установке движка в какие либо моды, чтобы не править там 100500 конфигов оружия.
; У настроек из конфигов оружия приоритет выше.

; Инерция при прицеливании в механический прицел
default_allow_zoom_inertion = true

; Инерция при прицеливании в присоединяемые нетекстурные прицелы (3д прицелы и тп)
default_allow_scope_zoom_inertion = true

; Изменение HUD FOV когда игрок стоит вплотную к стене.
default_nearwall_on = true
;-------------------------------------------------------------------------------------

; Запрет на закрытие окна диалога, если диалог не завершен.
;disable_dialog_break = true

;Игнорировать ошибки парсинга xml (в ТЧ они встречаются даже в оригинальной игре)
skip_shoc_xml_errors = false

;Включить оригинальный псевдо-респавн артефактов аномалиями.
;Может кому-то он нужен, но на мой взгляд очень странная штука.
enable_spawn_artefacts = false


[user_spots]
; Переопределить тип метки, используемой для пользовательских меток на карте. По умолчанию используется red_location
spot_type = personal_location


; Настройки для wpn_bobbing
[wpn_bobbing_effector]
controller_amplitude = 0.002
limp_amplitude = 0.011
limp_speed     = 4.6
run_amplitude  = 0.0075
run_speed      = 6.74
walk_amplitude = 0.005
walk_speed     = 6.26
crouch_k = 0.75
;zoom_k   = 0.1
scope_zoom_k = 0.1


[engine_callbacks]
can_save_game = engine_callbacks.can_save_game

is_ammo_for_reload = engine_callbacks.is_ammo_for_reload

on_pickup_item_set = engine_callbacks.on_pickup_item_set

can_artefact_affect = engine_callbacks.can_artefact_affect

; trade_purchase_item_process( npc, sobj ) вызывается для каждого
; созданного предмета при обновлении ассортимента торговца. npc -
; trader, sobj - серверный объект предмета. Вариант использования:
; включать аддоны для оружия и подобное для торгуемых вещей.
trade_purchase_item_process = engine_callbacks.trade_purchase_item_process

; trade_get_buy_price для расчета цены покупки и trade_get_sell_price
; для расчета цены продажи торговцем. По аналогии с коллбеками из
; ЗП. Позволяют изменять цены динамически, и не плодить постоянно
; новые секции для sell_condition и buy_condition.
;
; Сигнатура: (npc, section, result)
;
; npc            - объект торговец
; section        - секция предмета
; result         - конечная цена которую рассчитал движок
trade_get_buy_price  = engine_callbacks.trade_get_buy_price
trade_get_sell_price = engine_callbacks.trade_get_sell_price

; Вызывается движком из CDangerManager::add() и разрешает или
; запрещает добавлять этот danger. Возвращаемое значение, true/false,
; показывает, можно или нельзя добавлять этот danger.
;
; on_before_add( npc, mem_obj, pos, lvl_time, danger_type, perceive_type )
;
;danger_on_before_add = dsh_danger.on_before_add

; Вызывается движком из CEnvironment::SelectEnvs() сразу после
; переключения на новую погодную секцию.
;on_change_weather = dsh_cop_weather.on_engine_weather_change

; Переопределение секции [capture] из визуалов брони для актора.
; А то в этих визуалах такой бардак. У некоторых даже и кастомной даты нет.
[actor_capture]
bone           		= bip01_tail ; bone for capture
distance       		= 0.3   ; less this distance between bone and capture taget object is captured
time_limit     		= 3     ; max time for trying to capture object "sec"
pull_distance  		= 1.4   ; max distance target can be pulled
pull_force_factor 	= 4  ; force factor that applied to target to pull
velocity_scale 		= 1 ;0.022 ; velocity scale for pulling 1- normal
capture_force  		= 6500  ; max force for holding tagett

holding_distance 	= 0.5 	;расстояние перед актором на котором находится удерживаемый предмет
throw_impulse 		= 5 	;сила с которой актор отбрасывает предмет

; Тоже самое для сталкеров
[stalker_capture]:actor_capture


; Чтение patrol_path из ltx файлов напрямую
; Формат файлов такой же, как выдает acdc при распаковке.
; При загрузке, пути из файла будут заменять пути из all.spawn с таким же именем.
; Можно вообще убрать пути из своего all.spawn и все перенести в ltx файлы, для удобства.
[engine_custom_spawn]
waypoints_file = waypoints.ltx ; путь к файлу в $game_config$


; Замена шейдеров в визуалах
;[vis_shaders_replace]
; шейдер тесселяции: models\model -> models\model_pn. Должен присутствовать в shaders.xr!
;dynamics\weapons\wpn_hand = models\model,models\model_pn, models\weapons,models\model_pn
;actors   = models\model,models\model_pn, models\weapons,models\model_pn, models\artefact,models\model_pn, models\artefact2,models\model_pn
;monsters = models\model,models\model_pn


[hud_movement_layers]
;types: 0 = aim_walk, 1 = aim_crouch, 2 = crouch, 3 = walk, 4 = run, 5 = sprint
;type                    path                           speed   power
movement_layer_0        = movement\aim_walk.anm,     1,         0.85
movement_layer_1        = movement\aim_walk.anm,     0.75,     0.5
movement_layer_2        = movement\newwalk.anm,      1,      0.1
movement_layer_3        = movement\newwalk.anm,      1,      0.1
movement_layer_4        = movement\newwalk.anm,      1.25,     0.125
movement_layer_5        = movement\newrunreload.anm, 1,      0.15

[ui_tweaks]
cursor_scale_x 			= .7
cursor_scale_y 			= .7