<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_ammo_11.43x23_fmj_name">
		<text>Патрони .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_11.43x23_fmj_short">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_11.43x23_fmj_descr">
		<text>Пістолетний унітарний набій, розроблений Джоном Браунінгом у 1905 році. Є безфланцевою (тобто без виступу вінця) версією старого револьверного набою .45 Colt. Простий сердечник, оболонкова куля.</text>
	</string>
	
	<string id="st_ammo_11.43x23_hydro_name">
		<text>Патрони .45 ACP Hydra-Shok</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_11.43x23_hydro_short">
		<text>.45 ACP HS</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_11.43x23_hydro_descr">
		<text>Куля Hydra-Shok вирізняється наявністю порожнини у головній частині, яка містисть характерний виступ у центрі заглиблення. Експансивна куля із хорошою кінетичною дією.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_357_hp_name">
		<text>Патрони .357 Hollow Point</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_357_hp_short">
		<text>.357 HP</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_357_hp_descr">
		<text>Револьверний набій із кулею діаметром .357-дюйми (9,07 мм). Створений Елмером Кейтом, Філіпом Шарпом та Д. Б. Вессоном - виробниками вогнепальної зброї Smith and Wesson та Winchester. Відомий за свою високоефективну балістику, що нажило йому славу серед мисливців та в обороні.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_12x70_buck_name">
		<text>Патрони 12х70 дріб</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_12x70_buck_short">
		<text>дріб</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_12x70_buck_descr">
		<text>Звичайний патрон 12-го калібру, споряджений дробом (6 мм). На близьких дистанціях має величезну забійну дію. Найбільш ефективний на дистанціях до 30 м.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_12x76_dart_name">
		<text>Патрони 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_12x76-dart_short">
		<text>дротик</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_12x76_dart_descr">
		<text>Оперена куля, що стабілізується у польоті (це позитивно впливає на точність). З огляду на загострену головну частину не може бути використана у рушницях з трубчастим магазинним живленням, через ризик наколювання кулею капсуля попереднього набою. Збільшені дальність та бронебійність - ефективний на дистанціях до 150 м.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_12x76_zhekan_name">
		<text>Патрони 12x76 жакан</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_12x76_zhekan_short">
		<text>жакан</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_12x76_zhekan_descr">
		<text>Патрон із важкою безоболонковою кулею. Зазвичай використовується для полювання на великих тварин, але підходить і для інших цілей. Його важка куля не пробиває, а фактично проломлює бронежилети. Ефективний на дальностях до 100 м.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_5.45x39_ap_name">
		<text>Патрони 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_5.45x39_ap_short">
		<text>5.45 БП</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_5.45x39_ap_descr">
		<text>Патрон з бронебійною кулею БП (індекс ГРАУ - 7Н22). Прийнятий на озброєння у 1998. Поліпшені бронебійні можливості кулі.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_5.45x39_fmj_name">
		<text>Патрони 5.45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_5.45x39_fmj_short">
		<text>5.45 ПС</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_5.45x39_fmj_descr">
		<text>Патрон зразка 1974 р. зі звичайною кулею ПС зі сталевим осердям (індекс ГРАУ - 7Н6).</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_5.56x45_ap_name">
		<text>Патрони 5.56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_5.56x45_ap_short">
		<text>5.56 AP</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_5.56x45_ap_descr">
		<text>Патрон із бронебійною кулею (індекс НАТО - M995), що входить до номенклатури стандартних патронів 5.56x45 мм НАТО. Розмовна назва - "black tip", завдяки чорному забарвленню вістря кулі.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_5.56x45_ss190_name">
		<text>5.56х45 мм SS109</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_5.56x45_ss190_short">
		<text>5.56 FMJ</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_5.56x45_ss190_descr">
		<text>Гвинтівковий набій виробництва FN Herstal створений за стандартом 5.56x45 мм НАТО. Єдина відмінність від стандартного американського гвинтівкового набою M855 - відсутність зеленого маркування вістря кулі, завдяки якому M855 отримав розмовну назву "green tip".</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_7.62x54_7h1_name">
		<text>Патрони 7.62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_7.62x54_7h1_short">
		<text>7.62 7H1</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_7.62x54_7h1_descr">
		<text>Снайперський набій для враження одиночних живих цілей та неброньованої техніки на відстані до 1000 м. Призначений для снайперських гвинтівок СВД та СВУ.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_7.62x54_7h14_name">
		<text>Патрони 7.62х54R 7Н14</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_7.62x54_7h14_short">
		<text>7.62 7Н14</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_7.62x54_7h14_descr">
		<text>Гвинтівковий снайперський набій з бронебійною кулею. Призначений для враження одиночних живих цілей та легкоброньованої техніки на відстані до 1000 м з гвинтівок СВД, СВУ, тощо. Є модернізованим варіантом снайперського набою 7Н1.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_7.62x54_ap_name">
		<text>Патрони 7.62x54 мм БП</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_7.62x54_ap_short">
		<text>7.62 БП</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_7.62x54_ap_descr">
		<text>Набій з бронебійною кулею БП (індекс ГРАУ - 7БМ4). Призначений для враження відкрито розташованої живої сили супротивника в бронежилетах III рівня захисту на відстані до 600 м, а також знищення одиночних, гуртових цілей та інших неброньованих або легкоброньованих цілей на відстанях до 1000 м при стрільбі з 7,62-мм кулеметів та снайперських гвинтівках СВД.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_9x18_fmj_name">
		<text>Патрони 9х18 мм</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9x18_fmj_short">
		<text>9х18</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9x18_fmj_descr">
		<text>Пістолетний унітарний набій з гільзою без фланцю циліндричної форми. Простий сердечник, оболонкова куля. Слабка бронебійна дія.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_9x18_pmm_name">
		<text>Патрони 9х18 мм ПММ</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9x18_pmm_short">
		<text>9х18 ПММ</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9x18_pmm_descr">
		<text>Модернізований набій із збільшеним пороховим зарядом (індекс ГРАУ - 7Н16). Може бути використаним тільки у зброї, що має відповідно посилену конструкцію. За рахунок більш високої початкової швидкості кулі набагато ефективніший за звичайний патрон. Краще виражений бронебійний ефект.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_9x19_fmj_name">
		<text>9х19 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9x19_fmj_short">
		<text>9х19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9x19_fmj_descr">
		<text>9x19 мм Парабелум — пістолетний унітарний патрон, розроблений в 1902 році німецьким зброярем Георгом Люгером під однойменний пістолет «Люгер-Парабелум». Також відомий під назвою 9x19 мм Люгер.</text>
	</string>
	
	<string id="st_ammo_9x19_pbp_name">
		<text>Патрони 9х19 мм ПБП</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9x19_pbp_short">
		<text>9x19 ПБП</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9x19_pbp_descr">
		<text>Патрон 9x19 ПБП гж (Індекс ГРАУ - 7Н31). Напівоболонкова куля має сталеве термозміцнене осердя, що, у поєднанні з високою швидкістю та особливостями конструкції, забезпечує пробиття бронежилетів 2 класу захисту.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_9x39_ap_name">
		<text>Патрони 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9x39_ap_short">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9x39_ap_descr">
		<text>Являє собою бронебійну модифікацію набою СП-5. Дозволяє впевнено вражати цілі, захищені бронежилетами до 3 класу захисту на дистанції до 400 метрів і до 4 класу на дистанції 100 метрів.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_9x39_pab9_name">
		<text>Патрони 9х39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9x39_pab9_short">
		<text>9х39 ПАБ9</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9x39_pab9_descr">
		<text>Набій був розроблений як дешевша модифікація СП-5. Має менш круту траєкторію, ніж базовий патрон.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_9x39_sp5_name">
		<text>Патрони 9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9x39_sp5_short">
		<text>9х39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9x39_sp5_descr">
		<text>Снайперський набій. Забезпечує ураження цілей, захищених бронежилетами 2 класу захисту.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_gauss_name">
		<text>Гаусс-касета</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_gauss_short">
		<text>Гаусс</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_gauss_descr">
		<text>Енергетичні ємності із готовими елементами у магазині для гаусс-гвинтівки. Джерелом енергії є капсульований фрагмент артефакту «Спалах».</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_m209_name">
		<text>Граната M209</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_m209_short">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_m209_descr">
		<text>40-мм граната для підствольного гранатомета М203, що використовується країнами-членами НАТО.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_og_7b_name">
		<text>Заряд ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_og_7b_short">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_og_7b_descr">
		<text>Осколково-фугасна граната для РПГ-7у. Однаково ефективна як проти живої сили, так і проти легкоброньованої техніки.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_vog_25_name">
		<text>Постріл ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_vog_25_short">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_vog_25_descr">
		<text>Постріл гранатометний ВОГ-25 (індекс ГРАУ - 7П17) — осколковий боєприпас калібру 40мм для підствольних гранатометів ГП-25 «Костьор». Поєднує в собі гранату і метальний заряд у гільзі.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_ammo_vog_25p_name">
		<text>Постріл ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_vog_25p_short">
		<text>ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_vog_25p_descr">
		<text>Постріл з «підстрибуючою» осколковою гранатою (індекс ГРАУ - 7П24), шифр «Подкідиш». Модернізована ВОГ-25 осколкова граната. При попаданні в перешкоду підскакує і вибухає у повітрі. Від цієї властивості прозвана «стрибаючою». «Стрибучість» забезпечують спеціальний заряд і піротехнічний сповільнювач.</text>
	</string>
</string_table>