<?xml version="1.0" encoding="windows_1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_ameba_mica_name">
		<text>Слюда</text>
	</string>
	<string id="st_af_ameba_mica_short">
		<text>Слюда</text>
	</string>	
	<string id="st_af_ameba_mica_descr">
		<text>Аномалія Холодець здатна породити такий предмет за дуже рідкого, екстремального збігу фізичних умов. У результаті виходить напівпрозорий твердий артефакт, рідкісний та дорогий.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_ameba_slime_name">
		<text>Слиз</text>
	</string>
	<string id="st_af_ameba_slime_short">
		<text>Слиз</text>
	</string>	
	<string id="st_af_ameba_slime_descr">
		<text>Точно відомо, що артефакт породжений аномалією Холодець. За носіння його на поясі з ран витікає менше крові, хоча тіло хазяїна стає вразливим до різних опіків.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_ameba_slug_name">
		<text>Слимак</text>
	</string>
	<string id="st_af_ameba_slime_short">
		<text>Слиз</text>
	</string>	
	<string id="st_af_ameba_slug_descr">
		<text>Формується аномалією Холодець. Негативні властивості цього артефакту компенсується тим, що він підвищує зсілість крові. Такий артефакт нечасто можна зустріти і за нього дають непогану ціну.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>Кров каменю</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_short">
		<text>Кров каменю</text>
	</string>	
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Знайти цей артефакт можна біля аномалій Карусель. Являє собою досить непоказне червонувате утворення зі спресованих та дивним чином вигнутих полімеризованих решток рослин, грунту і кісток. Досить поширений; ефект дії на організм виражений слабко.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>Кристал</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_short">
		<text>Кристал</text>
	</string>	
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>З'являється у результаті потрапляння важкого металу до аномалії Жарка. Цей артефакт чудово виводить радіацію і високо цінується сталкерами, тому мало де його можна добути.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>Кам'яна квітка</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_short">
		<text>Кам'яна квітка</text>
	</string>	
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>Народжується в аномалії Трамплін. Такий артефакт можна знайти у деяких ділянках Зони. Вкраплення металевих з'єднань примушують світло красиво грати на його поверхні, тому розглядання цього артефакту вночі біля багаття чудово заспокоює нерви.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_drops_name">
		<text>Краплі</text>
	</string>
	<string id="st_af_drops_short">
		<text>Краплі</text>
	</string>	
	<string id="st_af_drops_descr">
		<text>Формується всередині аномалії Жарка за високих температур. Зовні виглядає як почорніле каплеподібне утворення із глянсовою, вкритою тріщинами поверхнею.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>Батарейка</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_short">
		<text>Батарейка</text>
	</string>	
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>Походження цієї речі _ за завісою таємниці. Зрозуміло, що до складу артефакту входять діелектричні елементи, але за яких фізичних умов його було сформовано, науці не відомо.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>Порожнявка</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_short">
		<text>Порожнявка</text>
	</string>	
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>За носіння цього артефакту денатуралізація білків проходить повільніше. Іншими словами, тіло сталкера стає стійкішим до високих температур і менше обгоряє. Дорога і рідкісна річ.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>Мамине намисто</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_short">
		<text>Мамине намисто</text>
	</string>	
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Чудовий артефакт. Бережіть його _ він гарний тим, що має лише позитивні якості. Вчені ламають свої сиві голови над тим, як відтворити подібні властивості у лабораторних умовах.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_pellicle_name">
		<text>Плівка</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_pellicle_short">
		<text>Плівка</text>
	</string>	
	<string id="st_af_dummy_pellicle_descr">
		<text>Цей артефакт дуже рідкісний, тому багато дослідників навіть не здогадуються, що така субстанція може існувати у природних умовах. Відторгує їдкі хімічні компоненти.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_spring_name">
		<text>Пружина</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_spring_short">
		<text>Пружина</text>
	</string>	
	<string id="st_af_dummy_spring_descr">
		<text>На думку деяких дослідників_теоретиків, цей артефакт являє собою гібрид Батарейки та Порожнявки</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>Спалах</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_short">
		<text>Спалах</text>
	</string>	
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Цей артефакт зрідка породжує аномалія Електра. Через гарні властивості сталкери користуються ним із великим задоволенням. Не надто велика ціна та приємний зовнішній вигляд роблять його цікавим для також і для колекціонерів.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>Місячне світло</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_short">
		<text>Місячне світло</text>
	</string>	
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Дивний випадок активності аномалії Електра. Вочевидь, таку чудову округлу форму можна отримати, якщо піддати аномалію дії високої температури. Дорогий артефакт.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>Бенгальський вогонь</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_short">
		<text>Бенгальський вогонь</text>
	</string>	
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Можна знайти біля аномалій типу Електра. Досить поширений і недорогий артефакт, проте цінований серед дослідників Зони за його властивості.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>Вогняна куля</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_short">
		<text>Вогняна куля</text>
	</string>	
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Кристалізується в аномалії Жарка. Добре долає радіоактивність, хоча прискорений енергообмін сильніше виснажує м'язи опорно_рухового апарата _ довго бігати не вийде. Артефакт випромінює тепло.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>Колобок</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_short">
		<text>Колобок</text>
	</string>	
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Коли тримаєш цю загадку Зони в руках, відчуваєш, як шкіра грубшає і стає менш чутливою. Пробити кулею її усе ще можна, а от порізати набагато складніше.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>Золота рибка</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_short">
		<text>Золота рибка</text>
	</string>	
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Породжується аномалією Воронка. Активізується теплом тіла. Вирішуй, що гірше _ радіація або ножові поранення _ і обирай. У всякому разі, цей артефакт можна вигідно продати.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>Граві</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_short">
		<text>Граві</text>
	</string>	
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Можна знайти біля аномалій типу Воронка або в іншого сталкера. За носіння на поясі певна частина радіоактивних променів накопичується в організмі, у той час як основні пучки розходяться радіально від тіла. Ціна середня.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>Медуза</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_short">
		<text>Медуза</text>
	</string>	
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Утворюється в аномалії Трамплін. Формує слабке захисне поле, побічним ефектом якого є легке випромінювання. Артефакт широко поширений і недорогий.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>Шмат м'яса</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_short">
		<text>Шмат м'яса</text>
	</string>	
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Виробляється аномалією Карусель. Стимулює посилений мітоз клітин; з іншого боку, молоді клітини організму більш чутливі до багатьох видів фізичних травм. Артефакт трапляється не так уже й часто, однак унікальним його назвати не можна.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>Нічна зірка</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_short">
		<text>Нічна зірка</text>
	</string>	
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Цей чудовий артефакт формується аномалією Трамплін. Використання артефакту вимагає нейтралізації смертельного радіоактивного випромінювання. Дорогий і рідкісний, він надзвичайно цікавий для наукових експедицій та інших дослідників активності Зони.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_rusty_kristall_name">
		<text>Кристальна колючка</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_kristall_short">
		<text>Кристальна колючка</text>
	</string>	
	<string id="st_af_rusty_kristall_descr">
		<text>Кристалізується в аномалії Жалкий пух. Виводить радіацію з організму природним шляхом разом із певною кількістю крові. Можлива втрата крові через вуха та інші природні отвори тіла. Трапляється нечасто і має досить ефективну дію, чим заслужив собі стабільну ціну на ринку артефактів.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_rusty_sea_urchin_name">
		<text>Морський їжак</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_sea_urchin_short">
		<text>Морський їжак</text>
	</string>	
	<string id="st_af_rusty_sea_urchin_descr">
		<text>Аномалія Жалкий пух дуже рідко породжує такий артефакт. Під його дією підвищується кров'яний тиск, але одночасно з організму починає виходити накопичена радіація. Сахаров у своїй фундаментальній роботі Іонізація та поляризація компонентів унікальних артефактів помітив, що склад цього утворення має критичну стабільність, тож домогтися створення такого артефакту в умовах лабораторії у найближчі десятиліття навряд чи вдасться.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_rusty_thorn_name">
		<text>Колючка</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_thorn_short">
		<text>Колючка</text>
	</string>	
	<string id="st_af_rusty_thorn_descr">
		<text>Результат взаємодії аномалії Жалкий пух і тіла неуважного сталкера. Шипастий артефакт коле тіло власника, як ти його не закріпляй, але одночасно він допомагає очистити організм від радіонуклідів. Досить поширений і тому дешевий.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>Душа</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_short">
		<text>Душа</text>
	</string>	
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Іноді його знаходять поруч із аномаліями Карусель. Знайти такий артефакт щастить лише поодиноким сталкерам, тому мало хто його взагалі бачив. Він має приємну для ока форму і не менш приємну ціну.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>Виверт</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_short">
		<text>Виверт</text>
	</string>	
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Знаходиться біля аномалій типу Воронка. За контакту із тілом поширює спрямоване випромінювання, котре захищає від подряпин або поранень, завданих холодною зброєю. Такий артефакт знайти нескладно, тому і гроші за нього дають невеликі.</text>
	</string>
</string_table>
