<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="craft">
		<text>Створення предметів</text>
	</string>
	<string id="craft/campfire">
		<text>Створення предметів/Багаття</text>
	</string>	
	<string id="ui_inv_craft_header">
		<text>Створення предметів</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_craft_receipts_list">
		<text>Відомі рецепти</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_craft">
		<text>Створити предмет [C]</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_craft_item">
		<text>Створити [C]</text>
	</string>
	<string id="ui_st_craft_components">
		<text>Необхідні складники</text>
	</string>
	<string id="ui_st_craft_result">
		<text>Результат створення</text>
	</string>
	<string id="ui_craft_tip">
		<text>За наявності декількох складників спершу будуть використані ті, що майють найгірший стан</text>
	</string>
	
	<string id="name_vodka_dog_tail_receipt">
		<text>Настоянка на собачих хвостах</text>
	</string>
	<string id="text_vodka_dog_tail_receipt">
		<text>
			"...Ну запиши тоді рецепт, чи що... Хоча там рецепту - і дурний не забуде.\n
			Береш, значить, пару псячих хвостів. Обов'язково пару - з одного ефект не той буде, малувато.\n
			Нарізаєш їх тоненько... Наскільки тоненько? Ну от як раз щоб пролізло в горлушко пляшки.\n
			Пляшку теж береш, ну як без цього. Горілки пляшку, звісно, настоянку ж робиш.\n
			Ну береш оті хвости нарізані та й пхаєш в пляшку. Можна трошки відсьорбнути, щоб через вінця не полізло.\n
			От вважай і готова настоянка.\n
			Нащо пити? Ну як тобі сказать... На смак воно звісно не коньяк і не віскарь, але як знаєш що будеш поряд з Електрами крутитись, або є ризик вляпатись в Холодець - краще випий.\n
			Трохи воно якось захищає і від струму і від хімії, не такі паскудні рани получаються. А, ну і якщо будеш артефакти до рук брати від електричної чи хімічної аномальо-матері, теж краще сьорбни спочатку.\n
			Але завваж - трохи захищає, зовсім трохи!"
		</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_dog_tail_name">
		<text>Настоянка на собачих хвостах</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_dog_tail_short">
		<text>Настоянка на собачих хвостах</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_dog_tail_descr">
		<text>Поки вчені досліджують властивості шкіри сліпих собак сталкерська спільнота віднайшла дешевий і практичний спосіб запозичити трохи їх стікості до електричного струму та агресивної хімії - настояти на спирту.</text>
	</string>
	
	<string id="name_vodka_psevdodog_tail_receipt">
		<text>Настоянка на псевдособачих хвостах</text>
	</string>
	<string id="text_vodka_psevdodog_tail_receipt">
		<text>
			"...Та нема там нічого складного, те ж саме що й зі звичайних сліпих псів настоянку ставить.\n
			Не робив ніколи? Ну то слухай. Чи може запиши одразу.\n
			Береш хвоста. Обов'язково зіскубай з нього шерсть. Можна ще обсмалити, додасть трошки запаху характерного, ага...\n
			А далі все просто - пхай хвоста в пляшку горілки, та й по всьому. Можеш нарізать щоб в пляшку проліз, але вони зазвичай тонкі як шнурки - і так сунеться.\n
			Так, одного хвоста цілком вистачить, ці тварюкі міцні, то й настоянка з них міцна буде.\n
			Ну а там застосовуй за потреби.\n
			Яка потреба? Ну то вже тобі видніш, я за тебе не надумаю.\n
			Псевди вони добре струм тримають, електричний. Кислота наче їх шкуру паскудську теж не бере... Бере звісно, але ж не так сильно як нашу із тобою шкіру наприклад.\n
			Тож як такої настоянки сьорбнуть то й тобі на трошки менш страшно буде розряд вхопити або в їдучу калюжу бовкнутись. Ну тобто страшно то воно буде, але шкоди воно дещо менше заподіє.\n
			Коротше кажучи -  як трапиться тобі якийсь хімічний артефакт хапати, чи мож повз Електру проскочити треба буде - краще хильни. Най і ненадовго але трохи воно спокійніше буде."
		</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_psevdodog_tail_name">
		<text>Настоянка на псевдособачих хвостах</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_psevdodog_tail_short">
		<text>Настоянка на псевдособачих хвостах</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_psevdodog_tail_descr">
		<text>Можливо пхати в пляшку зі спиртним хвіст небезпечного хижака і не найкраща ідея, але ж перспектива убезпечити себе від електричного струму та хімічних опіків така спокуслива.</text>
	</string>	
	
	<string id="name_vodka_flesh_eye_receipt">
		<text>Настоянка на очах плотей</text>
	</string>
	<string id="text_vodka_flesh_eye_receipt">
		<text>
			"...Брехать не стану - штука ця на любителя. Не те щоб смак якийсь мерзотний в неї був - смакує воно як звичайна горілка, але консистенція... Тьфу.\n
			Давай так - як зготувати я тобі розкажу. А от пити чи не пити - вже сам вирішуй.\n
			Знадобиться тобі пляшка горілки, як без цього - однієї як раз вистачить. І пара очей плотячих. Ага, оте саме око треба, лупате, що його вчені купляють. Як поряд вчені будуть то ти його продавай краще, але усіляке трапляється, сам розумієш.\n
			Ну так от - візьми якийсь жбан, чи казанок, вилий туди горілку і закидай очі. Потім помішуй потроху. Та ні, гріть горілку не треба, придумаєш же... Просто розмішуй.\n
			Скільки точно мішати не скажу, завжди по-різному, але там зрозуміло стане. Очі ці не те щоб прям розчиняться, але... розм'якнуть, чи що... Коротше як побачиш шо вони стали зовсім прозорі і тягнуться як сире яйце - от тоді й досить.\n
			Раджу перелить це діло в пляшку, ну а далі - споживай відповідально, хє-хє.\n
			Так, гидота рідкісна, пить раджу швидко, от прям стопочку відміряй та й прямісінько в горлянку, не смакуючи.\n
			Попервах дехто блює, особливо якщо оте око желейне на язик трапить, але тут вже нічо не вдієш - звикнуть треба.\n
			Нахіба воно все? Для здоров'я! Отут вже без жартів - не знаю що йо в тих очах, але рани гояться, аж гай шумить.\n
			Кажуть хто у полюванні вправний, так ті можуть взагалі без аптечок ходити, знай собі з плящчин посьорбують... Але я все ж би радив кілька бинтів та аптек при собі мати, бо ж... усіляке трапляється."
		</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_flesh_eye_name">
		<text>Настоянка на очах плотей</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_flesh_eye_short">
		<text>Настоянка на очах плотей</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_flesh_eye_descr">
		<text>На вигляд це питво не дуже, на смак - іще гірше. Але чого тільки не вип'є сталкер щоб підтримати здоров'я, що регулярно прямує до нуля. Особливо якщо не спромігся запастись нормальними лікарськими засобами.</text>
	</string>
	
	<string id="name_vodka_boar_leg_receipt">
		<text>Настоянка на кабанячих копитах</text>
	</string>
	<string id="text_vodka_boar_leg_receipt">
		<text>
			"...Горілку від радіації пити? Матір божа, яке дурне тобі таке втовкмачило...\n
			Не п'ють від радіації горілку, не п'ють! П'ють червоне вино, в невеликих дозах, для профілактики радіаційного ураження і на підводних човнах!\n
			Ну а позаяк тут субмарин не спостерігається - давай-но я тобі розкажу як можна в наших умовах себе трошки вберегти від ренгенів, дешево і сердито.\n
			Береш значить два кабанячих копита і пляшку горілки. Копита кидай в якийсь тазік, вони ж здоровенні, і заливай горілкою. І все.\n
			Ага, отак от просто. Ну ти ж знаєш що у кабасєй шось там таке по біології їхній що вони від радіації не страждають. Ну от - можна трошки запозитичити в них кабанячого здоров'я, так би мовити.\n
			Тільки враховую що воно в голову шибає добряче. Та й захисний ефект там жеж не на все життя, тож - споживай відповідально і з розумом.\n
			Або продавай ті копита вченим, купуй антирад та не роби собі голову.\n
			Ой, ледь не забув - приймати настоянку треба до того як зберешся в ренгени вляпаться. Запам'ятай - до, а не після!"
		</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_boar_leg_name">
		<text>Настоянка на кабанячих копитах</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_boar_leg_short">
		<text>Настоянка на кабанячих копитах</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_boar_leg_descr">
		<text>Саморобний лікарський засіб для запобіганню радіаційному ураженню. На диво також непогано смакує.</text>
	</string>
	
	<string id="name_vodka_krovosos_jaw_receipt">
		<text>Настоянка на щупальцях кровососа</text>
	</string>
	<string id="text_vodka_krovosos_jaw_receipt">
		<text>
			"...От про кровососовку... навіть не знаю, не подобається вона мені.\n
			Нє, працює вона навідмінно, тут питань нема. Най при смерті будеш - одна-дві порції і вже на ногах. А от самі кровососи... Ти їх бачив колись, нє?\n
			Я от одного разу бачив, було... Воно ж на людину схоже. Страшне як смертний гріх, невидимість ото, соки з людей тягне... Але ж схоже на людину.\n
			Якось не по собі мені з людської істоти настоянку гнати... Втім краще знати і не мати потреби, аніж навпаки, тож записуй.\n
			Береш одне щупло кровососа. Заливаєш його горілкою. Ну півлітри в принципі як раз хвате. Щупальця краще поріж дрібненько, так воно швидше настоїться.\n
			Береш значить і заливаєш щупла горілкою. По готовності там сам побачищ, щупляки стануть бліді-бліді, як черв'яки.\n
			І от як стане зі здоров'яком погано - сьорбай. Здоров'я відновить в раз. Але - не без протипоказань. Якщо кровотечу маєш - спочатку перебинтуйся.\n
			кровососи ж отой свій сік якийсь чи фермент виділяють щоб нутрощі здобичі розчинити - ну от ця фігня зі щуплів прям в настоянку і йде. Тож як хоч найменшу царапку маєш - спочату спини кров а потім пий. Бо станеш посмертною жертвою кровоса, ага."
		</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_krovosos_jaw_name">
		<text>Настоянка на щупальцях кровососа</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_krovosos_jaw_short">
		<text>Настоянка на щупальцях кровососа</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_krovosos_jaw_descr">
		<text>Рідкісний навіть у Зоні напій. Втім цінність його обумовлена не смаковими якостями, а потужним загільно-лікувальним ефектом. При цьому слід враховувати що "вампірські" здібності кровососа впливають і на настоянку з нього - після прийому слід берегтись від кровотечі.</text>
	</string>	
</string_table>