<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_medkit_name">
		<text>Аптечка індивідуальна</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_short">
		<text>АІ-2</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Універсальний медичний набір разового застосування, упакований у футляр радянської аптечки АІ-2. Дозволяє упоратися із травмами різного типу та ступеня складності: пораненнями, забиттями м'яких тканин, термічними та хімічними опіками, різного роду отруєннями. Має незмінну популярність в сталкерів.</text>
	</string>
	
	<string id="st_medkit_army_name">
		<text>Аптечка військова</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_short">
		<text>АІ-М2</text>
	</string>	
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Аптечка індивідуальна модернізована (версія 2) - спеціалізований медичний набір для надання першої допомоги за поранення на полі бою. До набору входять засоби для прискорення згортання крові на основі "Менадіону", знеболювальні, антибіотики та стимулятори імунітету. Окрім того, тут є найпростіший хірургічний набір для витягання з тіла уламків та куль. Стандартний елемент армійського спорядження.</text>
	</string>

	<string id="st_medkit_science_name">
		<text>Аптечка наукова</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_short">
		<text>АІ-НД</text>
	</string>	
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Аптечка індивідуальна науково-дослідницьких груп. Медичний набір, розроблений спеціально для наукових співробітників, які працюють в умовах Зони та мають поглиблені навички надання медичної допомоги. Містить засоби як для загоєння травм, так і для запобігання розвитку променевої хвороби. На відміну від інших наборів, у цьому можна знайти "Вікасол", "Батилол" та С-нафтізин.</text>
	</string>
	
	<string id="st_bandage_name">
		<text>Пакет перев'язувальний індивідуальний</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_short">
		<text>ППІ</text>
	</string>	
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Засіб надання першої медичної допомоги при пораненнях і опіках. В середині становить собою марлевий бинт розміру, до якого пришита ватна подушка. Не слід плутати абревіатури ППІ та ІПП (Індивідуальний протихімічний пакет).</text>
	</string>
	
	<string id="st_antirad_name">
		<text>Радіопротектор "Мексамін"</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_short">
		<text>Мексамін</text>
	</string>	
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Препарат радіозахисної дії "Мексамін", дуже поширений на території Зони. При застосуванні викликає звуження периферичних кровоносних судин та кисневе голодування, котре у цьому випадку є засобом профілактики й лікування променевої хвороби. Добре переноситься переважною більшістю людей. В окремих випадках можливі легка нудота, запаморочення, болі, рідше - блювота.</text>
	</string>

	<string id="st_drug_radioprotector_name">
		<text>Радіопротектор "Індралін"</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_short">
		<text>Індралін</text>
	</string>	
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Радіопротектор "Індралін", також відомий як "препарат Б-190", входив до складу особистих аптечок працівників АЕС. З'явився у Зоні як заміна надто токсичному цистаміну гидрохлоріду (РС1). Зменшує вплив гамма-випромінювання на тканини живого організму. Цей препарат бажано застосовувати превентивно, до опромінення, оскільки він не має миттєвого ефекту.</text>
	</string>	

	<string id="st_drug_antidot_name">
		<text>Унітіол</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_short">
		<text>Унітіол</text>
	</string>	
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Комплексоутворюючий антидот, що щастосовується при отруєннях важкими металами. Також має радіопротекторний ефект.</text>
	</string>

	<string id="st_drug_anabiotic_name">
		<text>Анабіотик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_short">
		<text>Анабіотик</text>
	</string>	
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Експериментальний препарат, розроблений для науково-дослідних груп, що діють у Зоні. Входить до формули препарату тетрадотоксина, відомого як «порошок зомбі», і викликає повний параліч центральної нервової системи - ймовірно, це може забезпечити виживання поза укриттям під час викиду. Препарат не проходив випробувань у польових умовах та клінічних тестів, що ставить під сумнів його ефективність та безпечність для організму.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_drug_booster_name">
		<text>Геркулес</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_short">
		<text>Геркулес</text>
	</string>	
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>Основний компонент - стероїд штучного походження, за хімічним складом подібний до тестостерону. Застосовується сталкерами у довгих переходах для підвищення порогу стомлюваності м'язів. Допомагає значно збільшити носиму вагу.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_drug_coagulant_name">
		<text>Вікасол</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_short">
		<text>Вікасол</text>
	</string>	
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>Синтетичний аналог вітаміну К. Основна дія полягає у підвищенні згортуваності крові. Має попит серед сталкерів, оскільки дозволяє організму швидше рубцювати рвані рані.</text>
	</string>
	
	<string id="st_drug_psy_blockade_name">
		<text>Псі-блокада</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_short">
		<text>Псі-блокада</text>
	</string>	
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Наркотичний препарат, що блокує лавиноподібні нервові імпульси. Цікавий побічний ефект: після прийому препарату спостерігається короткотермінове блокування будь-яких емоцій. У Зоні використовується для протидії аномальним полям підвищеної псі-активності. За межами Зони застосування не знайшов.</text>
	</string>
	
	<string id="st_trauma_kit_name">
		<text>Травматичний набір</text>
	</string>
	<string id="st_trauma_kit_short">
		<text>Травматичний набір</text>
	</string>	
	<string id="st_trauma_kit_descr">
		<text>Невеликий набір приладдя для обробки травм кінцівок.</text>
	</string>	
</string_table>