<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>безкоштовні поради</text>
	</string>	
	<string id="ls_tip_number">
		<text>порада №</text>
	</string>	
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Щоб не помирати - не отримуй ушкоджень</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Чим більше хабару за плечима - тим повільніше з ним плентаєшся</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Краще змащувати зброю після кожної стрілянини копієчним мастилом, аніж відвалити дві вартості за ремонт механіку</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>Якщо треба постійно використовувати кілька типів детекторів або приладів - повісь їх на пояс. Так можна швидко брати в руки потрібний</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Артефакти "кусаються". Тверезо оціни свій стан здоров'я та захист перед тим як брати в руки черговий витвір Зони</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Від радіації горілка не врятує. А от від псі-атак допоможе. Як взяти під контроль того хто сам себе не контролює?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Серйозні крамарі купляють тільки артефакти, тож нема сенсу пхатись до них з металоломом чи монстрячими тельбухами - хіба що по конкретним завданням</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Стеж за зарядом акумулятора свого ПДА. Або не стеж - якщо знаєш всю Зону напам'ять</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Чим гостріший ніж - тим ціліший тельбух з мутанта зріжеш</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Ковбаса і батони - не вічні. Хочеш довгострокового зберігання - інвестуй в консерви</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Підбирай озброєння із розумом - краще взяти ствол простіше, але з набоєм що розповсюджений у місці проведення вилазки</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Підбирай екіпірування із розумом - навіщо тобі скафандр вищого захисту на Кордоні?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Сталкери - народ забобонний. Але кожна байка чи повір'я може містити у собі зерно істини</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>У кожного крамаря власний асортимент, ціни та вподобання по товарам. Не полінуйся запам'ятати (або записати) хто і що дорожче бере та дешевше продає</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Іноді крамарям завозять трошки більше товару ніж потрібно - тоді на нього виставляється знижка. Навпаки це теж працює - дефіцитні товари можуть відчутно піднятись в ціні</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Хочеш навчитися полювати на мутантів та здобувати цінні трофеї - знайди Мисливця в Барі</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>За нагоди контактуй з представниками угруповань - вони можуть підкинути непоганої роботи. Але двічі подумай перед тим як доєднатись до їх угруповання або організації - колишні друзі можуть раптово стати ворогами</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Про запас не наїсися, тож намагайся перекусувати у сталкерських таборах, а із собою носи пару консерв</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Вартість кількох батарейок для детектора з лишком окупиться ціною артефактів, які ти з цим детектором знайдеш. Вже не кажучи про медикаменти, які ти збережеш не потрапишви в аномалію</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Перед тим як продати артефакт - подивись, чи немає у крамаря завдання на нього? Іноді винагорода може бути значно більшою за виторг від продажу</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Найкраща зброя та, до якої маєш набої. Найкращий костюм той, який цілий</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Іноді сталкери готові поділитися інформацію в обмін на гроші. До таких пропозицій варто придивитись, ніколи не знаєш яке незнання вартуватимо тобі життя</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Багато захисних костюмів можна спорядити різними бронепластинами та підсумками, а зброю - навісним обладнанням типу прицілів, гранатометів та ЛЦВ. Налаштовуй інструменти під задачу</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>Якщо не екіпірував детектор що може визначати радіаційне зараження - не дізнаєшся скільки рентген вхопив</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Холодна зброя також потребує догляду. Не забувай гострити лезо після використання</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>В ПДА можна робити власні нотатки - користуйся цим, бо пам'ять все не втримає</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>В описі кожного енергоспоживаючого приладу вказано скільки часу він пропрацює від батареї. Плануй запас елементів живлення виходячи з цього</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Глушники зношуються під час стрільби а приціли можуть розбитися. Не забувай періодично перевіряти стан обвісу на своїй зброї</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Не берись за роботу яку не зможеш виконати. Краще відмовитись від завдання яке виявилось тобі не під силу аніж втратити репутацію та довіру проваливши виконання</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Маєш потребу в грошах та відчайдушність? Бої на Арені чекають на тебе! Арні гарантує виплату винагороди та медичне обслуговування в разі перемоги</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Балістичні шоломи захищають голову від кульових поранень, але наслідки все одно будуть. Запаморочення цілком очікуване якщо в шолом прилетів шмат свинцю</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>Бережи кінцівки - із травмою руки чи ноги буде значно важче і поцілити у противника і втекти від загрози. Не завадить мати при собі травматичний набір або хочаб знеболювальне</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>Знеболювальне - не лікування, а шанс дістатися до безпечного місця щоб отримати або надати собі допомогу</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>Дбай про свою зброю та екіпірування. При сильному погіршенні стану виконати ремонт можна буде тільки у механіка. А за в хлам вбитий костюм чи ствол і вони не візьмуться</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>За нагоди - присядь біля багаття. Так і голова швидше прочиститься, і дрібний ремонт краще зробиться</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>Не забувай скачувати інформацію зі знайдених ПДА - наводка на схованку чи нотатки про життя в Зоні зайвими не будуть</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>Якщо не маєш вільного місця у підсумках - порожній магазин при перезарядці скинеш на землю. Шкода магазину? Придбай підсумок для скидання</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>Вивчай весь перелік ефектів від препаратів які збираєшся використати. Одне лікує - інше травмує</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>У разі травми насамперед - зупини кровотечу. Коли сплив кров'ю вже не полікуєшся</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Часто буваєш в якомусь районі Зони? Зроби там схрон зі зброєю, під яку трапляються набої у цій місцевості та провізією. Навіщо тащити із собою важкий ствол під дорогий патрон коли на місці тобі вистачить рушниці і пачки картечі?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Опинився у новому таборі сталкерів? Порозпитуй місцевих. Ніколи не завадить знати де найближчий крамар, механік та медик</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>Відповідь на питання життя, Всесвіту і взагалі</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>Почув заклик про допомогу? Роздивись навколо - засідки в Зоні не рідкість</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>У новій місцині спробуй облаштувати власну схованку. Усього хабару на собі не унесеш, а облаштований схрон стане опорним пунктом для майбутніх вилазок</text>
	</string>	

	<string id="l01_escape_description">
		<text>Трохи аномалій, трохи мутантів, трохи хабару і Сидорович в бункері - тут починається Зона</text>
	</string>
	<string id="l02_garbage_description">
		<text>Холми радіоактивного сміття з дещицею артефактів, та перехрестя доріг на якому намагаються прогодуватись бандити. Чудове місце щоб витратити протирадіаційні преперати і набої</text>
	</string>
	<string id="l03_agroprom_description">
		<text>На заході - західний комплекс НДІ, на сході - східний. У західному постійно труться військові, у східному - сталкери, а зі Звалища періодично набігають бандити. Здається жоден з них не знає що саме хоче тут знайти</text>
	</string>
	<string id="l03u_agr_underground_description">
		<text>Кажуть щось там таки унизу цікаве є. А от що це - ніхто не знає. Або ніхто не повернувся щоб розказати</text>
	</string>	
	<string id="l04_darkvalley_description">
		<text>Похмура місцина. Велике кодло бандитів на півночі, звірина бігає, і не те щоб мало. Хтось навіть каже що бачив тут примаханих з Моноліту</text>
	</string>
	<string id="l04u_labx18_description">
		<text>Якщо щось заховано за двома замками, гермодверима та охороною Моноліту - напевно воно або дуже цінне, або дуже небезпечне</text>
	</string>	
	<string id="l05_bar_description">
		<text>Оаза відпочинку, розваг та товарно-грошових відносин у нашому безрадісному світі. Контроль правопорядку в особі штабу Долгу додається</text>
	</string>
	<string id="l06_rostok_description">
		<text>Хабару - небагато. Мерзотних мутантів - багато. Мерзотних персонажів - ще більше. Дика територія, що тут скажеш</text>
	</string>
	<string id="l07_military_description">
		<text>Центральна база Волі, непривітне селище що повниться мутантами та окраса місцевості - Бар'єр на якому бійці Волі стримують навали Монолітників та звірини з Радару.</text>
	</string>
	<string id="l08_yantar_description">
		<text>Мобільна лабораторія вчених та загадковий завод де як не мізки підплавить так звіриною завалить. До вчених зайти варто - роботи для сталкера вони завжди знайдуть. А от на завод пхатись не варто - достобіса зомбованих не дадуть збрехати</text>
	</string>
	<string id="l08u_brainlab_description">
		<text>Десь тут, унизу, і знаходиться та мерзота що поплавила мізки стільком людям. Добре б її вимкнути... або вбити</text>
	</string>	
	<string id="l09_deadcity_description">
		<text>Хтось каже що місто по вінця набито зомбованими або зомбі. Хтось - що тут центральні бази найманців та бандитів. А хтось - що місто і взагалі не існує. Добре б хтось звідти живим прийшов та розказати зміг як воно насправді</text>
	</string>
	<string id="l10_radar_description">
		<text>Випалювач мізків та шлях на Прип'ять. Великі дози радіації, звірини та Монолітників додаються безкоштовно</text>
	</string>
	<string id="l10u_secret_lab_description">
		<text>Випалювач в іншому боці, що ж тоді знаходиться тут?</text>
	</string>
	<string id="l10u_bunker_description">
		<text>Пункт керування Випалювачем мізків. Сподіваймося що його вдасться вимкнути і вийти звідси живим</text>
	</string>	
	<string id="l11_pripyat_description">
		<text>Місто-привид. Кажуть що тут незбирані поля артефактів. Але є підозра що якщо воно й так, то напевно під охороною достобісової купи звірини та Моноліту</text>
	</string>
	<string id="l12_stancia_description">
		<text>Пам'ятник героїзму тих, хто собою закрив світ від злочинної недбалості інших</text>
	</string>
	<string id="l12u_sarcofag_description">
		<text>Взагалі-то офіційна назва - "об'єкт Укриття". Цікаво, а як би виглядало "Укриття 2" яке так і не встигнли побудувати черз Другу катастрофу?</text>
	</string>
	<string id="l12u_control_monolith_description">
		<text>Напевне саме тут і знаходяться ті, хто керує іллюзією "Виконувача бажань". Подивимось чого вони самі бажають</text>
	</string>	
	<string id="l12_stancia_2_description">
		<text>Взагалі-то офіційна назва - "об'єкт Укриття". Цікаво, а як би виглядало "Укриття 2" яке так і не встигнли побудувати черз Другу катастрофу?</text>
	</string>
	<string id="l13_generators_description">
		<text>Колиска Зони. Саме тут було зафіксовано епіцентр першого викиду який спричинив Другу катастрофу</text>
	</string>
	<string id="l13u_warlab_description">
		<text>Якщо Зоною можна керувати, або принаймні намагатися, то ті хто це роблять знаходяться саме тут</text>
	</string>
	<string id="k01_darkscape_description">
		<text>Довжелезна дорога від Темної долини до Кордону. Хбарау вважай нема, звірина теж десь по околицям вошкається, але - в наявності військові патрулі. Ще б знати що вони тут патрулюють, у цій кишці</text>
	</string>	
	<string id="l14_swamp_description">
		<text>Вогко, пусто і фонить. А що ще чекати від боліт в Зоні? Ну хоч комарів нема</text>
	</string>
</string_table>