<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<!-- БАНДИТИ -->
	<string id="st_bandit_outfit_name">
		<text>Бандитська куртка</text>
	</string>
	<string id="st_bandit_outfit_short">
		<text>бандитська куртка</text>
	</string>	
	<string id="st_bandit_outfit_descr">
		<text>Традиційний одяг бандита - міцна чорна шкіряна куртка.</text>
	</string>

	<string id="st_outfit_bandit_m1_name">
		<text>Кольчужна куртка</text>
	</string>
	<string id="st_outfit_bandit_m1_short">
		<text>кольчужна куртка</text>
	</string>	
	<string id="st_outfit_bandit_m1_descr">
		<text>Шкіряна куртка до підкладки якої вшито кольчужне полотно. Зробити такий може майже кожен, але терпіння вистачить далеко не всім.</text>
	</string>


	<!-- ДОЛГ -->
	<string id="st_dolg_outfit_name">
		<text>Комбінезон ПСЗ-9 "Долг"</text>
	</string>
	<string id="st_dolg_outfit_short">
		<text>ПСЗ-9 "Долг"</text>
	</string>	
	<string id="st_dolg_outfit_descr">
		<text>Захисний комбінезон угруповання "Долг". Нічим не відрізняється від загальновживаного окрім виконання у кольорах угруповання.</text>
	</string>

	<string id="st_outfit_dolg_m1_name">
		<text>Комбінезон ПСЗ-9М-1 "Мисливець"</text>
	</string>
	<string id="st_outfit_dolg_m1_short">
		<text>ПСЗ-9М-1 "Мисливець"</text>
	</string>	
	<string id="st_outfit_dolg_m1_descr">
		<text>Комбінезон "Долгу" із поліпшеним захистом від укусів та порізів. Зазвичай використовується при облавах на мутантів.</text>
	</string>

	<string id="st_dolg_scientific_outfit_name">
		<text>Скафандр "Уні-захист"</text>
	</string>
	<string id="st_dolg_scientific_outfit_short">
		<text>"Уні-захист"</text>
	</string>	
	<string id="st_dolg_scientific_outfit_descr">
		<text>Версія скафандру "СЄВА" модернізована під потреби угруповання - покращено захист від укусів та порізів.</text>
	</string>

	<!-- ЕКОЛОГИ -->
	<string id="st_ecolog_outfit_name">
		<text>ССП-99 "Еколог"</text>
	</string>
	<string id="st_ecolog_outfit_short">
		<text>ССП-99</text>
	</string>	
	<string id="st_ecolog_outfit_descr">
		<text>Створений для роботи в умовах Зони легкий скафандр захисту від агресивного середовища ССП-99 (скафандр спеціального призначення). За свій примітний колір отримав розмовну назву - "Апельсин". Використовується експедиціями вчених та сталкерів-екологів, які співробітничають із ними. Вбудована система фільтрації повітря та кондиціонування. Не розрахований на ведення бойових дій.</text>
	</string>
	
	<string id="st_protection_outfit_name">
		<text>ССП-99М</text>
	</string>
	<string id="st_protection_outfit_short">
		<text>ССП-99М</text>
	</string>	
	<string id="st_protection_outfit_descr">
		<text>Модернізована версія скафандру ССП-99. За свій характерний колір отримав розмовну назву - "Жабеня". Призначений для екіпірування охорони наукових експедицій. Ефективний захист від радіації та біологічних аномалій. Стійкий до хімічно агресивних середовищ та інших шкідливих для організму впливів.</text>
	</string>	
	

	<!-- НАЙМАНЦІ -->
	<string id="st_killer_outfit_name">
		<text>Комплект NBC</text>
	</string>
	<string id="st_killer_outfit_short">
		<text>комплект NBC</text>
	</string>	
	<string id="st_killer_outfit_descr">
		<text>NBC (nuclear, biological, chemical) - сучасна версія комплекту РХБЗ армій країн-членів НАТО.</text>
	</string>

	<string id="st_outfit_killer_m1_name">
		<text>комплект Комплект NBC-TCP</text>
	</string>
	<string id="st_outfit_killer_m1_short">
		<text>комплект NBC-TCP</text>
	</string>	
	<string id="st_outfit_killer_m1_descr">
		<text>TCP (teeth-claws protection) - модернізація комплекту NBC, створена з урахуванням досвіду операцій ЗСУ на території ЧЗВ. До підкладки вшито кольчужну сітку, котра підвищує захист від порізів та укусів монстрів.</text>
	</string>

	<string id="st_outfit_killer_m2_name">
		<text>Комплект NBC-TCP-M2</text>
	</string>
	<string id="st_outfit_killer_m2_short">
		<text>комплект NBC-TCP-M2</text>
	</string>	
	<string id="st_outfit_killer_m2_descr">
		<text>TCP (teeth-claws protection) - модернізація комплекту NBC, стоврена з урахуванням досвіду операцій ЗСУ на території ЧЗВ. До підкладки вшито кольчужну сітку, котра підвищує захист від порізів та укусів монстрів.</text>
	</string>


	<!-- МОНОЛІТ -->
	<string id="st_monolit_outfit_name">
		<text>Комбінезон ПСЗ-9 "Моноліт"</text>
	</string>
	<string id="st_monolit_outfit_short">
		<text>ПСЗ-9 "Моноліт"</text>
	</string>	
	<string id="st_monolit_outfit_descr">
		<text>Захисний комбінезон угруповання "Моноліт". Фактично нічим не відрізняється від загальновживаного окрім виконання у кольорах угруповання.</text>
	</string>

	<string id="st_outfit_monolith_m1_name">
		<text>Комбінезон ПСЗ-9М-1 "Тиша"</text>
	</string>
	<string id="st_outfit_monolith_m1_short">
		<text>ПСЗ-9М-1 "Тиша"</text>
	</string>	
	<string id="st_outfit_monolith_m1_descr">
		<text>Модернізація комбінезону сталкерів угруповання "Моноліт". До каптуру вшито металеву сітку, що зменшує вплив псі-випромінення.</text>
	</string>


	<!-- НЕЙТРАЛИ -->
	<string id="st_novice_outfit_name">
		<text>Туристична куртка</text>
	</string>
	<string id="st_novice_outfit_short">
		<text>туристична куртка</text>
	</string>	
	<string id="st_novice_outfit_descr">
		<text>Вітрозахисна куртка з міцного та легкого поліестеру Micro Fiber. Вільний крій забезпечує свободу рухів.</text>
	</string>

	<string id="st_outfit_novice_m1_name">
		<text>Аномальна куртка</text>
	</string>
	<string id="st_outfit_novice_m1_short">
		<text>аномальна куртка</text>
	</string>	
	<string id="st_outfit_novice_m1_descr">
		<text>За легендою цю куртку зняли із трупа одного зі сталкерів, які загинули в аномалії "Кисіль". Кажуть що після тривалого впливу аномалії куртка здатна прискорювати метаболізм носія. Причини, з яких аномалія, що роз'їдає чи не будь який матеріал, не знищила куртку легенда не наводить.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_outfit_name">
		<text>Комбінезон ПСЗ-9</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_outfit_short">
		<text>комбінезон ПСЗ-9</text>
	</string>	
	<string id="st_stalker_outfit_descr">
		<text>Такий собі гібрид між костюмом РХБЗ та гірським захисним костюмом з тканини стійкої до розриву. Попервах вироблявся сталкерами власноруч, але попит породжує пропозицію, і тепер його можна цілком легально придбати у мисливських та туристичних магазинах.</text>
	</string>
	
	<string id="st_outfit_stalker_m1_name">
		<text>Комбінезон Привида</text>
	</string>
	<string id="st_outfit_stalker_m1_short">
		<text>комбінезон Привида</text>
	</string>	
	<string id="st_outfit_stalker_m1_descr">
		<text>Ходять легенди про те, що примарний сталкер ніколи не носить із собою аптечки: усе на ньому гоїться, як на собаці. Кажуть, що в нього незвичайний комбінезон і що він його з аномалії витягнув.</text>
	</string>
	
	<string id="st_outfit_stalker_m2_name">
		<text>Комбінезон ПСЗ-9М-1 "Турист"</text>
	</string>
	<string id="st_outfit_stalker_m2_short">
		<text>ПСЗ-9М-1 "Турист"</text>
	</string>	
	<string id="st_outfit_stalker_m2_descr">
		<text>Колишній господар цієї речі був досвідченим туристом і, вочевидь, багато бував у важких, на межі людських можливостей, походах. Він знав, як правильно розподілити вагу і яким речам віддати перевагу, тож вшив до костюму щось на зразок напівжорсткого каркасу для підтримки спини.</text>
	</string>
	
	<string id="st_scientific_outfit_name">
		<text>Скафандр "СЄВА"</text>
	</string>
	<string id="st_scientific_outfit_short">
		<text>"СЄВА"</text>
	</string>	
	<string id="st_scientific_outfit_descr">
		<text>Виробляється одним з київських НВО як легкий скафандр для захисту від агресивного зовнішнього середовища. Ходять слухи що він конкурував із комбінезонами серії ССП-99 за тендер на оснащення наукових експедицій.</text>
	</string>
	
	<string id="st_exo_outfit_name">
		<text>Екзоскелет</text>
	</string>
	<string id="st_exo_outfit_short">
		<text>екзоскелет</text>
	</string>	
	<string id="st_exo_outfit_descr">
		<text>Екзоскелет, що виробляється одним з київських НВО. Був запропонований Службі Охорони Периметру Збройних Сил України в рамках програми з актуалізації захисного спорядження в умовах ЧЗВ, але не вписався в прийняту військовими концепцію.\nРозроблений як багатозадачна система: екзокаркас, що збільшує вантажопідйомність оператора, за потреби може виконувати роль шасі для монтажу спецалізованого важкого бронекомплекту.\nМодель третього покоління, в якій усунуті конструктивні недоліки, через які знижувалася рухливість носія.</text>
	</string>

	<string id="st_outfit_exo_m1_name">
		<text>Екзоскелет ПНБ-4УЗ</text>
	</string>
	<string id="st_outfit_exo_m1_short">
		<text>екзоскелет ПНБ-4УЗ</text>
	</string>	
	<string id="st_outfit_exo_m1_descr">
		<text>Базовий прилад нічного бачення замінено на більш сучасну модель із цифровою фільтрацією сигналу</text>
	</string>	


	<!-- ВІЙСЬКОВІ -->
	<string id="st_outfit_soldier_name">
		<text>СЗК Берил-3П</text>
	</string>
	<string id="st_outfit_soldier_short">
		<text>Берил-3П</text>
	</string>	
	<string id="st_outfit_soldier_descr">
		<text>Полегшена версія спеціалізованого захисного комплекту, створена для комфортного довготривалого носіння та проведення операцій у місцевостях з низькою аномальною активністю та невисоким радіаційним тлом.</text>
	</string>

	<string id="st_specops_outfit_name">
		<text>СЗК Берил-5М</text>
	</string>
	<string id="st_specops_outfit_short">
		<text>Берил-5М</text>
	</string>	
	<string id="st_specops_outfit_descr">
		<text>Спеціалізований захисний комплект - однострій що поєднує функції РХБЗ-костюмів та спец-одягу, стійкого до розривів, тертя та дій агресивних речовин. Виконаний у вигляді комбінезону з каптуром, який при використанні протигазу дозволяє швидко привести костюм в повну ізоляцію від довкілля (надягти протигаз, надягти та затянути каптур, затягнути манжети рукавів та штанин).</text>
	</string>
	
	<string id="st_specnaz_outfit_m1_name">
		<text>СЗК Берил-5М-1</text>
	</string>
	<string id="st_specnaz_outfit_m1_short">
		<text>Берил-5М-1</text>
	</string>	
	<string id="st_specnaz_outfit_m1_descr">
		<text>Тканину костюма просочено стрептоцидовою маззю, котра прискорює загоєння ран</text>
	</string>
	
	<string id="st_military_outfit_name">
		<text>СЗК СКАТ-9М</text>
	</string>
	<string id="st_military_outfit_short">
		<text>СКАТ-9М</text>
	</string>	
	<string id="st_military_outfit_descr">
		<text>Важка версія спеціалізованого захисного комплекту. Призначена для проведення штурмових операцій у місцевостях із високою аномальною активністю та радіаційним забрудненням.</text>
	</string>	


	<!-- ВОЛЯ -->
	<string id="st_svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Комбінезон ПСЗ-9 "Страж волі"</text>
	</string>
	<string id="st_svoboda_heavy_outfit_short">
		<text>ПСЗ-9 "Страж волі"</text>
	</string>	
	<string id="st_svoboda_heavy_outfit_descr">
		<text>Модернізація захисного комбінезону під потреби штурмовиків угруповання "Воля". За мету ставилось підвищення захищеності носія. Жертвувати довелось мобільністю.</text>
	</string>

	<string id="st_svoboda_light_outfit_name">
		<text>Комбінезон ПСЗ-9 "Вітер волі"</text>
	</string>
	<string id="st_svoboda_light_outfit_short">
		<text>ПСЗ-9 "Вітер волі"</text>
	</string>	
	<string id="st_svoboda_light_outfit_descr">
		<text>Модернізація захисного комбінезону під потреби скаутів угруповання "Воля". За мету ставилось підвищення мобільності носія ціною зменшення захисту.</text>
	</string>

	<string id="st_outfit_svoboda_m1_name">
		<text>Комбінезон ПСЗ-9М-1 "Електрик"</text>
	</string>
	<string id="st_outfit_svoboda_m1_short">
		<text>ПСЗ-9М-1 "Електрик"</text>
	</string>	
	<string id="st_outfit_svoboda_m1_descr">
		<text>До комбінезона інтегровано металеву сітку, котра захищає від електричних та магнітних полів.</text>
	</string>	
</string_table>
