<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<!-- БАНДИТИ -->
	<string id="st_bandit_outfit_name">
		<text>Бандитська куртка</text>
	</string>
	<string id="st_bandit_outfit_descr">
		<text>Традиційний одяг бандита - шкіряна куртка із підшитими броньовими елементами. Забезпечує певний захист - утім, вкрай недостатній в жорстких умовах Зони.</text>
	</string>

	<string id="st_bandit_outfit_m1_name">
		<text>Кольчужна куртка</text>
	</string>	
	<string id="st_bandit_outfit_m1_descr">
		<text>Звичайний слабенький бандитський бронежилет, але до підкладки вшито кольчужне полотно. Зробити такий може майже кожен, але терпіння вистачить далеко не всім.</text>
	</string>


	<!-- ДОЛГ -->
	<string id="st_dolg_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9д «Броня «Долгу»</text>
	</string>
	<string id="st_dolg_outfit_descr">
		<text>Виробляється одним з оборонних київських НДІ на замовлення угруповання «Долг». Простота і надійність базової моделі ПСЗ-9 у сполученні із новими матеріалами забезпечує гарний захист від шкідливого впливу зовнішнього середовища, включаючи ушкодження від вогнепальної зброї. Через відсутність системи захисту органів дихання вимагає доопрацювання.</text>
	</string>

	<string id="st_dolg_outfit_m1_name">
		<text>Мисливський ПСЗ-9д</text>
	</string>	
	<string id="st_dolg_outfit_m1_descr">
		<text>Бронекостюм «Долгу» із поліпшеним захистом від укусів та порізів.</text>
	</string>

	<string id="st_dolg_scientific_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9Мд «Уні-захист»</text>
	</string>
	<string id="st_dolg_scientific_outfit_descr">
		<text>Відмінний захисний костюм для Зони. Сталкери цінують його за сполучення чудових протианомальних якостей та протикульового захисту. У складі: комбінезон ПСЗ-9д, система дихання із замкнутим циклом, вбудована система протидії аномальним полям. Надає якісний захист від кульових та осколкових поранень.</text>
	</string>

	<!-- ЕКОЛОГИ -->
	<string id="st_ecolog_outfit_name">
		<text>ССП-99 «Еколог»</text>
	</string>
	<string id="st_ecolog_outfit_descr">
		<text>Створений для роботи в умовах Зони костюм хімічного захисту ССП-99. Використовується експедиціями вчених та сталкерів-екологів, які співробітничають із ними. Вбудована система фільтрації повітря та кондиціонування. Не розрахований на ведення бойових дій.</text>
	</string>
	
	<string id="st_protection_outfit_name">
		<text>Комбінезон ССП-99М</text>
	</string>	
	<string id="st_protection_outfit_descr">
		<text>Високоякісний модифікований комбінезон ССП-99. Додано захист торсу від куль та осколків. Призначений для екіпірування охорони наукових експедицій. Ефективний захист від радіації та біологічних аномалій. Стійкий до хімічно агресивних середовищ та інших шкідливих для організму впливів.</text>
	</string>	
	

	<!-- НАЙМАНЦІ -->
	<string id="st_killer_outfit_name">
		<text>Комбінезон найманця</text>
	</string>
	<string id="st_killer_outfit_descr">
		<text>Комбінезон сталкера з угруповання найманців. За основу узяті зразки екіпірування спецназу західних армій. За рахунок спеціальної обробки тканини посилена стійкість броні під час фізичного зсуву пластин. За захисними характеристиками трохи перевершує армійські бронежилети серії ПСЗ-7.</text>
	</string>

	<string id="st_killer_outfit_m1_name">
		<text>Удосконалений комбез</text>
	</string>	
	<string id="st_killer_outfit_m1_descr">
		<text>До підкладки куртки вшито кольчужну сітку, котра підвищує захист від вогнепальної зброї, а також від укусів монстрів. До комплекту також включено ПНБ.</text>
	</string>

	<string id="st_killer_outfit_m2_name">
		<text>Комбінезон лідера найманців</text>
	</string>	
	<string id="st_killer_outfit_m2_descr">
		<text>До підкладки куртки вшито кольчужну сітку, котра підвищує захист від вогнепальної зброї, а також від укусів монстрів. До комплекту також включено сучасний ПНБ з цифровою фільтрацією сигналу.</text>
	</string>


	<!-- МОНОЛІТ -->
	<string id="st_monolit_outfit_name">
		<text>Комбінезон «Моноліту»</text>
	</string>
	<string id="st_monolit_outfit_descr">
		<text>Комбінезон сталкера угруповання «Моноліт», виробник невідомий. За захисними характеристиками дещо поступається армійському бронежилету серії ПСЗ-9а. За структурою нагадує широко поширені серед нейтральних сталкерів комбінезони, в яких бронежилет поєднується із костюмом протирадіаційного захисту. Непогано захищає від стрілецької зброї малої потужності. Рівень захисту від аномальної активності не дуже високий через відсутність системи фільтрації повітря.</text>
	</string>

	<string id="st_monolit_outfit_m1_name">
		<text>Комбінезон моноліту ПЗ-1</text>
	</string>	
	<string id="st_monolit_outfit_m1_descr">
		<text>Покращений комбінезон сталкерів угруповання "Моноліт". до каптуру вшито спеціальні пластини, що захишають від псі-випромінення.</text>
	</string>


	<!-- НЕЙТРАЛИ -->
	<string id="st_novice_outfit_name">
		<text>Шкіряна куртка</text>
	</string>
	<string id="st_novice_outfit_descr">
		<text>Звичайна щільна шкіряна куртка, яких багато. Злегка посилює протикульовий та осколковий захист. Неефективна проти аномальних та інших впливів.</text>
	</string>

	<string id="st_novice_outfit_m1_name">
		<text>Аномальна шкірянка</text>
	</string>
	<string id="st_novice_outfit_m1_descr">
		<text>Цю куртку зняли із трупа одного зі сталкерів, які загинули в аномалії «Кисель». Пролежавши довгий час в аномалії, куртка набула особливих властивостей і тепер здатна прискорювати метаболізм носія.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_outfit_name">
		<text>Комбінезон сталкера</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_outfit_descr">
		<text>Вироблений народними умільцями комбінезон сталкера являє собою ефективне сполучення легкого армійського бронежилета та комбінезона із прогумованої тканини. Посилений за рахунок вшитих кевларових пластин. Непогано захищає від стрілецької зброї невеликої потужності. Загалом непідходящий для глибоких рейдів та проведення серйозних операцій на теренах Зони.</text>
	</string>
	
	<string id="st_stalker_outfit_m1_name">
		<text>Комбінезон Привида</text>
	</string>	
	<string id="st_stalker_outfit_m1_descr">
		<text>Ходять легенди про те, що примарний сталкер ніколи не носить із собою аптечки: усе на ньому гоїться, як на собаці. Кажуть, що в нього незвичайний комбінезон і що він його з аномалії витягнув.</text>
	</string>
	
	<string id="st_stalker_outfit_m2_name">
		<text>Комбінезон туриста</text>
	</string>	
	<string id="st_stalker_outfit_m2_descr">
		<text>Колишній господар цієї речі був досвідченим туристом і, вочевидь, багато бував у важких, на межі людських можливостей, походах. Він знав, як правильно розподілити вагу і яким речам віддати перевагу. Кишені на куртці та добре припасований наплічник дозволяють нести важкі речі із більшим комфортом.</text>
	</string>
	
	<string id="st_scientific_outfit_name">
		<text>Комбінезон «СЄВА»</text>
	</string>
	<string id="st_scientific_outfit_descr">
		<text>Вироблений одним з оборонних київських НДІ, цей комбінезон забезпечує чудову альтернативу іншим сталкерівським комбінезонам, виготовленим у кустарних умовах. Являє собою відмінне сполучення броньованого комбінезона, системи дихання замкнутого циклу, а також вбудованої системи компенсації дії аномальних полів. Через вдало підібрані матеріали це дуже непоганий вибір. Єдиний недолік - вартість цього виробу.</text>
	</string>
	
	<string id="st_exo_outfit_name">
		<text>Екзоскелет</text>
	</string>
	<string id="st_exo_outfit_descr">
		<text>Експериментальний зразок військового екзоскелета. У серійне виробництво так і не пішов через надзвичайно високу вартість і певні вади у проектуванні. Попри це випускається малими партіями на підпільних підприємствах за межами України. Ця модель належить до третього покоління, тому в ній усунуті конструктивні недоліки, через які знижувалася рухливість носія, а також посилено броню. Забезпечує чудовий захист від куль та осколків, але не гарантує резистивності до аномалій.</text>
	</string>

	<string id="st_exo_outfit_m1_name">
		<text>Екзоскелет ПНБ-4УЗ</text>
	</string>	
	<string id="st_exo_outfit_m1_descr">
		<text>Базовий прилад нічного бачення замінено на більш сучасну модель із цифровою фільтрацією сигналу</text>
	</string>	


	<!-- ВІЙСЬКОВІ -->
	<string id="st_outfit_soldier_name">
		<text>outfit_soldier_name</text>
	</string>	
	<string id="st_outfit_soldier_descr">
		<text>outfit_soldier_description</text>
	</string>

	<string id="st_specops_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Берил-5М»</text>
	</string>
	<string id="st_specops_outfit_descr">
		<text>Модифіковане для роботи в умовах Зони екіпірування армійського спецназу - «Берил-5М». У складі: армійський бронежилет серії ПСЗ-9а із берилієвим напилюванням, шолом «Сфера-08». Призначений для штурмових операцій у місцевостях із підвищеним радіаційним тлом. Має малу ефективність в умовах високої аномальної активності.</text>
	</string>
	
	<string id="st_specnaz_outfit_m1_name">
		<text>Лікувальний «Берил-5М»</text>
	</string>
	<string id="st_specnaz_outfit_m1_descr">
		<text>Тканину костюма просочено стрептоцидовою маззю, котра прискорює загоєння ран</text>
	</string>
	
	<string id="st_military_outfit_name">
		<text>Армійський бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="st_military_outfit_descr">
		<text>Армійський бронекостюм СКАТ-9М створено для проведень штурмових операцій у зонах активності аномалій. У складі: важкий армійський бронекостюм серії ПСЗ-12п, вбудований компенсаційний костюм, шолом Сфера-12М. Забезпечує чудовий захист від куль та осколків, при цьому не зменшує рухливості носія. Оснащений також збалансованою системою захисту від впливу аномалій.</text>
	</string>	


	<!-- ВОЛЯ -->
	<string id="st_svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Комбінезон «Страж волі»</text>
	</string>
	<string id="st_svoboda_heavy_outfit_descr">
		<text>Вироблений ремісниками угруповання «Воля» посилений комбінезон сталкера. Середній армійський бронежилет плюс накладні посилювальні цирконієві елементи дають непоганий захист від автоматних куль та осколків на різних дистанціях. Матеріал костюма складається із двох шарів: спеціально обробленої шкіри та тканини з азбестовою ниткою. Забезпечує певний захист від впливів різних аномалій та радіації.</text>
	</string>

	<string id="st_svoboda_light_outfit_name">
		<text>Комбінезон «Вітер волі»</text>
	</string>
	<string id="st_svoboda_light_outfit_descr">
		<text>Вироблений ремісниками угруповання «Воля» полегшений комбінезон сталкера. Легкий армійський бронежилет плюс накладні посилювальні кевларові пластини. Здатний захистити від стрілецької зброї малої потужності. Тканину комбінезона оброблено спеціальною рідиною, котра підвищує опір аномальній активності.</text>
	</string>

	<string id="st_svoboda_outfit_m1_name">
		<text>Комбінезон «Волі» М2</text>
	</string>
	<string id="st_svoboda_outfit_m1_descr">
		<text>До комбінезона інтегровано металеву сітку, котра захищає від електричних та магнітних полів. До комплекту також включено прилад нічного бачення.</text>
	</string>	
</string_table>
