<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_wpn_abakan_name">
		<text>АН-94 «Абакан»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_short">
		<text>Абакан</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>5.45-мм автомат Ніконова зр. 1994 (АН-94 «Абакан», індекс ГРАУ - 6П33) — автомат, розроблений Геннадієм Ніконовим. В «Абакані» рухливі не лише внутрішні механізми, але й уся ствольна коробка разом зі стволом, що дозволяє знизити віддачу, тим самим значно підвищивши точність бою.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_wpn_ak74_name">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_short">
		<text>АКС-74</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>АКС-74 (індекс ГРАУ - 6П21) — 5.45-мм автомат Калашникова зразка 1974 року, варіант АК-74 з можливістю складати вбік металевий приклад. Створений спеціально для повітрянодесантних військ СРСР.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak74u_name">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_short">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>АКС-74У (розм. «Ксюха») - автомат Калашникова зі складаним прикладом та вкороченим стволом, розроблявся як мобільніший варіант штатного АК-74, і є по суті карабіном на його базі.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_beretta_name">
		<text>Beretta 92</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_short">
		<text>Beretta 92</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Напівавтоматичний пістолет, розроблений і виготовлений виробником Beretta (Італія). Модель 92 була розроблена в 1972 році, а виробництво багатьох варіантів різнокаліберних пістолетів продовжується й досі. Збройні сили Сполучених Штатів в 1985 році замінили пістолет 1911A1 .45 АСР на Beretta 92F із військовою специфікацією M9.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_bm16_name">
		<text>Обріз ТОЗ-БМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_short">
		<text>Обріз ТОЗ-БМ</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Обріз мисливської рушниці ТОЗ-БМ. Значно компактніший та легший за нову двостволку, але ефективний лише у ближньому бою.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_bm16_full_name">
		<text>ТОЗ-БМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_short">
		<text>ТОЗ-БМ</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_bm16_full_descr">
		<text>Зовнішньокуркова двоствольна мисливська рушниця із горизонтальним розташуванням стволів.\nЗа наявності відповідного інструменту можна зробити з неї обріз.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_colt1911_name">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_short">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Cамозарядний, напівавтоматичний пістолет під набій .45 ACP. Був розроблений Джоном Мозесом Браунінгом у 1910 році (US Patent 984519). Пістолет був на озброєнні ЗС США протягом вісімдесяти років. З 1911 до 1990 р. Сучасна модифікація М45А1 стоїть на озброєнні експедиційного корпусу морської піхоти США до сьогодення.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_desert_eagle_name">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_short">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_desert_eagle_descr">
		<text>Напівавтоматичний пістолет калібру до 12.7 мм. Позиціонується як мисливська зброя для цивільних осіб. Був розроблений в 1983 році в США компанією Magnum Research з подальшим доопрацюванням ізраїльською компанією Israel Military Industries; зараз виробляється в Ізраїлі компанією Israel Military Industries.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fn2000_name">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_short">
		<text>FN F2000</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Бельгійський автомат, розроблений фірмою Fabrique Nationale de Herstal. Ця зброя призначена для виконання бойових завдань у сучасних локальних військових конфліктах. Розроблений наприкінці 90-х років, серійно виробляється з 2001—2002 років.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fort_name">
		<text>Форт-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_short">
		<text>Форт-12</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Самозарядний пістолет калібру 9-мм виробництва КНВО «Форт» МВС України. Призначений для ураження живої сили противника на відстані до 50 м.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fort_fort_15_name">
		<text>Форт-15</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_fort_15_short">
		<text>Форт-15</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fort_fort_15_descr">
		<text>Напівавтоматичний (самозарядний) пістолет калібру 9х19 Люгер українського виробництва. Призначений для ураження живої сили противника на відстані до 50 м</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g36_name">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_short">
		<text>HK G36</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Представник сімейства стрілецької зброї, що було розроблене на початку 1990-х німецької компанією Heckler Koch для заміни добре відомої автоматичної гвинтівки HK G3.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_gauss_name">
		<text>Гаусс-гармата</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_short">
		<text>Гаусс</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Надточна зброя, яку зібрали конструктори в Зоні. Працює майже безшумно, оскільки для стрільби використовується енергія артефактів, а не порохових газів. Попри колосальную потужність пострілу, віддача в гаусс-пушки дуже невелика. За точністю та забійною силою перевершує будь-яку класичну стрілецьку зброю.\n Боєприпаси: гаусс-патрони калібру 2 мм.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_groza_name">
		<text>ОЦ-14 «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_short">
		<text>Гроза</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Автомат у єдиному комплексі з підствольним гранатометом, розроблений ЦКИБ СОО в 1994 році для спецназу МВС. Являє собою незвичайний варіант автомата АКС-74У, виконаний за схемою Буллпап.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_hpsa_name">
		<text>Browning Hi-Power</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_short">
		<text>Browning Hi-Power</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Cамозарядний пістолет конструкції Джона Браунінга та Дідьє Сева з УСМ одинарної дії. Один з найбільш широко використовуваних військових пістолетів в історії, перебував на озброєнні у понад 50 країнах. Назва Hi-Power може дещо бентежити, адже стосується не високої потужності зброї, а місткого магазину (у 1935 році місткість магазину значно випереджала найближчих конкурентів).</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_knife_descr">
		<text>Мисливський ніж</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_l85_name">
		<text>SA80 L85</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_short">
		<text>L85</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>SA80 (Small Arms for 1980 — стрілецька зброя 1980-х років) - англійська автоматична гвинтівка, розроблена в середині 1980-х років для заміни гвинтівки L1A1 на озброєнні армії Великої Британії.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_lr300_name">
		<text>LR-300</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_short">
		<text>LR-300</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Американська гвинтівка, створена на основі гвинтівки AR-15. Виробництво LR 300 почалося в 2000 році і було припинено через 6 років через низькі продажі, а ліцензія на конструкцію була продана компанії Para-Ordnance, що розробила на її основі самозарядну гвинтівку Para Tactical Target Rifle (PTTR).</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_lr300_dmr_name">
		<text>LR-300 DMR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_dmr_short">
		<text>LR-300 DMR</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_lr300_dmr_descr">
		<text>Модифікація гвинтівки для використання призначеними марксманами (DMR - Designated Marksman Rifle). Довгий ствол з інтегрованим глушником та модифікований ударно-спусковий мехінізм (тільки одиночний вогонь) покликані забезпечити точність влучань меньше 1 кутової хвилини (так звана Sub-MOA влучність). Потребує більш ретельного догляду ніж штурмова версія.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m4_name">
		<text>Colt M4 Carbine</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_short">
		<text>M4</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m4_descr">
		<text>Вкорочена та полегшена версія M16A2, чия конструкція заснована на оригінальному AR-15. Початково створювалась як компактна зброя для екіпажів бронемашин, гелікоптерів та інший віськовослужбовців, кому за штатом не належало носисти повноцінну гвинтівку M16A2, але незабаром був прийнятий на озброєння части спеціального призначення та морської піхоти США.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m4a1_name">
		<text>Bushmaster XM-15 E2S</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_short">
		<text>XM-15</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m4a1_descr">
		<text>Представник лінійки самозарядних карабінів, що базуються на конструкції AR-15. Цей екземпляр у виконанні Patrolman засновано на конструкції Colt M4 - він випускається для правоохоронних органів та має режим відсічки по 3 постріли.</text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_mp5_name">
		<text>HK MP5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_short">
		<text>MP5</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Представник родини пістолетів-кулеметів, розроблених німецьким виробником стрілецької зброї, фірмою Heckler Koch (HK) в 1960-х роках на основі HK G3, став першим пістолетом-кулеметом, розробленим в Німеччині після Другої світової війни. Нині використовується правоохоронними органами та загонами спеціального призначення у понад 50 країнах світу. Разом з IMI UZI належить до найпоширеніших пістолетів-кулеметів у світі.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mp5sd_name">
		<text>HK MP5SD</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp5sd_short">
		<text>MP5SD</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp5sd_descr">
		<text>Ця модель має вбудований глушник. Для можливості використання стандартних набоїв, на відміну від стандартних MP5, його ствол має 30 отворів та охоплений двома камерами глушника. Завдяки відбору частини порохових газів початкова швидкість кулі досягає близько 280 м/c, що усуває звуковий удар від подолання кулею звукового бар'єру та дозволяє використання зброї в приміщеннях. Глушник також приховує спалах порохових газів — ще одна перевага при використанні в темряві.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pb_name">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_short">
		<text>ПБ</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Пістолет безшумний (індекс ГРАУ - 6П9). Радянський самозарядний пістолет малошумної стрільби. Індивідуальна зброя прихованого застосування підрозділів воєнної розвідки та спецпідрозділів інших силових структур.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pm_name">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_short">
		<text>ПМ</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Пістолет Макарова. Радянський самозарядний пістолет, прийнятий на озброєння Збройних сил та правоохоронних структур СРСР у 1951 році.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_rg_6_name">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg_6_short">
		<text>РГ-6</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_rg_6_descr">
		<text>Ручний револьверний гранатомет (індекс ГРАУ - 6Г30). Був розроблений в 1993 році в ЦКИБ СОО (Центральне КБ спортивної та мисливської зброї, р. Тула) конструкторами В. Н. Телешем (творець ГП-25) і В. А. Борзовим.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_rg6_m1_name">
		<text>РГ-6 М209</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_m1_short">
		<text>РГ-6 М209</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_rg6_m1_descr">
		<text>Модифікація револьверного гранатомета. Ця модель пристосована для ведення вогню гранатами західного зразка.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m32_mgl_name">
		<text>M32 MGL Milkor</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m32_mgl_short">
		<text>M32 MGL</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m32_mgl_descr">
		<text>Ручний гранатомет, розроблений у 1981 році. Виробляється в Південно-Африканській республіці компанією Milkor (перейменована в Rippel у 2007 році).</text>
	</string>	
	
	<string id="st_wpn_rpg7_name">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_short">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Ручний протитанковий гранатомет радянського виробництва, призначений для боротьби з танками, самохідно-артилерійськими установками й іншими броньованими засобами противника. Крім того, він може бути використаний для знищення живої сили противника, що перебуває в легких укриттях, а також у спорудах міського типу.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sig552_name">
		<text>SIG SG 552 Commando</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_short">
		<text>SG 552</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig552_descr">
		<text>Компактний автоматичний карабін зі стволом 226 мм, призначений для спеціальних поліцейських підрозділів. На відміну від SG 550 поворотна пружина позаду затворної рами і діє безпосередньо на неї, а не на шток газового поршня.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig550_sniper_name">
		<text>SIG SG 550-1 Sniper</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_sniper_short">
		<text>SG 550-1 Sniper</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig550_sniper_descr">
		<text>Снайперський варіант, розроблений на замовлення швейцарської поліції. Випущена в 1988 році, ця гвинтівка має вдосконалений двоступеневий спуск, важкий, кований ствол та позбавлена полум'ягасника. Призначена для використання виключно з оптичними прицілами.\nПриціл - Kahles ZF 95 10x42 з прицільною сіткою #104.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sig220_name">
		<text>SIG Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_short">
		<text>SIG P220</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Cамозарядний пістолет, який був розроблений в 1974 році і був прийнятий на озброєння Швейцарії та інших держав в 1975 році. Пістолет випускається швейцарсько-німецькою компанією SIG Sauer.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig550_name">
		<text>SIG SG 550</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_short">
		<text>SG 550</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Швейцарський автоматичний карабін, розроблений в 1979—1980 роках на основі SIG SG 540 для заміни застарілої автоматичної гвинтівки SIG SG 510.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_spas12_name">
		<text>SPAS 12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_short">
		<text>SPAS 12</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Бойова рушниця що вироблялась італійською збройовою компанією Franchi з 1979 по 2000 рік.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svd_name">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_short">
		<text>СВД</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Радянська снайперська гвинтівка під набій 7,62х54 мм, розроблена в 1958—1963 роках групою конструкторів під керівництвом Євгена Драгунова (індекс ГРАУ - 6В1).</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_svd_m1_name">
		<text>СВД «Далекобійник»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_m1_short">
		<text>Далекобійник</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_m1_descr">
		<text>Модифікація ударно-спускового механізму, заміна кроку нарізів ствола та ряд інших невеликих, але важливих доопрацювань дозволили досягти точності в межах 1 кутової хивилини (МОА). Звісно така зброя потребує більш ретельного догляду.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svu_name">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_short">
		<text>СВУ</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Снайперська гвинтівка конфігурації буллпап розроблена на основі снайперської гвинтівки Драгунова в 1970-х роках в ЦКДБ СМЗ конструктором Л. В. Бондаревим.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sv98_name">
		<text>СВ-98</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sv98_short">
		<text>СВ-98</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sv98_descr">
		<text>СВ-98 (Індекс ГРАУ - 6В10) — снайперська гвинтівка розроблена колективом інженерів «Іжевського машинобудівного заводу» під керівництвом Володимира Стронського на основі спортивної гвинтівки «Рекорд» в рамках робіт над новим комплексом снайперського озброєння (тема «Зломщик»).</text>
	</string>	
	
	<string id="st_wpn_toz34_name">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_short">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Двоствольна мисливська рушниця легкого типу з низькою посадкою стволів, призначена для промислового та аматорського полювання.\nЗа наявності відповідного інструменту можна зробити з неї обріз.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_name">
		<text>Обріз ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_short">
		<text>Обріз ТОЗ-34</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_descr">
		<text>Обріз мисливської рушниці ТОЗ-34. Значно компактніший та легший за нову двостволку, але ефективний лише у ближньому бою.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_usp_name">
		<text>HK USP</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_short">
		<text>USP</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Німецький пістолет, розроблений фірмою Heckler Koch у 1993 році у рамках програми Universal Selbstlade Pistole (Універсальний самозарядний пістолет). Heckler Koch USP був розроблений для американського ринку під набій .40 SW. У 1996 дещо модернізований зразок калібру 9x19 мм Парабелум було взято озброєння німецькою армією як Р8</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_val_name">
		<text>АС "Вал"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_short">
		<text>Вал</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Автомат безшумної стрільби (індекс ГРАУ - 6П30), розроблений в Климовському ЦНДІ «Точмаш» конструкторами П. Сердюковим і В. Красніковим у другій половині 1980-х років разом із безшумною снайперською гвинтівкою «Вінторєз» і перебуває на озброєнні підрозділів спеціального призначення Росії. «Вал» та «Вінторєз» уніфіковані на 70%, що позитивно позначається на виробництві та експлуатації.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vintorez_name">
		<text>ВСС "Вінторєз"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_short">
		<text>Вінторєз</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Снайперська гвинтівка безшумної стрільби (індекс ГРАУ - 6П29). Створена в ЦНДІ «Точмаш» в Климовську на початку 1980-х років під керівництвом Петра Івановича Сердюкова. Призначена для озброєння підрозділів спеціального призначення.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_walther_name">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_short">
		<text>Walther P99</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Німецький пістолет, розроблений збройовою компанією Walther у 1994 році, серійне виробництво якого почалося в 1999 році.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_walther_m1_name">
		<text>Walther P99 Крота</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_m1_short">
		<text>Walther Крота</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_walther_m1_descr">
		<text>Модифікований пістолет, що належав сталкерові на призвісько Кріт. Власник, вочевидь, враховував умови експлуатації зброї, тож пістолет має хромований канал ствола та патронник, що збільшує надійність.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_name">
		<text>Winchester Model 1300</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_short">
		<text>Winchester 1300</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Представник серії помпових рушниць виробництва Winchester Repeating Arms Company підрозділу Olin Corporation. Рушниці випускалися у 12-, 16- і 20-му калібрах.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fort500_name">
		<text>Форт-500</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort500_short">
		<text>Форт-500</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fort500_descr">
		<text>Серія помпових рушниць калібру 12/76 мм виробництва НВО «Форт». Розроблена наприкінці 1990-х років для озброєння співробітників МВС і Служби безпеки України. В конструкції використані деякі рішення, запозичені з американської рушниці Remington 870</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_remington870_descr">
		<text>Помпова рушниця виробництва Remington Arms Company, LLC. Одна з найпоширеніших моделей рушниць в Сполучених Штатах для спортивної стрільби, полювання і самозахисту. Також широко використовується правоохоронними та військовими організаціями по всьому світу.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington870_name">
		<text>Remington 870 Tactical</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_remington870_short">
		<text>Remington 870</text>
	</string>	
	
	<string id="st_wpn_hunters_toz_name">
		<text>Подарунковий ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hunters_toz_short">
		<text>Подарунковий ТОЗ</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_hunters_toz_descr">
		<text>Подарунковий варіант штучного ТОЗ-34, оздоблений різьбленням. Окремого подиву заслуговує сам факт присутнсоті в Зоні ледь не колекційної зброї.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_g36k_name">
		<text>HK G36E</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36k_short">
		<text>HK G36E</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_g36k_descr">
		<text>Експортний варіант G36, що відрізняється наявністю лише оптичного прицілу кратністю 1.5х.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_protecta_name">
		<text>Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_short">
		<text>Protecta</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Гладкоствольна бойова рушниця 12-го калібру, що використовує для подачі набоїв барабан револьверного типу. Створена для протидії масовим заворушенням. Наразі виробляється в ЮАР компанією Reutech Defense Industries.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pkm_name">
		<text>ПКМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_short">
		<text>ПКМ</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pkm_descr">
		<text>Кулемет Калашникова модернізований. Прийнятий на озброєння в 1969 році на заміну ПК (кулемета Калашникова). Відрізняється меншою масою.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pkp_name">
		<text>ПКП "Печеніг"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkp_short">
		<text>Печеніг</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pkp_descr">
		<text>7.62-мм кулемет ПКП або "Печеніг" (індекс ГРАУ - 6П41) — російський єдиний кулемет, розроблений на основі ПКМ.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_wpn_mp412_name">
		<text>MP-412 REX</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp412_short">
		<text>MP-412</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp412_descr">
		<text>Револьвер російського виробництва під набій .357 Magnum, із перезарядкою "переламного" типу. Призначався для експорту (REX - Revolver for Export), але у масове виробництво не пішов.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pmm_name">
		<text>ПММ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pmm_short">
		<text>ПММ</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pmm_descr">
		<text>Пістолем Макарова модернізований. Російський пістолет, розроблений на початку 90-х років. Має посилену раму, та затвор збільшеної маси, що дозволяє вести вогонь високоімпульсними набоями 9?18 мм ПММ. Індекс ГРАУ - 56-А-125М</text>
	</string>
	
	<!-- ГРАНАТИ -->	
	<string id="st_grenade_f1_name">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_short">
		<text>Ф-1</text>
	</string>	
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Ручна оборонна граната із великим радіусом ураження осколками. Кидати рекомендується лише з укриття.</text>
	</string>
	
	<string id="st_grenade_gd05_name">
		<text>Граната ГД-05</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd05_short">
		<text>ГД-05</text>
	</string>	
	<string id="st_grenade_gd05_descr">
		<text>Ручна димова граната. Призначена для встановлення димового прикриття. Час дії - 10 секунд.</text>
	</string>
	
	<string id="st_grenade_rgd5_name">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_short">
		<text>РГД-5</text>
	</string>	
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Наступальна ручна граната із невеликим радіусом ураження осколками.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_grenade_rgn_name">
		<text>Граната РГН</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgn_short">
		<text>РГН</text>
	</string>	
	<string id="st_grenade_rgn_descr">
		<text>Ручна протипіхотна наступальна ударно-дистанційна граната. Індекс ГРАУ - 7Г21. За ТТХ в цілому аналогічна гранаті РГД-5, окрім застосування комбінованого ударно-дистанційного підривника.</text>
	</string>
	
	<string id="st_grenade_rgo_name">
		<text>Граната РГО</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgo_short">
		<text>РГО</text>
	</string>	
	<string id="st_grenade_rgo_descr">
		<text>Ручна протипіхотна оборонна ударно-дистанційна граната. Індекс ГРАУ - 7Г22. За ТТХ в цілому аналогічна гранаті Ф-1, окрім застосування комбінованого ударно-дистанційного підривника.</text>
	</string>
	
	<!-- ХОЛОДНА ЗБРОЯ -->
	<string id="st_knife_6x4_name">
		<text>Багнет-ніж 6Х4</text>
	</string>
	<string id="st_knife_6x4_short">
		<text>Багнет-ніж</text>
	</string>	
	<string id="st_knife_6x4_descr">
		<text>Загальновійськовий багнет-ніж, прийнятий на озброєння СРСР для використання із автоматами АКМ та АК-74.</text>
	</string>
	
	<string id="st_knife_nr40_name">
		<text>Ніж розвідника НР-40</text>
	</string>
	<string id="st_knife_nr40_short">
		<text>НР-40</text>
	</string>	
	<string id="st_knife_nr40_descr">
		<text>Прийнята на озброєння модель бойового ножа, що використовувалась у СРСР та странах Варшавського договору з 1940 по 1960-ті роки. Індекс ГРАУ - 6Х7</text>
	</string>

	<string id="st_knife_hunting_name">
		<text>Мисливський ніж</text>
	</string>
	<string id="st_knife_hunting_short">
		<text>Мисливський ніж</text>
	</string>	
	<string id="st_knife_hunting_descr">
		<text>Сучасний мисливський ніж для добивання і зняття шкури з дичини.</text>
	</string>
	
	<string id="st_knife_swat_name">
		<text>Ніж SWATMB</text>
	</string>
	<string id="st_knife_swat_short">
		<text>SWATMB</text>
	</string>	
	<string id="st_knife_swat_descr">
		<text>Ніж виробництва компанії Smith and Wesson з лезом, що відкривається напівавтоматично за допомогою пружини.</text>
	</string>
	
	<string id="st_knife_combat_name">
		<text>Багнет-ніж М9</text>
	</string>
	<string id="st_knife_combat_short">
		<text>М9</text>
	</string>	
	<string id="st_knife_combat_descr">
		<text>Багнет-ніж для використання на 5.56-мм штурмовій гвинтівці M16 та автоматичному карабіні M4.</text>
	</string>
	
	<string id="st_axe_name">
		<text>Сокира</text>
	</string>
	<string id="st_axe_short">
		<text>Сокира</text>
	</string>	
	<string id="st_axe_descr">
		<text>Знаряддя праці, призначене для рубання та тесання. Використовується також як холодна зброя.</text>
	</string>
	
	<string id="st_axe2_name">
		<text>Пожежна сокира</text>
	</string>
	<string id="st_axe2_short">
		<text>Пожежна сокира</text>
	</string>	
	<string id="st_axe2_descr">
		<text>Сокира що використовуються під час гасіння пожеж. Пожежні сокири входять до складу обладнання пожежних щитів, стендів і спорядження пожежних команд.</text>
	</string>

	<string id="st_axe3_name">
		<text>Мисливська сокира</text>
	</string>
	<string id="st_axe3_short">
		<text>Мисливська сокира</text>
	</string>	
	<string id="st_axe3_descr">
		<text>Сокира, уживана мисливцями як для рубання гілля, так і для розбирання м'яса.</text>
	</string>
	
	<!-- БІНОКЛІ -->
	<string id="st_wpn_binoc_name">
		<text>Бінокль "Турист"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_binoc_descr">
		<text>Туристичний бінокль з фіксованою кратністю.\n• Збільшення - 7х</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_binoc_army_name">
		<text>Бінокль "Вартовий-М"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_binoc_army_descr">
		<text>Спеціалізований військовий бінокль день/ніч. Оснащений лазерним далекоміром, приладом нічного бачення та системою розпізнавання та відстежування цілей.\n• Збільшення - 4-18х</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_binoc_modern_name">
		<text>Бінокль "Турист-PRO"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_binoc_modern_descr">
		<text>Туристичний бінокль зі змінною кратністю.\n• Збільшення - 2-10х</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_binoc_eagle_name">
		<text>Бінокль "Мисливець"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_binoc_eagle_descr">
		<text>Мисливський бінокль, оснащений далекоміром.\n• Збільшення - 4-14х</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_binoc_west_name">
		<text>Бінокль "Мисливець-PRO"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_binoc_west_descr">
		<text>Мисливський бінокль день/ніч, що є одночасно денним біноклем та приладом нічного бачення. Також оснащений далекоміром.\n• Збільшення - 4-16х</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_binoc_sniper_name">
		<text>Бінокль "Снайпер-М"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_binoc_sniper_descr">
		<text>Спеціалізований військовий бінокль день/ніч високої кратності. Оснащений лазерним далекоміром, приладом нічного бачення та системою розпізнавання та відстежування цілей.\n• Збільшення - 4-24х</text>
	</string>
	
	<!-- ІНШЕ -->	
	<string id="st_bolt_name">
		<text>Болт</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_short">
		<text>Болт</text>
	</string>	
	<string id="st_bolt_descr">
		<text>Болт</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_bullet_name">
		<text>Гільза</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_bullet_short">
		<text>Гільза</text>
	</string>	
	<string id="st_bolt_bullet_descr">
		<text>Гільза</text>
	</string>
	
	<!-- УНІКАЛЬНІ ТА КВЕСТОВІ -->
	<string id="st_wpn_abakan_brom_descr">
		<text>На прикладі цього Абакану видряпано слово "Бром" - вочевидь ім'я власника</text>
	</string>	
</string_table>