	<string id="about_enciclopedia">
		<text>Цей розділ - енциклопедія.\nУ процесі гри інформація про навколишній світ заноситиметься сюди і сортуватиметься за темами.\nУ цій модифікації додано та змінено багато механік оригінальної гри, тож не забувайте зазирати сюди та знайомитись з довідковими статтями.</text>
	</string>
	<string id="about_pda">
		<text>Про енциклопедію</text>
	</string>
	<string id="Bandit's flash">
		<text>КПК бандита з АТП</text>
	</string>
	<string id="blokpost_case_text">
		<text>Сидорович: «На блокпості військових є кейс зі звітом військової експедиції з півночі Зони. Треба дістати.».</text>
	</string>
	<string id="Dead novice's flash">
		<text>КПК мертвого новачка</text>
	</string>
	<string id="defend_lager_text">
		<text>Фанат: «Треба відбитися від найманців, які прийшли віджати табір новачків. План простий - усі никаємося, пропускаємо найманців до табору, а потім за командою атакуємо.»</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet">
		<text>КПК Провідника</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_2">
		<text>Зустріч із доктором</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_quest_text">
		<text>Доктор: «Я чекатиму на людину від Стрільця у схованці угруповання Стрільця. Якщо це свій - він знає місце.»</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_text">
		<text>«Добре, я зустрінуся із людиною Привида. Чекатиму на нього у схованці Стрільця. Якщо це хтось зі своїх, то знає, де мене шукати. Доктор.»</text>
	</string>
	<string id="esc_flash_task_descr">
		<text>Сидорович: «... мої хлопці поверталися із завдання і пропали. Один з них - звати Спритником - ніс мені певну інформацію... І пропали десь зовсім поруч, бо міст вони точно пройшли. Не знаю, що й думати. Коротше: знайди Спритника, живого чи мертвого - головне, щоб флешка при ньому була. Принесеш мені. Спритник був одним із людей Вовка - а Вовк тут, у таборі. Запитай, може він щось знає. Зі зброєю та боєприпасами він тобі допоможе.»</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_info">
		<text>Сірий - Лисові: «Один знайомий попрохав зустріти групу сталкерів, які розкопали схованку Стрільця. Я буду зі своїми людьми на Смітнику в ангарі, то як щось станеться - підходь.»</text>
	</string>
	<string id="esc_kolyan_lost">
		<text>Один з наших учора рушив на розвідку на старий млин і про нього дотепер нічого не чутно. Треба сходити довідатися, куди він подівся.</text>
	</string>
	<string id="factory_dynamit_text">
		<text>Вовк: «Принести динаміт, що його вкрали бандити з фабрики. На допомогу тобі - мої розвідники під мостом. Підійдеш, скажеш «Привіт із пекла» - то пароль. Поведеш їх в атаку.»</text>
	</string>
	<string id="factory_trader_text">
		<text>Вовк: «Зачистити бандитів на фабриці за допомогою моїх розвідників за мостом. Потім прийти і відзвітувати.»</text>
	</string>
	<string id="Flash dead stalker">
		<text>КПК мертвого сталкера</text>
	</string>
	<string id="gunslinger_clan_cache">
		<text>«...прийшов до тями у бункері в якогось мужика… нічого не пам'ятаю. При собі лише КПК та фотографія якогось дядька. У КПК лише один запис: «Убити Стрільця».»</text>
	</string>
	<string id="help_to_fox">
		<text>Сидорович: «Повернувся з рейду Лис, прохає про допомогу. Можливо, цей щось знає про Стрільця.»</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_help_from_raid_txt">
		<text>Лис: я тут на хвості зграю псів привів, допоможи відбитися від них.</text>
	</string>
	<string id="meet_seryi_text">
		<text>Лис: «Сірий сидить в ангарі на Смітнику, він знає про Стрільця більше»</text>
	</string>
	<string id="military_case_text">
		<text>Сидорович: «На Агропромі у військових викрасти результати експедиції й віднести до бара «100 рентген». Віддати особисто Барменові.»</text>
	</string>
	<string id="Seryi flash">
		<text>КПК Лиса</text>
	</string>
	<string id="storyline_fox_flash_info">
		<text>Нотатки Толіка: «Сидор послав стежити за військовими на НДІ «Агропром». Туди приперлися, в халепу не лізли - поспостерігали. Нарили цікаву інформацію і цікавого хлопця у вагончику на болотці. Фотки зробив, інше розповім особисто.»</text>
	</string>
	<string id="storyline_seryi_info">
		<text>Сірий - Лисові: «Один знайомий попрохав зустріти групу сталкерів, які розкопали схованку Стрільця. Я буду на Смітнику, як щось треба - підходь.»</text>
	</string>
	<string id="Tolik flash">
		<text>КПК Толіка</text>
	</string>
	<string id="tutorial_artefact_find">
		<text>Сидорович: «Тут поруч поле аномалій «М'ясорубка». Артефакт знаходиться у центрі аномалії. Треба дістати.»</text>
	</string>
	<string id="tutorial_moving_anomaly_text">
		<text>У тунелі дуже дивна аномалія - схоже, що вона пересувається. Я спробую обчислити її траєкторію та час переміщення. Як вийде - буду шмигати тишком прям під носом у військових.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_secret_place">
		<text>Я залишив на кинутій фермі невеличку схованку. Там трохи їжі, патрони. Нести вже не можу, сил нема. Не впевнений, чи зможу я дістатися табору.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_text">
		<text>Сидорович: живо дуй до вагончика біля дороги! Там поранені. Допоможи тим, хто вижив.</text>
	</string>
	<string id="esc_volk_dynamite_text">
		<text>Вовк: "Наостанок подарунок хочу залишити декому з друзів. Хлопці мої подаруночок несли, але бандити виявились спритніші. Так от подаруночок треба повернути. Бандити ці зараз влаштувалися на фабриці. А подарунок... та нічого особливого, ящик динаміту...".</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_case_descr">
		<text>Принести механіку на Кордоні ящик з інструментами.</text>
	</string>