<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_escort_captive_dialog_11">
		<text>Дякую, що врятував мене. Бандити... з суки, хотіли віддати мене монолітівцям. А ці напівзомбі, за чутками, згодовують сталкерів монстрам, які живуть у секретній лабораторії під Базою Моноліту. Одного хлопця, якого відвели до мене, я так більше й не бачив.\nУ бандитів є ще один наш, Серьога. Його тримають у підвалі... там будівля така... велика, недобудована. Допоможи йому, гаразд? А то вони його теж...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_2">
		<text>Не знаєш, що в них там на цій базі Моноліту?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_21">
		<text>Я мало що чув. Знаю, що монолітівці майже нікого не пускають на свою територію, одразу стріляти починають без попередження, хіба що на людей у костюмі бандитів не звертають уваги. Та й тих на вході пароль вимагають. Ще чув, що Боров, пахан бандитів, має частину ключа від входу в підземелля, яке там знаходиться. Лабораторія там раніше була якась, чи що... Ще вони між собою тріпалися, що Боров дуже хотів би туди пробратися, тільки без другої частини ключа хрін що виходить.\nЦейво... ти якщо потикатися туди надумав - не раджу. Монолітівців повно, та й хрін знає, що там взагалі твориться!</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_211">
		<text>Ага, значить, достатньо всього лише дістати десь костюм бандита, дізнатися пароль - і вхід на базу Моноліта відкритий?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_2111">
		<text>"Всього лише"?! Якщо в таборі бандитів дістати костюм не так вже й складно, то дізнатися пароль – завдання практично нерозв'язне. Ніхто з бандитів з тобою ляси точити не буде... Чув я в розмові бандитів, що пароль також зберігається на КПК у Борова, але до нього пробратися взагалі нереально - в охоронцях у нього дуже серйозні хлопці.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_21111">
		<text>Так, дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_3">
		<text>Спробую допомогти вашому хлопцеві.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_41">
		<text>Напарника мого шкода... хороший товариш був. Але все одно я тобі за своє життя винен.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_411">
		<text>Буває.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_51">
		<text>Дякую за допомогу!</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_511">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_61">
		<text>Ти на людей чхати хотів... Про що мені з тобою говорити?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21">
		<text>Спасибі, брате! Відбили мого напарника! Ось, візьми - від щирого серця.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2111">
		<text>Домовилися.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212">
		<text>Ти, напевно, непогано знаєш ці місця. Що тут є цікавого?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121">
		<text>На півночі - табір бандитів. На сході - фабрика стара. На південному заході - кинута свиноферма, а неподалік неї ворота якісь... навіть не знаю, що там, не ходив за них.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21211">
		<text>Можеш про табір бандитів детальніше?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212111">
		<text>Ну, що детальніше... Засіли вони у будівлі такій недобудованій прямо на північ звідси. Головним у них Боров - у-у, сволота, такої ще пошукати! Нас саме сюди й послали, щоб його кінчати.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212">
		<text>А що на фабриці діється?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212121">
		<text>Що вдалося дізнатися, так це що там є вхід до якихось підземних приміщень. Тільки охороняють його бандюки серйозно.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121211">
		<text>Підземелля? Яке? Що там усередині?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212111">
		<text>От чого не знаю, того не знаю: ми туди не сунулися. Єдине - відомо, що в Борова є половина ключа від входу.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21213">
		<text>Справжня свиноферма? І свині там є?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212131">
		<text>Слина тече, так відбивних захотілося, еге? Та оно по всій Зоні кабани бігають! Як з'їси такого, станеш світитися у темряві, ліхтарик не знадобиться! Добре, жартую, жартую... Ферму кинули давно, там якісь сталкери тепер сидять. Однак чогось не сподобалися вони мені, а я своєму передчуттю звик довіряти.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21214">
		<text>А що за ворота такі?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212141">
		<text>Та от я не розумію. Ворота наче як ворота, тільки закриті та охороняються добре. Ми туди не лізли.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21215">
		<text>Зрозумів, спасибі.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212151">
		<text>Завжди радий допомогти! Звертайся, як щось треба.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_213">
		<text>У розвідку лише вдвох пішли?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2131">
		<text>Ще один був, Серьога. Не знаю я, куди він пропав, нічого не чув... Певно, банда його таки...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_214">
		<text>Щасти.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_31">
		<text>Друже... друзяко, як же я тепер?.. Спасибі, брате - ти хоч допомогти намагався. А я своє слово тримаю.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41">
		<text>Спасибі за допомогу! Що ти хотів довідатися іще?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_61">
		<text>Ти відмовився допомогти, коли я прохав. Чеши звідси, нема про що нам розмовляти...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_611">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_11">
		<text>Гей, друже, допоможи мені! Я розвідник "Долгу". За своєю дурістю попався бандитам. Вони тут... Ш-ш-ш... Хтось іде. Чекай тут, я подивлюся.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_111">
		<text>Добре, чекаю.</text>
	</string>
    <string id="val_prisoner_hello_12">
        <text>Бачив? Ці суки вбивають сталкерів заради розваги. Я буду наступним. Допоможи мені вибратися звідси.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_121">
        <text>Я постараюся. Зроблю, що зможу.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_122">
        <text>Щось не маю бажання зв'язуватися з бандитами. Сам вибирайся, як знаєш.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_1221">
        <text>Нам ніхто не поможе. Ми приречені...</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_12211">
        <text>Не впадай у відчай. Треба щось придумати.</text>
    </string>
	<string id="val_prisoner_hello_21">
		<text>Спасибі, брате! Я тепер твій боржник. Дивися, що я довідався - може, придасться, мало що... Боров - це в бандюків головний - припас у себе багато всякого добра. Є в нього частина ключа від підземелля на старій фабриці. Охоронці мої тріпалися, що там раніш якась лабораторія була. Зараз на фабриці монолітівці розгорнули вони там невелику базу. Пройти до них можна тільки в бандитському одязі та ще й пароль потрібно знати. Цей пароль записано у Кабана в КПК. Тільки пробратися до нього нелегко – має дуже серйозну охорону.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_211">
		<text>Дякую за інформацію. Матиму на увазі</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2111">
		<text>Настав час вибиратися до своїх. Добре б звідси живим піти...</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21111">
		<text>Щасти тобі.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21112">
		<text>Краще давай я перевірю околиці і дам тобі знати, коли зніму всіх охоронців. А ти почекай тут.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_31">
		<text>Іти треба звідсіль, а то бандюки можуть раптом заглянути! Кажи, чого хотів, тільки швидше!..</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_311">
		<text>Ні, нічого.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_41">
		<text>Гей, друже! Там на стіні є перемикач - він відкриває грати.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_411">
		<text>Добре, я подивлюся.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_51">
        <text>Ну що, як там ситуація?</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_511">
        <text>Все чудово. Можеш вибиратись.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_5111">
        <text>Дякую за все, брате. На все добре.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_51111">
        <text>Удачі.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_512">
        <text>Почекай ще трохи.</text>
    </string>
	<string id="val_rob_dialog_11">
		<text>Слухай, класна зброя потрібна? Я біля Янтарю знайшов... схованка там була, коротше. Серед іншого там гауссівка лежала. Класна, скажу тобі, штука - за сто метрів будь-кого з ніг! Можу віддати, якщо справді цікавишся. За вісімсот усього, за дві хвилини винесу!</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_111">
		<text>Тримай гроші.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_112">
		<text>Ні, спасибі, не хочу.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_113">
		<text>Не треба. Із грішми сутужно.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_21">
		<text>Дістав гроші? Тільки давай швидше, а то в мене тут уже запитували... Незабаром мають прийти.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_3">
		<text>Чудово. Почекай тут, я зараз винесу.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_31">
		<text>Чекаю.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_11">
		<text>Чуваче, дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_111">
		<text>Тримай.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_112">
		<text>Вибач, немає в мене аптечки.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_21">
		<text>Спасибі, друже, виручив ти мене! Якщо живі будемо і ще доведется зустрітися, постараюся свій борг повернути. Зараз хіба що інформацією цікавою поділитися вийде. Отже, на південь звідси є ферма, там вільні сталкери сидять. Один із них продає гаусс зовсім дешево, за вісімсот. Я сам збирався купити, але на тобі - в таку лажу втрапив... Тож, якщо є грошенята, вперед.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_211">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4111">
		<text>Я твій боржник, а борги я повертаю. Пішли.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41111">
		<text>Чудово. Тепер ми усіх порвемо.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4112">
		<text>Вибач, у мене інші плани.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41121">
		<text>Що ж, тоді щасти тобі.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_412">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="val_monolith_guard_password_0">
        <text>Стояти! Говори пароль.</text>
    </string>
    <string id="val_monolith_guard_password_1">
        <text>Великий Моноліт</text>
    </string>
    <string id="val_monolith_guard_password_2">
        <text>Ядерна зима</text>
    </string>
    <string id="val_monolith_guard_password_21">
        <text>Можеш проходити.</text>
    </string>
    <string id="val_monolith_guard_password_3">
        <text>Нічне сонце</text>
    </string>
    <string id="val_monolith_guard_password_4">
        <text>Пароль</text>
    </string>
	<string id="val_monolith_guard_password_5">
        <text>Слухай, я вчора напився, забув пароль. Пропусти мене, я в боргу не залишусь.</text>
    </string>
    <string id="val_monolith_guard_password_51">
        <text>Валі звідси поки не пристрелив!</text>
    </string>
    <string id="val_monolith_guard_password_511">
        <text>Зрозумів, не дурень. Вже йду.</text>
    </string>
	<string id="val_monolith_guard_password_6">
        <text>Взагалі я новенький, мені пароль ще не довірили. А пройти сюди мені треба – наш лідер наказав.</text>
    </string>
    <string id="val_monolith_guard_password_61">
        <text>Твій лідер – мені не лідер. Так і передай йому. А якщо хоче мати з нами справу, то він знає, що треба робити. А зараз вали звідси, доки кулю не спіймав!</text>
    </string>
	<string id="val_monolith_guard_password_611">
        <text>Все все, остигни, я йду!</text>
    </string>
    <string id="val_monolith_guard_password_7">
        <text>Який пароль? А ну пропускай мене, інакше ти матимеш великі неприємності.</text>
    </string>
    <string id="val_monolith_guard_password_8">
        <text>Я помилився будинком, вибач. Я вже йду.</text>
    </string>
	<string id="val_npc_is_wounded_61">
		<text>Блін... Хреново мені... Аптечка є?</text>
	</string>
	<string id="val_npc_is_wounded_611">
		<text>Так, є. На тримай.</text>
	</string>
	<string id="val_npc_is_wounded_6111">
		<text>Дякую тобі, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="val_npc_is_wounded_612">
		<text>Ні, немає.</text>
	</string>
</string_table>
