<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>Тут прохід заборонено, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>Мені треба далі.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>Розумію, співчуваю, навіть можу увійти в твоє складне становище...\nЯкщо й ти увійдеш у наше. Уяви - з харчового забезпечення сама тушонка.\nОт якби хтось зробив добровільну пожертву провізії... Наприклад щось з цього переліку:</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Тримай.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_141">
		<text>Хліб отакий підійде?</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_142">
		<text>Ковбасу маю, влаштує?</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_143">
		<text>Енергетичний напій... цей?</text>
	</string>	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>Давай... Тепер слухай сюди. Протягом години ти підпадаєш під дію програми лояльності. А далі - вибачай.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>Вали, вали звідси! Поки програма лояльності діє.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>Нажаль не маю можливості.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>Тоді гуляй туди, звідки прийшов. Нехай щастить, так би мовити. Доречі, якщо вирішиш пробратися нишком - як собаку пристрелимо.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_31">
		<text>Аптечку! Хто-небудь!</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_311">
		<text>Тримай.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_312">
		<text>Ні, солдатику, вже якось сам.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_11">
		<text>Мічений, йшов би ти звідси... Не підеш добром - допоможемо копняком.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_111">
		<text>Що це із вами таке?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_21">
		<text>Здоров! Чого треба?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_31">
		<text>Тут тебе старший наш хотів бачити. Але це не значить, що тобі тут раді, не сподівайся. А ну, проходь!..</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_11">
		<text>Вітаю, брате.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_12">
		<text>Провідниче, мені потрібно зустрітися із Доктором.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_13">
		<text>Ти диви... Ти звідки знаєш про Доктора?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_14">
		<text>Мене послав Привид. Допоможи мені терміново зв'язатися із Доктором.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_15">
		<text>Так би одразу й сказав. \nДоктор у схованці групи Стрільця. Якщо ти той, за кого себе видаєш, то місце знайдеш сам.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_16">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_21">
		<text>Вітаю, брате.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_0">
		<text>Не розповіси мені про це місце?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_1">
		<text>Тут - дорога до Зони. Йти на блокпост і трапляти на очі солдатам не раджу: в них наказ стріляти по нас без попередження. Шляхом на північ буде зруйнований міст, однак там теж стаціонарний блокпост. На відкритому місці тут собаки зграями бігають, новачкам туди лізти небезпечно. Іноді ще мутанти забрідають.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_10">
		<text>А як із солдатами біля мосту бути? Адже потрібно далі пройти...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_11">
		<text>Значить, є два варіанти. Перший: якщо потрапиш на чергування Кузнєцова, то він грошики сильно любить. Може, і пропустить. Ну, а якщо із фінансами в тебе туго або хто інший чергує, тоді є обхідний шлях. Ідеш ліворуч від моста уздовж залізничного насипу - головне, дивися, щоб вони тебе не помітили! - і там побачиш невеликий тунель, він під насипом проходить. І ще - врахуй, що там зомбі іноді шустають.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_2">
		<text>А що далі на північ, за блокпостом?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_21">
		<text>Звалище там, от що... Похмуре місце. Місцями через радіоактивне сміття пройти неможливо.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Привіт, друже. Вовк нас уже попередив. Якісь додаткові питання є?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Так. Скільки бандитів у таборі?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>Семеро-восьмеро. Двоє біля воріт, двоє у будівлі справа біля багаття, двоє у будівлі ліворуч - там і Спритника тримають. Ще двором час від часу хтось швендяє... а так наче й усе. Ну що, почнемо із Богом?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>Пропоную разом напасти на фабрику.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311111">
		<text>Ні, ми своїми шкурами ризикувати не будемо. І не думай, що ми боїмося. Ми взагалі ніколи не боїмося. Ну хіба тільки зрідка... може бути й зараз трохи страшно... ну гаразд, гаразд, боїмося. А ти б не боявся тверезим лізти на бандитів, що окопалися на фабриці? Ось те й воно... Якби ти нам запропонував горілки для хоробрості, то тоді, будь ласка, а так – ні.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111111">
		<text>Тримайте горілку. І будьте готові атакувати будь-якої миті.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111111">
		<text>Готові хоч зараз в атаку. Лише дай команду.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311111111">
		<text>Почнемо. Підіймай своїх.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311111112">
		<text>Ні, зачекаємо ще трохи.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111112">
		<text>У мене горілки немає.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111121">
		<text>Але ми теж не дурні, щоб туди тверезими лізти.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311111211">
		<text>Зараз, почекай, принесу горілку.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311111212">
		<text>Ай, хрін з вами! Сам спробую зачистити цей АТП.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>Ні. Спробую сам, щоб шуму не зчиняти.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>Ну дивись. Якщо що, кричи... Рембо.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_11">
		<text>Пішли, начистимо бандитам рило.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_21">
		<text>Горілку приніс?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_211">
		<text>Ні, поки.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_22">
		<text>О, я бачу, ти приніс нам "вогненную воду". Ну, якщо так піде й надалі, то ми не лише бандитів із фабрики виженемо, та ми всю Зону зачистимо!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_222">
		<text>Ні, зачекайте. "Вогняна вода" не для вас.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_223">
		<text>Я передумав. Спробую сам зачистити АТП.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>Ото настрілялися так настрілялися... Думаю, Вовк буде задоволений.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>Ще не усіх поклали! Шукайте цих виродків, валіть їх!..</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>Ну, мужик, це ти знатно дав! Усіх на той світ відправив, нам нічого не лишив. Якщо б сам не бачив - не повірив би! Крутий, крутий, нічого не скажеш!..</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>Ну й де стоси вбитих ворогів? Ех, ти! Нічого не вмієш, окрім як язиком плескати... Чеши звідси!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_711">
		<text>Стривай, ще не вечір!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
		<text>Вибач, братуха… тільки йшов би ти зараз звідси, га? Я тут людину одну чекаю...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
		<text>У мене пара запитань.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
		<text>Добре, питай.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
		<text>Що ти можеш розповісти про Зону?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
		<text>Ну, знаєш! Тут і декількох днів не вистачить, а час мій коштує недешево! Та й немає його в мене зараз...\nДобре, розкажу тобі коротко про тутешні справи, а далі сам розбирайся. Звалище - у трьох кілометрах на північ звідси - таке місце, куди майже весь радіоактивний мотлох зі станції звозили. Сильна радіація, аномалій по коліно; як наслідок - артефактів теж багато... не дуже цінних, щоправда. Остерігайся бандитів і не собачься із патрулями «Долгу». На захід від Звалища - район НДІ «Агропром». У плані артефактів місце поганеньке, тож робити там особливо нема чого. А на сході - Темна долина. Біс його знає... дивно там. Наче й тихо, хіба тільки покидьків типу бандитів вистачає. Однак не все так просто, як видається, відчуваю… Далі за Звалищем територія заводу «Росток» - то серце сталкерства. Там багато досвідчених хлопців зустрінеш, вони тобі детальніше і розкажуть.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211111">
		<text>А чого найбільше остерігатися в цих краях?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111111">
		<text>Мічений, ти виглядаєш досвідченим, а запитання ставиш безглузді. Усього остерігатися! Це ж Зона, ти чого, вже зовсім?! Втім, на Звалищі ночами стали кровососи з'являтися, раніше так далеко від центру їх не помічали. Гидота рідкісна. Їх і вдень іноді важко помітити, а вночі, так взагалі глина.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111111">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
		<text>Передумав я. Дякую.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
		<text>Спасибі. \nТак, тепер я тебе уважно слухаю.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
		<text>Сидорович сказав, що в тебе є інформація про Стрільця.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
		<text>І чого це тим Стрільцем усі в останній час зацікавилися? Ну, сказати, що я його особисто знав - то збрехав би, не було такого. Досвід спілкування, щоправда, деякий є: якось його група моїх хлопців обстріляла. Ніхто не постраждав, бо вони явно на інших чекали, тож далі розійшлися мирно. Поматюкали одне одного через яр, та й розійшлися. Сірий, мій братуха, зараз в ангарі на Звалищі - я тобі скину координати. Він про Стрільця більше знає. \nНа виході обережніше: там бандитська компанія засіла. До речі, тут за мною мутанти гналися, і не думаю, щоб вони вгамувалися. Не допоможеш мені їх відстріляти? Раз-два, та й по всьому...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
		<text>Спасибі за інформацію, врахую.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_111">
		<text>Дякую тобі чоловіче! Ти як тут опинився?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_1111">
		<text>Я від Сидоровича, ти йому маєш щось передати.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_11111">
		<text>А це ти. Так, Сидор мене вже попередив про тебе. От тримай, і постарайся це не втратити. Важлива інформація. \nЧуєш, чоловіче, я тут на хвості зграю псів привів, допоможи відстріляти їх, потім я відповім на всі твої запитання?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_111111">
		<text>По руках.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
		<text>Сталкере, аптечку! Дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
		<text>На, тримай.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
		<text>Немає в мене аптечки. Вибач.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
		<text>Чуєш, приятелю… ти мене двічі уже виручив, а я таких речей не забуваю. Тримай ось. Як то кажуть, чим багатий!..</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_71">
		<text>Відчуваю, зараз нагрянуть тварюки! Будь напоготові.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
		<text>Тут тебе старший наш хотів бачити. Але затям - це не значить, що тобе раді тут бачити. Іди-йди, не затримуйся.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
		<text>Стій, Мічений! Зараз у таборі ніхто із тобою не говоритиме.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
		<text>Чому?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
		<text>Це ж треба ідіотом бути, щоб із пасажиром із «вантажівки смерті» тріпатися!.. Ти доведи спершу, що із тобою можна мати справу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
		<text>Яка «вантажівка смерті»? Не пам'ятаю нічого... не пам'ятаю.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
		<text>Хто його знає, що воно... але то гімно рідкісне, мало що гірше за нього буває... \nАле не з тобою на цю тему розмовляти! Нехай мене потім кличуть боягузом, але тобі, Мічений, краще відвалити звідси прямо зараз.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
		<text>Що зробити, щоби мені повірили?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
		<text>Нехай тебе Сидорович перевірить, а ми поспостерігаємо. Якщо ти нормальний, за зброю дарма не хапаєшся й узагалі із головою дружиш, то спільну мову завжди знайдемо, не переживай.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
		<text>Добре, нехай буде так.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
		<text>Привіт, Мічений. Що треба?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>Слухай, Мічений, як ти вчасно! Нам допомога потрібна.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>Я Фанат, після Вовка тут за старшого лишився. Учора приходили кілька найманців... серйозні хлопці, чорт... Прийшли та наїхали по повній програмі: мовляв, день нам дають, щоб територію табору очистити - тепер, значить, це їхня база буде. Сьогодні вони мають прийти знову… ну й розмовою, як ти розумієш, цього разу не скінчиться.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>І що ви вирішили?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>Ми вирішили засідку їм влаштувати, бо у відкритому бою, гадаю, не встоїмо. Екіпіровані вони що треба, та й тактику бою знають о-го-го... А тут у мене - діти... Отже, вирішили засісти тихо по будинках - ну, наче ми справді пішли, - а як випаде вдалий момент, то атакувати. Нам лише тільки таких бійців, як ти, зараз здорово не вистачає! А після бою розрахуємося, за нами не заіржавіє! Ну то що, допоможеш?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>Допоможу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Пропоную витратити решту часу до їхнього підходу на підготовку до бою. План такий. Найзеленіших новачків я по будинках-підвалах розганяю із наказом ніс не висувати, а то покладуть пацанів... А ми з тобою та ще парочкою хлопців, котрі досвіду більше мають, займемо зручні сектори для обстрілу зони навколо багаття. Як вони до багаття підійдуть, ми й жахнемо з усіх боків!.. Вони з мосту мають з'явитися... думаю, уже зовсім скоро. Тож шукай укриття із гарним сектором обстрілу, а по моїй команді й почнемо… Ні, ну ти, звісно, сам дивися… тільки на відкритому місці, думаю, вціліти шансів мало. Вирішуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>Ні, я поки не готовий.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
		<text>Шкода. Такий боєць, як ти, нам би став у великій пригоді. Доведеться самотужки...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Чекаємо цих красенів. Відчуваю, що незабаром з'являться.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_31">
		<text>Та ти страшна людина, Мічений! Краще тобі на дорозі не траплятися.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_311">
		<text>Є трохи.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
		<text>Ось, тримай від нас на пам'ять. \nІ ще - спасибі тобі величезне за допомогу. Врятували ми молодняк, Мічений.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_41">
		<text>Здорова, Мічений, радий тебе бачити!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_411">
		<text>І тобі привіт.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_412">
		<text>До речі, а куди Вовк подівся?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
		<text>Та він тут недавно отримав від одного перехожого сталкера якесь послання, одразу зібрався, схопив ящик із динамітом та ломанувся углиб Зони. Я, власне, від поранення очухувався на кордоні, от він і попрохав мене доглянути за молодняком.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_0">
		<text>У мене є питання.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_1">
		<text>Запитуй, намагатимусь допомогти.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_10">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2">
		<text>Що ти знаєш про Зону?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21">
		<text>Багато чого знаю. Запитуй конкретніше.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211">
		<text>Що в центрі Зони?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2111">
		<text>Ото питаннячко... Я на нього два роки відповідь знайти намагаюся, однак шлях до центру, та щоб живим повернутися, так і не знайшов. Кілька разів із друзями намагалися прорватися. Сам ледве повернувся, а друзі - не всі... \nСпитаєш, якого біса ми взагалі туди полізли? За мрією полізли. Бажання свої виконати будь-хто хоче.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21111">
		<text>Мрії виповнюються?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211111">
		<text>Є така легенда красива про Виконавця Бажань. Начебто б є у центрі Зони місце, де виповнюються будь-які, навіть найнеймовірніші, примхи. Тільки знаєш, що скажу? Я точно знаю, що у центрі Зони до біса шансів дати дуба, а у Виконавець цей уже не вірю. Не ризикуй дарма, не раджу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_212">
		<text>Звідки взялася Зона?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2121">
		<text>Тут знову бахнуло у 2006-му, от вона і з'явилася. Знаю, що на відповідь не схоже. Тільки мало хто знає істину, якщо взагалі тут такі є.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_213">
		<text>Що тебе привело до Зони?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2131">
		<text>Я на шахті працював, так її закрили як збиткову. Грошей - нуль, перспектив жодних. А тут пішли чутки, що в Зоні можна розбагатіти казково. Певний досвід виживання я мав, от і вирішив ризикнути. Не можу сказати, що розбагатів, однак грошенята сякі-такі справді завелися. Та це історія найзвичайнісінька, багато хто тут так опинився...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_214">
		<text>Що є найнебезпечнішим у Зоні?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2141">
		<text>Важко сказати. Тут стільки всякого небезпечного та невідомого, що просто немає можливості усе побачити. Та й без того проблем вище голови. Мені оно плоть на нозі палець відкусила, волосся від випромінювання почало сипатися, «Жаркою» ногу праву припекло... хрінова штука «Жарка». А то раз оно із кровососом стикнувся… бр-р! То хоч і не згадуй, досі страшно... Тож говорити можна скільки завгодно, однак поки не випробуєш цю штуку - Зону - на собі, то дзуськи, не зрозумієш. Коротше, порада лише одна: обережність. Завжди та скрізь.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_3">
		<text>Чув що-небудь про Стрільця?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_31">
		<text>Здається, сталкер із крутих. Особисто не знайомий: я давно вже близько до центру не лазив, а тут, на околиці, в основному лише зелена молодь товчеться. Знайди когось, хто постійно у глибині Зони сидить, поговори із ним.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_4">
		<text>Що ти знаєш про «вантажівки смерті»?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_41">
		<text>Нічого не знаю і знати не хочу! \nВибач, я в курсі щодо тебе... однак надто вже від того всього містикою пре. А тут поживеш із місяць, так на все життя марновірним станеш, хочеш не хочеш. Мерці у кузові, мерці за кермом... Хто, звідки, навіщо? Одна надія, що хоч не прямо з того світу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11">
		<text>Привіт. Навіщо прийшов?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111">
		<text>Привіт. Мені потрібен Спритник. Не підкажеш, де його знайти?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
		<text>Зі Спритником кепсько... Тут неподалік на його групу бандити напали й забрали Спритника із собою - він тільки і встиг, що SOS скинути. Його напарники, схоже, накрилися. Хлопці повідомили, що бандюки зараз у старому АТП, що за дорогою.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
		<text>Ви своїх із полону не визволяєте? Якось не по-дружньому... Чи боїтеся?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
		<text>Ет, врізати б тобі по пиці… але користі не буде. Не так усе просто. Людей у мене мало, та й не люди - суцільні новачки. Не можу я ризикувати. Якщо ми цей табір втратимо, усім нормальним сталкерам буде зле. А ти сам що? Якщо не боїшся, від допомоги не відмовлюся, не гордий. То як, допоможеш із бандюками розібратися?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
		<text>Пропонуєш мені самому?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
		<text>Та ні, так нічого в тебе не вийде. Розвідники мої - бійці що треба. Зараз вони саме тих виродків пасуть. Разом ви, у принципі, маєте непогані шанси. Ну то що? Чи боїшся?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
		<text>Я спробую.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>Поважаю! Ось тобі зброя та припаси, а координати хлопців я вже скинув на твій КПК. Їх самих щодо тебе зараз попереджу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>Не боюся. Але не піду.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
		<text>Значить, таки боїшся... Ну й котися звідси до біса!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_12">
		<text>Привіт. Мені передали, що ти одного з наших урятував від смерті. Спасибі тобі. Тримай артефакт на знак нашої подяки.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_121">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_13">
		<text>Як ти побрався повз охорону!? Тобі не можна до табору, Мічений! Іди поки цілий!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21">
		<text>Ну, як справи просуваються?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_211">
		<text>Навели з твоїми хлопцями лад на АТП. До речі, тримай подарунок. Вибач, що без святкового впакування.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
		<text>Чудово! Привітаю "друзів" розкішним феєрверком. Ось, тримай - особисто від мене.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_212">
		<text>Я прошерстив АТП. Там уже чисто. Так, до речі, тримай подарунок. Вибач, що без святкового впакування.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
		<text>Ого! Хлопці кажуть, ти дав спеку що треба! Да-а... Привітаю "друзів" розкішним феєрверком. Ось, тримай трохи грошей... це так, на згадку, не рахуючи величезної подяки. Крім того, є тут у мене ще щось...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
		<text>Класно.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_213">
		<text>У процесі.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
		<text>Тримай мене в курсі, добре?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_31">
		<text>Не можу зараз теревенити. Відвали.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_311">
		<text>Зрозумів, не дурень.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_41">
		<text>Привіт, Мічений. Яким дивом?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_51">
		<text>Що розповіси, сталкере?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>Та нема чого особливо розповідати... На АТП бандити були, довелося трохи почистити, там же знайшов і динаміт. До речі, якщо потрібний, можу віддати. А так, начебто, і все.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
		<text>Ай та скромняга! Слухай, ну раз ти бандюків уробив, та ще й подарунок мені такий приволок, то не можу я тебе просто так відпустити!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_job_0">
        <text>У тебе випадково особливої роботи немає?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_1">
        <text>Я давно вже у зоні. Сити цим усім по горло. Вирішив зав'язати. Є у мене справи і у "зовнішньому світі". Наостанок подарунок хочу залишити комусь із друзів. Мої хлопці несли його мені, та бандити їх вирішили. Так от подаруночок треба повернути. Мені вже не хочеться перед дорогою додому шкірою ризикувати. А ти – новенький, гроші напевно потрібні. А я заплачу кілька тисяч. Тож... Бандити ці зараз влаштувалися на фабриці.</text>
    </string>
	<string id="escape_lager_volk_job_11">
        <text>Добре, по руках. Скажи щойно принести потрібно.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_111">
        <text>Домовилися. А подарунок... та нічого особливого, ящик динаміту... Якщо потрібна допомога - то там поруч із фабрикою наші хлопці сидять у засідці, бандитів чатують. Звернись до них – вони допоможуть. Зброя в тебе є, так що все, дій.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_112">
        <text>Домовилися. А подарунок... та нічого особливого, ящик динаміту... Якщо потрібна допомога - то там поруч із фабрикою наші хлопці сидять у засідці, бандитів чатують. Звернись до них – вони допоможуть. Ось тобі, тримай пістолет та патрони. Все, дій.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_12">
        <text>Не-е, за своїм подарунком сам бігай.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_121">
        <text>А що так, страшно стало? Ну та гаразд, я не в образі.</text>
    </string>
	<string id="escape_shustryi_start_11">
		<text>Оце спасибі, брате! Оце виручив! Навіть не знаю, як і дякувати тобі...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111">
		<text>Пусте, не бери в голову... Слухай, а ти як тут опинився?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1111">
		<text>Ми з мужиками Вовку скриньку один несли, а ці урки, щоб на них... нас уже чекали. Ось звідки вони дізналися, гадки не маю. Ну, далі сам розумієш, що було: пішла стрілянина, туди сюди, то я і опинився тут.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11111">
		<text>Зрозуміло. Що далі робитимеш?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111111">
		<text>Та в табір, до своїх піду. Втомився я, сил немає, спати хочу. Все ж таки не щодня доводиться побувати в полоні у бандитів. До речі, я бикам наплів про схованку з артефактами, то вони одного туди відправили. Схов там дійсно є, тільки артефакт там всього один. Якщо хочеш, то дам тобі координати.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>Доброї дороги, сталкере!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311">
		<text>А давай.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_3111">
		<text>Тільки не забудь: там звірини всякої багато. І бандюк, що туди відправився, теж не із совочком, так ти будь обережний. Спасибі, дядьку!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_31111">
		<text>І тобі спасибі.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311111">
		<text>Та мені ж за що?! Щасти!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_41">
		<text>Допоможи, сталкер...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_411">
		<text>Чекай, тут бандити!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_51">
		<text>Допоможи... вмираю...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_511">
		<text>Тримай аптечку.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_5111">
		<text>Дякую!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_512">
		<text>Вибач, нічим допомогти не можу.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_deadcity_map_0">
		<text>Сидоровичу, тебе мапа Мертвого міста не цікавить?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_deadcity_map_1">
		<text>Цікавить, звичайно! Я заплачу за неї 25000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_deadcity_map_11">
		<text>По руках. Тримай мапу.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_deadcity_map_12">
		<text>Ні, якось іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
		<text>Завдання виконав. От ящик із блокпоста.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
		<text>От молодчага! Молодчага... Хоча, звісно, подякою ситий не будеш... Значить, тримай три... чи ні, дві тищі тугриків. \nДо речі, зольди пропажу виявлять обов'язково, тож тут такий шарварок почнеться... Тому вали-но ти звідси на підвищеній швидкості.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_0">
		<text>Спецзавдання є?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1">
		<text>Ні, нічого немає.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_12">
		<text>Які спецзавдання? Ти ще зі старим не упорався!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5">
		<text>Дивись, тут таке діло... На блокпост із глибини Зони передали скриньку зі звітом однієї з експедицій, що на північ ходила. Удень охороняють її так, начебто вона чистим плутонієм по вінця наповнена, але ночами чомусь не більше двох охоронців залишають.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_511">
		<text>Проберися нишком на блокпост та й витягни для мене цю скриньку. А я вже для тебе нічого не пошкодую... у межах розуму. Візьмешся, ні?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5111">
		<text>Спробую.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51111">
		<text>Ну то я мантуси готую, адже ти мене, Мічений, ще жодного разу не підводив. Тільки цеє... шуму не зчиняй, добре? А то нам усім тут дадуть прочухана, якщо вояки образяться.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>Ні. Поки не братимусь.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_521">
		<text>Та добре, добре, чого ти? Там не блокпост, а назва одна! Десяток строковиків напівп'яних із прапором!.. Добре. Але я на тебе, Мічений, між іншим, сильно розраховував.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6">
		<text>Мічений, я тут подумав на дозвіллі і хочу тобі дещо запропонувати… Тобі ж, власне, потрібно шукати свого Стрільця. Так?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Припустимо.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611">
		<text>Загалом, на Стрільця маю дещо... Є такий сталкер. Кажуть, дорогу на північ Зони знайшов. А місця там неходжені, просто тобі клондайк артефактів...\n Отак... Значить, я допоможу тобі його знайти... Але, як ти сам розумієш, не за красиві очі. Доведеться відпрацьовувати... Зрештою, вигода нам обом: ти свого Стрільця - на той світ... та ще, може, дізнаєшся, що з тобою трапилося... А я дізна... ну, скажімо, свій гешефт від співробітництва теж матиму. То як? Згода?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111">
		<text>То слухай. Ми з іншими торговцями хочемо відкрити шлях на північ, до центру Зони, а ближче до центру хтось або щось не дає пройти. Розумієш... є там місце, де мозок закипає. Моторошне місце. Біс його зна, як твій Стрілець там прослизнув. Але до справи. Мені передали, що вояки у будівлі колишнього НДІ «Агропром» щось знайшли. Якісь дуже серйозні документи... явно пов'язані з центром Зони. Отже, треба їх у вояків забрати. Зрозумів, до чого то я веду?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111">
		<text>Здається, зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>Якщо здобудеш документи, до мене не тягни - неси їх одразу Барменові. Він заправляє справами у сталкерському барі «100 рентгенів», координати я тобі перекину. Усе зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111111">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111111">
		<text>Координати та необхідну інфу я тобі закачаю на КПК. А якщо на словах пояснювати, то підеш на північ через Звалище, а потім повернеш на захід, і через пару кілометрів вийдеш прямо до "Агропрому". На Звалищі артефактів, до речі, як грибів після дощу, хоч фонить теж за повною програмою. Тож раджу придбати у мене антирада чи горілочки. А то потім світитимешся на зразок новорічної ялинки... хе-хе. Жартую! Ну щасти.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6112">
		<text>Ні, дякую. Я краще якось сам.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61121">
		<text>Та ти зрозумій, сам ти згинеш тут у Зоні, а якщо не згинеш, то, точно, минуле своє не скоро знайдеш. А маю зв'язки, інформатори. До того ж, я, адже, не безкоштовно пропоную на мене працювати, а за добрі бабки! Так що не роздумуй, тобі суцільна вигода. А я людина слова, повір! Крамарю тут по-іншому не можна, вмить на той світ відправлять.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611211">
		<text>Це вже інша справа.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611212">
		<text>Ні, я своє вже сказав і допомоги не потребую.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6112121">
		<text>Все з тобою зрозуміло, Мічений. Я тобі наведення на Лиса дав, а ти й радий намагатися, дізнався про свого Стрілка, а мене вирішив кинути! Ну-ну... Топай, Зона ще скаже своє слово, повір. Миттю до мене прибіжиш!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61121211">
		<text>Тобто як це кинути?! Ти, здається, казав, що за мій порятунок я повинен виконати пару завдань для тебе, виправ, якщо я помиляюся! Артефакт – раз. Флешка Лиса – два. Ти що рахувати розучився?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611212111">
		<text>Топай, тупай! Розумувати в іншому місці будеш. А тут, до твого відома, Зона відчуження сповнена всякої нечисті! Ну нічого, ще дізнаєшся, що це таке і якого тут одному живеться, відразу по-іншому заговориш.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_dynamite_0">
		<text>Що за робота?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_dynamite_1">
		<text>До мене дійшли чутки, що десь на АТП завалявся ящик із динамітом. Ну от, власне, потрібно принести цей ящик.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_dynamite_11">
		<text>Добре я згоден.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_dynamite_111">
		<text>Добре, я тобі позначив на мапі. Принесеш динаміт, отримаєш нагороду.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_dynamite_12">
		<text>Ні, якось іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_dynamite_121">
		<text>Ну що ж, справа твоя, надумаєш, приходь.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_dynamite_0">
		<text>Завдання виконав, ось динаміт.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_dynamite_1">
		<text>Чудово, Мічений! Ось твоя нагорода.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_111">
		<text>Є справа, Мічений. Треба знайти сталкера на ім'я Спритник, у нього була важлива інформація для мене. Він зник десь поблизу мосту. Його треба знайти - живого чи мертвого, мені байдуже - та забрати інформацію. Сходи до Вовка - він тут, у місцевому таборі. Розпитай його: може, він знає, де той Спритник може бути.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
		<text>Це усе?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_171">
		<text>Здорово, Мічений. Що новенького розповіси?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_181">
		<text>Мічений, ти що тут робиш? Я ж тобі сказав - чеши до вагончику!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1811">
		<text>Ну що, тримай мій "перший" артефакт.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_18111">
		<text>Мічений, наступного разу уважно слухай мої повідомлення! За артефакт дякую, але негайно мчи до пораненого. Тримай аптечку, дивися не загуби.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_18112">
		<text>З артефактом упорався, молодцем. Мерщій до пораненого. Там один Толик поки що дихає, інші, зважаючи на все, вже у світі іншому. І ще, наступного разу слухай мої накази щодо рації!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1812">
		<text>Не знаю.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_18121">
		<text>Мічений! Швидко мчи до вагончика біля дороги... Там поранені... Це сталкери з табору - поверталися з мого завдання. Чорт їх смикнув вертоліт обстріляти... Тепер, он, SOS кричать... Тримай аптечку швидше... І ще наступного разу уважно слухай мої повідомлення по риції!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_18122">
		<text>Курва, ну ти тупий! Давай бігом до поранених!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_191">
		<text>Ну що, був у Х-18? Документи приніс?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
		<text>Був. Осьде вони, документи.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
		<text>Та-ак... ага... А ось це дуже навіть цікаво! Розповім - не повірять. Хм-м... угу... ого як! Ти диви! Навіть і не припускав такого... як усе запущено... Ну, добре. Забирай їх. Це все треба віддати Барменові, а тобі за роботу - заохочення!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_199">
		<text>Стій. Ось, тримай пістолет і патрони. Ти що, без зброї у Зоні на раз пропадеш! І, щоб ти знав, це - не благодійність а інвестиція!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_200">
		<text>Ну що, Мічений? У наших справах ніяких зрушень немає?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_211">
		<text>Ну, Мічений, з чим завітав? Забув, куди йти?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_2111">
		<text>Завдання виконав. Ось артефакт.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_21111">
		<text>Нічого собі! Швидкий ти, однак. Ну, я тобі, пару секунд тому, повідомлення відправив, скоро має прийти. Слухай уважно!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_221">
		<text>Ну що, приніс артефакт?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_2211">
		<text>Поки що ні.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_22111">
		<text>Отже, поки не принесеш, говорити нам нема про що. Усвідомив?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_222">
		<text>Ну, що нового розповіси?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_2221">
		<text>Завдання виконав. Ось артефакт.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_22211">
		<text>Добре, Мічений. Ще одна дрібна послуга – і ми з тобою в розрахунку.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_222111">
		<text>Яка послуга?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_223">
		<text>Мічений, я тобі вже все сказав. Чеши звідси! І без артефакту не повертайся!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_231">
		<text>Привіт, Мічений. Тут якраз є справа для тебе.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_2311">
		<text>Що за справа?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_23111">
		<text>Я тут проводжу деяке розслідування. Пізніше розповім. Коротше, ти маєш зустріти людину, яка несе мені важливу інформацію. Звати його Лис. Світитись у мене він не хоче, тож зустрінетесь з ним на хуторі за мостом. Координати я тобі скину. До речі, Мічений. Чоловік цей далеко не новачок, багато знає, тож можеш розпитати його за своєю темою. Все. Дуй до нього.</text>
	</string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_231111">
        <text>Ну я побіг.</text>
    </string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_2311111">
        <text>Стій. Ти що, без зброї в Зоні на раз пропадеш! Ось, тримай пістолет та патрони. І, щоб ти знав, це - не благодійність, а інвестиція!</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_2311112">
        <text>Стій. Дивлюся, зброю ти вже маєш, тож не пропадеш. Але! Якщо захочеш свій вогнепальний арсенал збагатити чимось холодним - ласкаво прошу до мене. Ніж він хоч і вимагає вправності, але й набої у ньому не закінчуються, хе-хе.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_23111111">
        <text>Дякую! Ну, я пішов.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_231111111">
        <text>Давай. Успіхів!</text>
    </string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_231112">
        <text>Ага... Вже... метнувся кабанчиком. Ти мене вже за шістку тримаєш? Іншим разом.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_2311121">
        <text>Ну як знаєш, я думав тобі дійсно важливо дізнатися, хто ти і що з тобою сталося.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_241">
        <text>Ти що тут забув?! Давай бігом до Лиса!</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_251">
        <text>Флешка з інформацією де?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_2511">
        <text>Нема її в мене.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_25111">
        <text>Це шкода, Мічений. Це дуже шкода. Зверни увагу, доки ти мені її не принесеш, серйозної розмови не буде...</text>
    </string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_261">
        <text>Вітаю Меченого! Як успіхи?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_2611">
        <text>Ось, тобі Лис передав.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_26111">
        <text>Відмінно, тепер картина почала прояснюватися.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_261111">
        <text>Що там такого важливого? Я, чесно кажучи, нічого не зрозумів.</text>
    </string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_2611111">
        <text>Та гаразд, забий. Настане час, і ти сам все дізнаєшся. А поки що можу сказати ось що: військові щось розкопали у покинутому НДІ "Агропром". Я не знаю, що там, але якщо це зацікавило армію, то це цікаво і мені. Деталі я тобі повідомлю пізніше, як тільки сам зрозумію, що до чого. А поки що можеш іти, прогулятися.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_271">
        <text>Мічений, я ще з флешкою не розібрався, йди, погуляй. Як тільки зрозумію, що до чого, я тебе покличу.</text>
    </string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3">
		<text>Вибирай, як ми з тобою вчинимо.\nАбо я тобі зараз мізки вправлятиму, як зазвичай із новачками роблю, зокрема - розкажу та покажу як КПК користуватись.\nАбо ж розмовлятиму як із досвідченим сталкером - отримуй завдання і вперед.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_300">
		<text>Привіт, Мічений. Тут саме є справа одна для тебе.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_31">
		<text>Давай як із новачком. Нічого не пам'ятаю, тим більше про КПК.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32">
		<text>Давай як із досвідченим. Чого не знаю - з тим якось сам розберусь.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_151">
		<text>Твоє перше завдання:\nТут поруч поле аномалій "М'ясорубка". Артефакт у його центрі. Місцеві новачки з табору за ним лізти боятися. Ось він і валяється там уже тиждень. А в тебе на морді написано, що ти не новачок, хоч і не пам'ятаєш ніхріна. Тож навіть з відбитими мізками ти його дістанеш. Все. За роботу. Координати місця завдання я скинув на твій КПК разом із інформацією щодо м'ясорубки та її артефактів... Так, до речі, до табору тебе пускати не хочуть. Не довіряють вони тобі, та й я, загалом, теж. Подивимося, який ти в справі, якщо з головою в тебе все гаразд, то замовлю за тебе слово. А поки що, навіть і не намагайся зайти до табору – пристрелять!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321">
		<text>О! Це по-нашому. Тож слухай:\nТут поруч поле аномалій "М'ясорубка". Артефакт у його центрі. Місцеві новачки з табору за ним лізти боятися. Ось він і валяється там уже тиждень. А в тебе на морді написано, що ти не новачок, хоч і не пам'ятаєш ніхріна. Тож навіть з відбитими мізками ти його дістанеш. Все. За роботу. Координати місця завдання я скинув на твій КПК разом із інформацією щодо м'ясорубки та її артефактів... Так, до речі, до табору тебе пускати не хочуть. Не довіряють вони тобі, та й я, загалом, теж. Подивимося, який ти в справі, якщо з головою в тебе все гаразд, то замовлю за тебе слово. А поки що, навіть і не намагайся зайти до табору – пристрелять!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
		<text>Домовилися. Що небудь ще?.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
		<text>Та все поки що. Принесеш мені артефакт і вважатимемо, що частково за свій порятунок ти розплатився.\nХоча, стій. Візьми цей детектор, він допоможе тобі дістати артефакт. Але потім повернеш.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
		<text>Добре, чекай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_4">
		<text>Здорово, Мічений. Радий бачити тебе живим.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5">
		<text>Вітаю Міченого! Як успіхи?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_51">
		<text>Завдання виконав. Ось артефакт.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_511">
		<text>Відмінно, Мічений. Ще одна дрібна послуга, і ми з тобою остаточно розрахуємося.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
		<text>Яка послуга?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52">
		<text>Ситуація прояснилася.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
		<text>Флешка з інформацією де?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
		<text>Ось вона.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
		<text>Чудово.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
		<text>Нема її в мене.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
		<text>Шкода, Мічений, дуже навіть шкода. Врахуй: поки ти мені її не принесеш, серйозної розмови не буде...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
		<text>Ось вона, тримай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
		<text>Добре... Вважатимемо, що перевірку ти пройшов. До табора новачків ходити не рекомендую.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_56">
		<text>Поки ніяк.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_571">
		<text>Ну що, приніс артефакт?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
		<text>Немає поки.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
		<text>Значить, поки не принесеш, говорити нам нема про що. Усвідомив?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_6">
		<text>Мічений, я тобі вже усе розказав. Чеши звідси!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_661">
		<text>Ну, Мічений, що новенького розкажеш?</text>
	</string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_161">
        <text>Мічений, я тобі вже все сказав, шуруй на завдання!</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_162">
        <text>Мічений, вали на завдання, не гай час!</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_163">
        <text>Мічений, ти часом не зомбований? Якийсь дивний, їй богу! Я ж тобі сказав: "Дуй шукати артефакт!"</text>
    </string>
	<string id="escape_trader_talk_info_0">
		<text>Мені потрібні відповіді на деякі запитання.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_1">
		<text>Запитуй, але я всього не знаю. Сам розумієш, сиджу тут цілими днями, а життя - воно усе там, назовні, у Зоні. Можу розповісти про Зону взагалі, та ще трохи про найближчі околиці, де сам ходив.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_100">
		<text>Розкажи мені про Зону.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_101">
		<text>То запитуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_2">
		<text>Що у Зоні роблять військові?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_21">
		<text>Охороняють, що ж іще! Чи то саму Зону, чи то решту світу від неї - незрозуміло. Іноді сюди цілі експедиції ходять, шукають щось... \nАле я тобі от що скажу. Військові Зону не поважають, та й вона їх за це теж не любить. Раз у раз цинкові труни відвозять. Ну, що іще сказати... Дивляться на усіх згори, ну чисто тобі боги доморощені. Сталкерівських законів не дотримуються, на допомогу ніколи не прийдуть, хоч на очах у них гинути будеш. Пристрелити можуть - це якраз запросто, не карають їх за це... Щоправда, із деякими я знайшов спільну мову. Потрібно ж людям щось випити чи журнальчик там який перегорнути? Ну, ти розумієш, про що я. Але дарма їх не сердь - коцнуть і не помітять.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3">
		<text>Розкажи мені про Зону.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_31">
		<text>Зона... Це, розумієш, не просто коло у скількись там кілометрів діаметром та із центром біля атомної станції... Це щось дивне. Дуже дивне. Знаєш, навряд чи хто-небудь на Землі відповість тобі на це запитання. Я думаю, Зона - взагалі не частина нашого світу. Окремий, сам по собі, світ - небезпечний, дивний... і привабливий, ну просто скажено! А знаєш, чому? Та тому, що тут кожен, якщо пощастить, може швидко розбагатіти. Причому чим ближче до центру Зони проберешся, тим швидше по грошах піднімешся.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_311">
		<text>Чим небезпечний цей «окремий світ»?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3111">
		<text>Кхм... Та, загалом, нічим - от лише подохнути тут можна на кожному кроці. І не лише від кулі тупого солдата, хоча військових зараз багато нагнали... Смерть від кулі - то, вважай, найприємніша смерть у Зоні. А от аномалії - це, знаєш... Така смерть - оце так, це страшно. Їх навіть мутанти подалі оминають. До речі, про мутантів: теж паскудство рідкісне, «діти» Зони, тож без зброї тут краще не ходити. А взагалі з приводу небезпек краще інших сталкерів тобі ніхто не розповість.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_312">
		<text>Як тут можна розбагатіти?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3121">
		<text>Ну, друже, міцно ж тебе шваркнуло! Забув?!\nАртефакти - осьде основа всього! За всілякі незрозумілі іграшки із Зони багато хто з Великої Землі готовий відвалити грубі гроші. Артефакти цінніші за золото, діаманти, а то й чистий плутоній. Чому? Та тому, що жодна коштовність у світі не має таких надприродних можливостей - а ці ще й можуть наділяти ними свого господаря. Тільки замислись: вішаєш ти, скажімо, собі на пояс якусь дурню - і кулі починають тебе оминати! Що іще? Ну, всілякий дріб'язок можна часто зустріти навіть тут, під боком. А от за цінними екземплярами ходять лише ближче до центру.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_313">
		<text>Хто-небудь знає, що відбувається у центрі Зони?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3131">
		<text>Та про різне бовкають. Тобі потім стільки всякого розкажуть... от тільки я в усю цю потойбічну маячню не вірю. От у що я точно вірю, то це в те, що у центрі Зони повно коштовних артефактів. На жаль, людей, які змогли б звідти повернутися, поки не зустрічав.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_4">
		<text>Не знаєш, що зі мною сталося?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_41">
		<text>Ну, брате, ти й спитав! Темне це діло, розумієш... \nЗнайшли тебе у «вантажівці смерті» - є такі... труповозки, чи що? Час від часу із центру Зони з'являються, тілами навантажені... Куди їдуть - ніхто достеменно не знає. Так одна вантажівка розбилася, а тебе поруч із нею знайшли. І те, що ти живий - найдивніший факт. Розбиті труповозки знаходили і раніше, а от живих - хоч би коли... Вибач, більше нічим допомогти не можу. Розбиратися тобі доведеться самому.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_5">
		<text>Хто такий Стрілець?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_51">
		<text>Та є начебто такий сталкер. За чутками, один із кількох, які до центру Зони ходили і повернулися. Хоча чого, а легенд про сталкерів-героїв тут у нас більш ніж вистачає, через те гарантувати нічого не можу. В усякому разі, особисто я із ним справ не мав: вочевидь, у нього свої канали для збуту... Отже, питай у народу в Зоні - може, хтось та й підкаже.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_6">
		<text>Якого сталкера називають Привидом?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_61">
		<text>О-о, то ще одна людина-легенда. \nДавно про нього нічого не чутно. Мабуть, загинув десь у глибині Зони.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99">
		<text>Що тут поблизу діється?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_999">
		<text>А! Ну, це «передбанник» Зони. Армійський кордон. Відносно спокійно, хіба військові іноді розважаються, шмон наводять. Досвідчені сталкери тут за дивину, лише новачки засиджуються, а хто й навічно залишається, такі справи... Оно поруч зовсім, на хуторі, табір новачків притулився. Дивися, натискати на спуск вони теж уміють, тож ти не бешкетуй через дурниці. \nЩо іще? Ну, гарного хабара тут не знайдеш. За дорогою - стара фабрика якась. На півночі, за залізничним насипом, - залишки ферми, а на півдні - блокпост. До речі, подекуди вояки міни розставили, тож ти обережніше. Ще у центрі міст був, але повалило його. Ото, начебто, й усе.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9991">
		<text>Розкажи ще про блокпост.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99911">
		<text>Там кілька солдатів із наказом стріляти без попередження, тому краще обійти його. Якщо їх скривдити, можуть викликати спецняків із далекого кордону. Ті нагорі такий шмон наведуть, що в мене потім місяць клієнтів не буде... Командира зольдів знаю трохи: любить він очі залити. От завдяки йому і тримаюся поки тут.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9992">
		<text>Розкажи ще про розвалений міст.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99922">
		<text>Та тут два кроки у північному напрямку - одразу й побачиш. Раніше там міст над дорогою був, а потім узяв та й упав під час одного з викидів. Військові там пост зробили і начебто нікого не пускають... але, якщо підмазати грішми, пропустять! Взагалі там краще не світитися, хіба тільки навантажений хабаром сильно або поранений.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9993">
		<text>А про фабрику детальніше можна?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99933">
		<text>Як дорогу перейдеш, там одразу її й побачиш - така будівля із цегли. Що змогли вкрасти звідтіль, уже давно вкрали, лишилася одна коробка. Улюблене місце бандюків. Не знаю, чи є вони зараз там, але про всяк випадок будь обережніший. Із тебе взяти, звісно, поки нема чого... та вона тобі треба, морока ця?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9994">
		<text>Розкажи мені про ферму.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99944">
		<text>Ох ти й нудний! Ферма собі як ферма. Свині там ще до перебудови усі повиздихали.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9995">
		<text>Спасибі, це все.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9996">
		<text>Я б хотів іще дещо довідатися.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_0">
		<text>Розкажи мені про це місце.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_1">
		<text>А! Ну, це «передбанник» Зони. Армійський кордон. Відносно спокійно, хіба військові іноді розважаються, шмон наводять. Досвідчені сталкери тут за дивину, лише новачки засиджуються, а хто й навічно залишається, такі справи... Оно поруч зовсім, на хуторі, табір новачків притулився. Дивися, натискати на спуск вони теж уміють, тож ти не бешкетуй через дурниці. \nЩо іще? Ну, гарного хабара тут не знайдеш. За дорогою - стара фабрика якась. На півночі, за залізничним насипом, - залишки ферми, а на півдні - блокпост. До речі, подекуди вояки міни розставили, тож ти обережніше. Ще у центрі міст був, але повалило його. Ото, начебто, й усе.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_10">
		<text>Добре, спасибі.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_2">
		<text>Розкажи ще про блокпост.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_21">
		<text>Там кілька солдатів із наказом стріляти без попередження, тому краще обійти його. Якщо їх скривдити, можуть викликати спецняків із далекого кордону. Ті нагорі такий шмон наведуть, що в мене потім місяць клієнтів не буде... Командира зольдів знаю трохи: любить він очі залити. От завдяки йому і тримаюся поки тут.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_3">
		<text>Розкажи ще про розвалений міст.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_31">
		<text>Та тут два кроки у північному напрямку - одразу й побачиш. Раніше там міст над дорогою був, а потім узяв та й упав під час одного з викидів. Військові там пост зробили і начебто нікого не пускають... але, якщо підмазати грішми, пропустять! Взагалі там краще не світитися, хіба тільки навантажений хабаром сильно або поранений.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_4">
		<text>А про фабрику детальніше можна?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_41">
		<text>Як дорогу перейдеш, там одразу її й побачиш - така будівля із цегли. Що змогли вкрасти звідтіль, уже давно вкрали, лишилася одна коробка. Улюблене місце бандюків. Не знаю, чи є вони зараз там, але про всяк випадок будь обережніший. Із тебе взяти, звісно, поки нема чого... та вона тобі треба, морока ця?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_5">
		<text>Розкажи мені про ферму.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_51">
		<text>Ох ти й нудний! Ферма собі як ферма. Свині там ще до перебудови усі повиздихали.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_open_storage_request">
		<text>А можна у той синій ящик у кутку речі скласти? %c[UI_orange][Сховище]</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_storage_price">
		<text>Можна, якщо гроші маєш.\nДивлюсь на тебе й думаю - такий вельмишановний пан явно не пошкодує</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_storage_price_accept">
		<text>Вочевидь вибору немає - тримай гроші.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_storage_price_decline">
		<text>Цікава пропозиція, але... ні, може наступного разу.</text>
	</string>	
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
		<text>Поки що так... кров струменить. Аптечку дай, га?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
		<text>Спасибі, брате!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
		<text>Тримай.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
		<text>Спасибі, друже. Ще трохи, і я б... Твій боржник.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
		<text>Що взагалі сталося?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
		<text>Та із завдання Сидоровича йшли... зупинилися перекурити, а тут гелікоптер...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
		<text>Куди ходили?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
		<text>Ох, друже... Оповідач із мене зараз, як із онучі. Я тобі інфу на КПК скину, сам потім почитаєш. А тепер оклемаюся трохи, та до табору почапаю. Я товариству обов'язково розповім, що ти мені допоміг! Дякую ще раз.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
		<text>Ну, тоді давай. Одужуй.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_23">
		<text>Хоч ти й сволота, але життя ти мені врятував, а цього я не забуду. Я передам Вовку, він головний у таборі у селі. Він вирішить, що робити з тобою.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
		<text>Вибач, брате. Немає аптечки.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
		<text>На тілах подивися... У хлопців із нашої групи мають... мають бути.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
		<text>Помалу. Жити буду. Іть… дотепер на бронежилет мантусів не назбирав. А без нього всередину Зони йти - дохлий номер.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
		<text>От чортівня, погано ж як... помираю...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
		<text>Ти як, живий?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
		<text>Уф-ф...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
		<text>Ну, як ти?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_9">
		<text>Та ти все одно здохнеш, що на тебе аптечку витрачати.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_91">
		<text>Ну й сволота ж ти, хіба не розумієш, що наступного разу на моєму місці можеш бути ти?</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_start">
		<text>Привіт! З чим завітав? Щось зламалося?</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_start_are_you_mechanic">
		<text>А ти що, механік?</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_start_introducing">
		<text>Так, механік. Можу зброю відремонтувати. Будь яку в принципі. Але якщо це щось таке... унікальне... то буде дорожче. І ще дещо - ремонтувати буду тільки зламане, тобто чистка-смазка - власноруч.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_show_repair_ui">
		<text>Подивись будь ласка %c[UI_orange][Ремонт]</text>
	</string>	
	<string id="esc_mechanic_dialog_repair_cost">
		<text>Так, що тут у нас:</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_repair_cost_end">
		<text>Ремонт тобі обійдеться у:</text>
	</string>	
	<string id="esc_mechanic_dialog_repair_done">
		<text>Так-с... ну ка... хрясь - голясь... все, як новеньке, тримай!</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_repair_slot_0">
		<text>Мені б ножа заточити.</text>
	</string>	
	<string id="esc_mechanic_dialog_repair_slot_1">
		<text>Глянеш оцей ствол, що за спиною?</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_repair_slot_2">
		<text>От на плечі ствол, подивишся?</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_repair_slot_4">
		<text>Ось, у кобурі в мене.</text>
	</string>	
	<string id="esc_mechanic_dialog_repair_slot_6">
		<text>А костюмчик не полагодиш?</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_repair_slot_11">
		<text>Зможеш шолом відремонтувати?</text>
	</string>	
	<string id="esc_mechanic_dialog_need_tools">
		<text>Полагоджу, та ось тільки біда, інструментів у мене немає відповідних. Якщо допоможеш, то полагоджу тобі броню. Унікальні зразки традиційно обійдуться дорожче.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_quest_announcment">
		<text>Добре, згоден, що потрібно зробити?</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_quest_conditions">
		<text>Одна людина вже бралася принести мені цю валізку з інструментами, але кудись зникла... Востаннє сигнал від неї був зі Звалища. Я тобі позначив на мапі.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_quest_accept">
		<text>Я миттю.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_quest_decline">
		<text>Ні, вибач, часу зовсім немає.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_quest_decline_answer">
		<text>Справа твоя.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_give_money">
		<text>Згоден, ось гроші.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_thanks">
		<text>Дякую!</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_421111">
		<text>Носі на здоров'я!</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_has_no_money">
		<text>Вибач, з грошима туго. Якось іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_has_no_money_reply">
		<text>Ну нічого, іншого разу заглянеш.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_need_quest_item">
		<text>Полагоджу, якщо валізка з інструментом при тобі.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_qest_has_item">
		<text>Приніс, ось тримай!</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_qest_dont_has_item">
		<text>Ні, ще не знайшов.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_good_bye">
		<text>Ні, просто привітатись хотів.</text>
	</string>
</string_table>
