<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>Стій, сталкере! Далі тобі не можна.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>Чому?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
		<text>Далі знаходиться наша територія - база угруповання «Долг». Ми дуже прискіпливо вибираємо тих, кого пускаємо до себе додому. Якщо в тебе немає важливих справ до нашого керівництва, ми тебе не пропустимо.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
		<text>Такі наші правила.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>Мені треба пройти: у мене справа до Бармена.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Так, Бармен повідомив нам про тебе. Ти можеш пройти.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>Ні, я краще заплачу за прохід. Ось, тримай.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112111">
		<text>Чудово, тепер проходь. І краще, щоб у тебе справді була важлива справа до Бармена. Будь обережніший, далі по дорозі багато аномалій.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212">
		<text>Що за послуга?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112121">
		<text>Та дрібниці. Тут неподалік зграя кабанів ходить, треба їх перебити. Зачистиш - вважай, заплатив внесок.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121211">
		<text>Домовилися.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212111">
		<text>Щасти, сталкере.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121212">
		<text>У мене немає грошей.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212121">
		<text>Ось грошей і назбираєш.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111122">
		<text>У мене немає грошей.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111123">
		<text>Тоді до Бару тобі проходу немає.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Спасибі тобі, що допоміг нам відбитися від кабанів. Отримуй зароблене.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>Спасибі!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text>Ну що, перебив зграю кабанів?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Ще ні.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2211">
		<text>Коли будеш із них реберця смажити, мене не забудь запросити.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_222">
		<text>Перебив.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2221">
		<text>Добре, проходь. Барменові - привіт!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>Будеш у Бармена, передай привіт од мене. Та не забудь, що у проході багато аномалій! Будь обережний.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_about_0">
        <text>Можеш щось цікаве розповісти?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_about_1">
        <text>Багато чого можу розповісти. Але, мабуть, про всяку гидоту на кшталт мутантів ти й так чув. Можу про нас розповісти, про угруповання "Долг". Тільки не питай мене про цих козлів з "Волі".</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_about_2">
        <text>Розкажи мені про ваше угруповання.</text>
    </string>
	<string id="gar_dolg_about_21">
        <text>Ми тут із самого початку. Угруповання заснували члени одного зі спецзагонів, що вижили, відправлених до Зони, щоб розібратися з причиною її появи. Ми потрапили в серйозну колотнечу. Після того, як половина загону загинула за жахливих обставин, ті, що вижили, присяглися, що не підуть, поки не розберуться з тим, що сталося в Зоні. Доки не впораються з нею.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_about_3">
        <text>Що за козли з "Волі"?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_about_31">
        <text>Так ідіоти, козли. Не розуміють, що Зона – це виразка на тілі Землі. Хочуть по всьому світу її розтягнути, у кожну оселю по шматочку. І заради своєї мети вони підуть за будь-які кошти. Чекаю не дочекаюсь, коли ми з ними покінчимо.</text>
    </string>
	<string id="gar_dolg_about_4">
        <text>Спасибі.</text>
    </string>
	<string id="gar_dolg_guard_start_11">
		<text>Стій, сталкер. Далі тобі не можна!</text>
	</string>
    <string id="gar_dolg_guard_start_21">
        <text>Стій! На "Росток" дороги немає! Новачкам там робити нічого.</text>
    </string>
	<string id="gar_dolg_guard_start_31">
        <text>Дякую за допомогу. Якщо треба на "Росток" – можеш проходити. Бармен нас уже попередив.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_guard_start_41">
        <text>Ну, хлопче, ти просто ас у вбивстві монстрів. Будеш на "Ростку" - зайди до нашого лідера. Можливо, ви порозумієтеся з ним.</text>
    </string>
	<string id="gar_dolg_guard_start_51">
		<text>Будеш у бармена, передай привіт від мене. Так, не забудь, у проході багато аномалій, будь обережний.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_acces_0">
        <text>Чому ви нікого не пускаєте на північ?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_1">
        <text>Бо зброд всякий лізе в Зону. А нам такі на "Ростку" не потрібні.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_2">
        <text>А що там, на "Ростку"?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_21">
        <text>Не твоя справа. Як потрапиш туди – сам дізнаєшся.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_3">
        <text>Чуєш, братчику. Мені позаріз далі треба. Ти розумієш?</text>
    </string>
	<string id="gar_dolg_acces_31">
        <text>Щось ти надто нахабний для новачка. Що за натяки? Гаразд, тисяч за 5000 ми тебе пропустимо.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_32">
        <text>Щось ти надто нахабний я дивлюся. Що за натяки? Гаразд, тисяч за 5000 ми тебе пропустимо.</text>
    </string>
	<string id="gar_dolg_acces_311">
        <text>Ну ось, це інша розмова. Тримай гроші.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_3111">
        <text>Домовились, можеш пройти.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_312">
        <text>Ні, я вже якось сам проберуся.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_3121">
        <text>Хех, жадібний який. Ну, спробуй.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_4">
        <text>Спасибі.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_need_barmen_0">
        <text>Мені треба пройти, у мене справа до бармена.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_need_barmen_1">
        <text>Добре, проходь, передавай привіт бармену.</text>
    </string>
	<string id="gar_dolg_another_need_barmen_0">
        <text>Так, у мене справа до бармена.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_another_need_barmen_1">
        <text>Будеш у бармена, передай привіт від мене. Так, не забудь, у проході багато аномалій, будь обережний.</text>
    </string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_0">
		<text>Спасибі, друже, ти мені дуже допоміг. Я цього не забуду.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_51">
		<text>Дякую, друже, ти мені дуже допоміг. Вік не забуду... Як би тобі віддячити... А! Інформація грошей коштує, то слухай. Був я, значить, у Темній Долині, бачив там хлопців таких похмурих, у коричневій уніформі – монолитовців. Раніше ніколи їх так близько до межі зони не зустрічав. Та ще й бандити там собі велику базу облаштували, ледве ноги забрав. Тож якщо тобі «пощастить» побувати там, то будь обережний!</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_111">
		<text>Хо - Хо! Привіт друже! Тисяча подяк за те, що врятував моє життя. Обіцяю при нагоді відплатити тим самим.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1">
		<text>Що тут коїться?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1111">
		<text>Сподіваюсь не доведеться.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_2">
		<text>Ми намагаємося очистити Звалище від бандитів. Зараз мої друзі неподалік чекають на рейд бандитів, щоб зупинити їх. Якщо бандити контролюватимуть це кладовище техніки,  проходу до центру Зони не буде ні для кого. Поговори із нашим командиром, він тут поруч зі своїми бійцями. Я зараз до нього йду, можемо піти разом.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_21">
		<text>Ідемо.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3">
		<text>Можеш що-небудь про Звалище розповісти?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31">
		<text>Та нічого начебто тут такого і немає. Звалище собі й звалище... Північну дорогу на Бар охороняють бойовики «Долгу». Із ними краще не зв'язуватися, там у них взагалі похмурі хлопці збираються. Праворуч - проходи до Темної долини, але там дуже сильна радіація. Трохи ближче - так звана Грімпенська трясовина: болота, повні аномалій. Кажуть, там можна непогано артефактами розжитися, але неприємностями розжитися там ще простіше. Єдина радість, що хоч собаки Баскервілів на болотах немає.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_311">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3111">
		<text>Праворуч, де болота, є схованка. Побачиш металеву конструкцію, що нависає прямо над однією з калюж, тож прямо під нею є заначка. Я її заховав у свій час, але ти мені життя врятував, та й думаю я, тобі вона зараз потрібніша. Користуйся на здоров'я.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31111">
		<text>Спасибі, старий. Корисна інформація.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_312">
		<text>Цікава інформація, дякую.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11">
		<text>Привіт, сталкере, ти дуже вчасно. Нам зараз дуже потрібна твоя допомога. Бандитське поріддя намагається отримати контроль над Звалищем. Тут півгодини тому стався бій. Трьох виродків ми поклали; інші пацани відступили, але явно ось-ось повернуться із підкріпленням. Нас мало і зайвий ствол не завадить.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_1111">
		<text>Ми їм тут улаштували засідку. Вони підуть з боку НДІ «Агропром», із заходу. Якщо допоможеш нам знищити їхнє підкріплення, то я в боргу не залишуся.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11111">
		<text>Добре, я допоможу.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111111">
		<text>Чудово.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11112">
		<text>Це не моя справа і втручатися я не буду.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111121">
		<text>Як хочеш…але згадай про це потім, як лікті кусатимеш та сплачуватимеш мито відморозкам.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11113">
		<text>Я їх уже постріляв.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111131">
		<text>Та ти крутий! Але я все-таки підстрахуюся. Мало там що...</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_21">
		<text>Мені нема про що із тобою говорити.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111">
		<text>Спасибі, друже, ти нам дуже допоміг. Візьмеш подяку грішми?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31111">
		<text>Візьму.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311111">
		<text>Тримай на здоров'я.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111111">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Розкажи про себе.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Мене кличуть Біс. Прийшов сюди три роки тому. Як і багато хто тут - втікач. На мені висить два вбивства та тяжкі тілесні. Кілька років тому мого друга сильно побили у чужому районі… потім по шматках у реанімації збирали. Довелося зробити візит у відповідь. Коли мене прийшли затримувати менти, я пристрелив одного з них і вистрибнув із третього поверху. З того часу я знаходжуся тут - і рахунок свій, і набір статей збільшив пристойно. А ще як можу, борюся із несправедливістю. Треную та організовую молодняк, навчаю їх тут виживати.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>А чого до «Долгу» не підеш із такими переконаннями?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>«Долг» бореться проти Зони, а я борюся за людей. Окрім того, вони занадто сильно пов'язані з урядом та армією. Не маю бажання одного прекрасного ранку прокинутися у КПЗ.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Щасти тобі.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>Що це за місце?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>Звалище. Місце, де нам саме місце. Бачиш купи всякого мотлоху? Туди краще не ходи, там радіоактивні відходи, лічильник Гейгера як соловейко співа. Тут єдиний зручний прохід углиб Зони, тому останнім часом тут активізувалися бандити. Далі, куди ходять досвідчені сталкери, де територія \n«Долгу», вони лізти бояться, а тут шакалити, обдираючи молодих - саме те. Тож якщо всім наплювати, доводитися знову братися за зброю.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>Це моя життєва позиція. Скрізь, тим більше тут, необхідно залишатися людиною, а не худобою, в якої лише одна мета - нажива.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>Якісь великі будівлі на Звалищі є?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Спасибі, мені від тебе нічого не треба.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Я досить багато знаю, можу поділитися інформацією.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>Справу ще не закінчено, потеревенимо потім.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>Привіт, Мічений.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31116">
		<text>А ви тут збираєтеся просто так чи для чогось?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311161">
		<text>Бандити вже всіх дістали. Ось зараз передихнемо після цього бою, підготуємося, і підемо, вставимо бандитам лимон, щоб спокійніше поводилися.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111611">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31117">
		<text>А чи можна мені з вами?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311171">
		<text>Ні, тут справа особиста. Тільки для своїх, вибач.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111711">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31118">
		<text>Чув щось про Стрільця?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311181">
		<text>Чув, але небагато. Кажуть, він до центру Зони дістався.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31119">
		<text>Не знаєш сталкера Сірого?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311191">
		<text>Ніби чув, що він чекає когось у гаражі. Пройти туди можна обійшовши цю гору сміття, але там сильно фонить, можна дорогою, тією, що нещодавно вантажівка з трупами проїхала, але там бандити. Тож будь обережний.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111911">
		<text>Що за вантажівка з трупами?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31119111">
		<text>Нещодавно в грозову ніч перекинулася тут вантажівка, не доїхавши до мосту на Кордоні. До верху набитий трупами сталкерів. Звідки їх везли і куди – не зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111912">
		<text>Добре. Буду обережний.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31119121">
		<text>Будь. Обережність ще нікому не заважала.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311191211">
		<text>Само собою.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_61">
		<text>Хреново мені... Аптечка є?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_611">
		<text>Так, є. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_6111">
		<text>Дякую тобі, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_612">
		<text>Ні, немає.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_11">
		<text>Гей, чуваче, якого біса?! Тут зараз лише кулі свистітимуть! Допоможеш відбитися, тоді й побазаримо.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_22">
		<text>Спасибі що допоміг… уф-ф, жарко було! Ти взагалі звідки такий узявся?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_221">
		<text>Я шукаю інформацію про Стрільця. У Лиса довідався про тебе, от і прийшов.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2211">
		<text>Добре. З огляду на твою послугу - слухай. Мене чекатиме один із хлопців, колишній дігер, Кротом кличуть. Він розкопав ничку Стрільця. Не знаю, знайшов він там щось чи ні. Ось тобі координати місця зустрічі із Кротом - скажи йому, що від мене. А раз мене тепер стережуть, сховаюсь я поки у підпіллі. До речі, ось грошенята - це як подяка за допомогу.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2212">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_222">
		<text>Я шукаю інформацію про Стрільця. Може, ти щось знаєш?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2221">
		<text>Добре. З огляду на твою послугу - слухай. Мене чекатиме один із хлопців, колишній дігер, Кротом кличуть. Він розкопав ничку Стрільця. Не знаю, знайшов він там щось чи ні. Ось тобі координати місця зустрічі із Кротом - скажи йому, що від мене. А раз мене тепер стережуть, сховаюсь я поки у підпіллі. До речі, ось грошенята - це як подяка за допомогу.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2223">
		<text>Стрілець? Ні, не знаю такого... Хоча мені тут днями сталкер Крот говорив щось про Стрілка. Загалом, сходи до Крота, він на Агропромі зараз. Ось тобі координати Крота і скажи йому, що ти від мене. Я тобі деякі матеріали на КПК закачаю.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2222">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_33">
		<text>Привіт, чуваче! Тут тільки-но така веселуха була, така жара, що ну!.. А ти взагалі звідки такий узявся?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44">
		<text>Прямої дороги тобі, сталкере, повз аномалії через артефакти.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_441">
		<text>Що на Звалищі можна знайти цікавого?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_4411">
		<text>Неприємностей на свою дупу знайти можна у будь-яких кількостях, от що! Але як ти в нас такий піонер, то слухай. На сході невеликий лісочок, там нема особливо чого цікавого, зате водяться зграї собак. Будь обережний. Якщо пройдеш цими рейками, вони приведуть тебе до тунеля. Там багато аномалій, може є і ще щось цікаве - не знаю, я особливо там не шарився. Про блокпост «Долгу» на півночі, я думаю, ти вже знаєш. Оце взагалі й усе, що я знаю про це місце.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44112">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_51">
        <text>Підстрелили мене.... Суки! Худо мені...</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_start_511">
        <text>Стривай, Сірий, ти тримайся поки що.</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_start_5111">
        <text>Тримаюся, тримаюся. Аптечка є?</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_start_51111">
        <text>Є. На ось, тримай.</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_start_511111">
        <text>Ох, дякую, тобі! Виручив ти мене.</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_start_51112">
        <text>Ні, Сірий... видно не доля...</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_start_511121">
        <text>Ось херня...</text>
    </string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>Слухай, старий, а що тут на цьому Звалищі можна знайти цікавого?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>Неприємностей на свою дупу знайти можна у будь-яких кількостях, от що! Але як ти в нас такий піонер, то слухай. На сході невеликий лісочок, там нема особливо чого цікавого, зате водяться зграї собак. Будь обережний. Якщо пройдеш цими рейками, вони приведуть тебе до тунеля. Там багато аномалій, може є і ще щось цікаве - не знаю, я особливо там не шарився. Про блокпост «Долгу» на півночі, я думаю, ти вже знаєш. Оце взагалі й усе, що я знаю про це місце.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Спасибі, корисна інформація. Врахую.</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>Можеш розказати про тутешні місця?</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>Ну, то слухай. Ми з тобою зараз знаходимося на великому смердючому цвинтарі, куди ще після аварії 1986 року звозили радіоактивне сміття, крани, розбиту техніку. Загалом навкруги мотлох розбитий, та й аномалій серед уламків достатньо. Артефакти зустрічаються - щоправда, не надто цінні. Тому тут в основному новачки й зустрічаються. А де новачки, там і бандитів вистачає. Тож краще тут не затримуватися. Далі на схід багато вогнищ радіації, без захисту туди не можна. Якщо йти на південь, то вийдеш до межі Зони. Якщо підеш на північ, то вийдеш до колишнього заводу «Росток», на ньому бар сталкерів і знайти його неважко. На сході - Темна долина: похмуре таке, мрячне місце. На заході територія НДІ «Агропром». Я позначу тобі на мапі місця, де можна безпечно перебратися.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>У центрі стоїть великий закинутий ангар, там у принципі досить тихо - у крайньому випадку можна навіть переночувати. Якщо піти на захід, у бік Агропрома - там табір бандитів, саме звідти й ішли ці отморозки, яких ми недавно постріляли… але я відчуваю, що то далеко не все.</text>
	</string>
<string id="gar_robbered_start_11">
		<text>Чоловіче, допоможи а? Мене урки ці бісові пограбували... не вперше вже. Як тільки піду за хабаром, то одразу вони... Гади, курва! Можеш мені зброю дати? Я покінчу з цим раз і назавжди! Тільки я стріляти вмію лише з ружжа-горизонталки... ну ще трохи з АКС-74У. І ще мені нічого дати тобі натомість.</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_21">
		<text>Здорово! Дякую, що допоміг мені зі зброєю.</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_22">
		<text>Здорово! Дякую, що допоміг.</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_23">
		<text>Привіт, Мічений! Радий, що ти живий.</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_24">
		<text>Здорово, Мічений!</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_25">
		<text>Привіт, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_31">
		<text>Вітаю, сталкер! Тебе бандити грабували хоч раз? Мене ось уже запарили грабувати... Ні, будь-кому треба зачищати Звалище від цих виродків, які жити не дають.</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_32">
		<text>Привіт! Будь обережний, тут бандитів навколо до біса. Грабують новачків, буває навіть із досвідченими цапаються.</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_33">
		<text>Привіт!</text>
	</string>
	<string id="gar_rob_actor_gives_bm16_0">
		<text>Добре, ось тримай двостволку.</text>
	</string>
	<string id="gar_rob_actor_gives_bm16_1">
		<text>Дякую, друже! Зараз піду, оброблю цих виродків.</text>
	</string>
	<string id="gar_rob_actor_gives_aksu_0">
		<text>Добре, тримай АКС-74У.</text>
	</string>
	<string id="gar_rob_actor_gives_aksu_1">
		<text>Дякую, друже! Зараз піду, перестріляю всіх їх нахрен!</text>
	</string>
	<string id="gar_rob_actor_not_gives_wpn_0">
		<text>Звиняй, брате, нічим допомогти не зможу.</text>
	</string>
	<string id="gar_rob_actor_not_gives_wpn_1">
		<text>Ех...</text>
	</string>
</string_table>
