<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_0">
		<text>Мені потрібні відповіді на деякі питання.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1">
		<text>Запитуй, я намагатимусь відповісти.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_11">
		<text>Де мої речі?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_111">
		<text>Усе відібране барахло лідер зазвичай складає в себе. Його кімната на верхньому поверсі. Принаймні туди мої речі віднесли, коли упіймали.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1111">
		<text>Дякую!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_12">
		<text>Як звідси можна вибратися?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_121">
		<text>Поки мене вели, я помітив каналізаційний люк під сходами на першому поверсі...\nЯкби вдалося прибрати грати, то через цей хід можна було б чухнути звідси... \nА йти краще на захід - там цим тунелем можна до «Волі» дістатися.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1211">
		<text>Непогано... Варто спробувати. Дякуємо за інформацію!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1212">
		<text>Непогано... Тільки ось з Волею у мене негаразди. Чи є інший вихід?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_12121">
		<text>Є ще вихід на Янтар у південній стороні. Але тоді доведеться пройти через все місто.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_121211">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14">
		<text>Хто захопив нас у полон?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141">
		<text>Ми потрапили до найманців. Хто вони - достеменно не знає ніхто, але ходять чутки, що вони співробітничають з іноземними спецслужбами. Розташування цієї бази - великий секрет: ніхто, крім найманців, не знає, як пробратися до Мертвого міста. Але цей секрет багато кому цікавий, особливо «Волі» та «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1411">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14111">
		<text>Якщо б хтось добув правдиву карту Мертвого міста… ух-х, штурм цього гадюшника не забарився б! Швидше за все, вона є в найманців, а може, і в бандитів. Ти міг би спробувати її знайти.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141111">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141112">
        <text>Мене це не цікавить.</text>
    </string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_15">
		<text>Що ти знаєш про це місце?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_151">
		<text>Місто поділене на дві частини. Там, де ми сидимо, - територія найманців. Південніше, за площею, територія бандитів - їхня база у будівлі школи у південно-західній частині міста. Між базами - руїни п'ятиповерхівки. Поруч - кілька таких самих п'ятиповерхівок, тільки відносно цілих. У випадку чого можна там відсидітися. Навколо гаражі та пара дрібних присадибних будиночків. На половині бандитів теж пара п'ятиповерхівок та близько десятка гаражів. На іншому боці площі - будівля колишньої міськради.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1511">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_16">
		<text>Хто всім цим заправляє?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_161">
		<text>Мерзенний тип, Душманом кличуть. Помітив пару раз у нього в руках якусь теку із документами. Думаю, в них має бути багато чого цікавого.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1611">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_17">
		<text>Ні, нічого.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
		<text>Стрільцю, ти де пропадав?! Тебе із хлопцями не було з останньої вилазки! Я вже хвилюватися почав.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
		<text>Ну що, прочухався? Голова у нормі?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_31">
		<text>Привіт, Стрілець!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_0">
		<text>Я нічого не пам'ятаю… ні що сталося, ні хто ти… ні взагалі хто я. А до чого тут Стрілець?!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_1">
		<text>Ну так, ти Стрілець, а то хто ж?.. Це ж я, Доктор мене кличуть… не впізнаєш? Гай-гай, друзяко, що ж із тобою таке сталося… ти ж на себе не схожий. Ми ж із тобою два роки углиб Зони ходили! Невже не пам'ятаєш?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_11">
		<text>Ні, не пам'ятаю... Пам'ятаю себе тільки з того моменту, як мене з "вантажівки смерті" напівживого витягли на Кордоні.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_2">
		<text>Не пам'ятаєш?! От паскудство! Слухай, а ти мене не розігруєш? Не кпиниш над старим, ні?.. Отакої... А хлопців, хлопців наших ти пам'ятаєш?! Клик, Привид?..</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_21">
		<text>Клика вбито, а Привид мертвий… його тіло я знайшов на Янтарі.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_3">
		<text>клика вбито?! Привид?! Дідько!!! Як це могло статися... та вони ж... та вони ж одні з найкращих... були... Ти впевнений, що не помилився?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_31">
		<text>Впевнений... Чорт... Стільки всього відразу навалилося... Що думаєш про все це?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_4">
		<text>Та так одразу й не скажу... Думка одна – все це якось пов'язано з останньою вашою вилазкою до центру Зони. Коли ми бачилися востаннє, ти залишив мені ключ від схованки на Прип'яті та схему, як його знайти... я зумів їх зберегти... найманці не знайшли... Тримай... Можливо, там щось знайдеш...\nА ще ти бурмотів постійно, що з Монолітом якийсь каверз... Це точно... Але я так розумію, ти й сам тоді не розумів про що мова... Та ось, мабуть, і все, що можу тобі допомогти. ..</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_41">
		<text>Отже, ми знали дорогу до центру Зони? Тільки я ні храна не пам'ятаю, а ти?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_5">
		<text>А я з вами останнім часом не ходив. Старий став уже...</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_51">
		<text>Гаразд - це потім... Ти не думав, як звідси вибиратись? І взагалі – де ми?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_6">
		<text>Ми у Мертвому місті... у таборі найманців...</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_0">
		<text>До речі, в мене є інформація про найманців. Тобі це цікаво?</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1">
		<text>Важить, що то за інформація.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11">
		<text>Є карта, на якій позначене розташування їхньої бази, а також місця застав, потаємні проходи та багато іншої корисної інформації.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_111">
		<text>Згоден, я інформація представляє цінність у розмірі пя'ти тисяч.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1111">
		<text>Підходить. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11111">
		<text>Чудово. А ось і твоя нагорода.\nСкоро сталкери почнуть сперечатися, чи було таке угруповання, як найманці, чи ж це не більше ніж чергова легенда Зони.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1112">
		<text>Ні, це надто мало.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11121">
		<text>Ну як хочеш, але більше я все одно не дам.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_12">
		<text>Є документи найманців. Я взяв їх у Душмана.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_121">
		<text>Ця інформація представляє цінність у розмірі трьох тисяч.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1211">
		<text>По руках. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_12111">
		<text>Дуже добре. А ось і твоя нагорода.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1212">
		<text>Ні, це замало.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_12121">
		<text>Ну як хочеш, а більше я все одно не дам.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_13">
		<text>Та ні, вибач, нічого цінного. Звичайні плітки.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_131">
		<text>Якщо накопаєш щось конкретне, приходь, я заплачу.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_14">
		<text>Є КПК лідера найманців.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_141">
		<text>КПК представляє цінність у розмірі двох тисяч.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1411">
		<text>По руках. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_14111">
		<text>Дуже добре. А ось і твоя нагорода.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1412">
		<text>Ні, це замало.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_14121">
		<text>Ну як хочеш, а більше я все одно не дам.</text>
	</string>
	<string id="cit_hunter_killer_start_dialog_0">
        <text>Привіт, сталкер! Для тебе є погана новина. Це наша територія, і ти підеш з нами.</text>
    </string>
    <string id="cit_hunter_killer_start_dialog_1">
        <text>Ну гаразд. Ведіть.</text>
    </string>
    <string id="cit_hunter_killer_start_dialog_2">
        <text>Не доросло ти ще, щеня, щоб мені загрожувати.</text>
    </string>
	<string id="cit_vp_start_dialog_11">
        <text>А, це ти, Стрілець! Здорово. Давно я тебе не бачив.</text>
    </string>
	<string id="cit_vp_start_dialog_21">
        <text>Привіт.</text>
    </string>
	<string id="cit_vp_start_dialog_22">
        <text>Що цього разу?</text>
    </string>
	<string id="cit_vp_pda_dialog_0">
        <text>Візьми. Здається це твій КПК.</text>
    </string>
	<string id="cit_vp_pda_dialog_1">
        <text>Так, мій, дякую. Тримай це тобі від мене.</text>
    </string>
</string_table>
