	<string id="bar_darklab_documents_txt">
		<text>Бармен: «За тими документами, котрі ти приніс з Агропрома, дещо починає прояснюватися, але даних не вистачає. Є інформація про якийсь Випалювач Мізків, що перепиняє шлях на північ, але що це воно таке - нікому не відомо. Також згадується якась лабораторія X-18… описи нагадують закинуті підземні приміщенням у Темній долині. Що там коїться, невідомо, та до того ж бандити зараз у Темній долині свою базу зробили.\n Туди якраз відправилися кілька розвідників із «Долгу», та поки від них жодних вістей.\n Для того, щоб проникнути до лабораторії, тобі знадобляться два електронних ключі. Один я тобі дам, а другий доведеться забрати в Кабана, лідера бандитів. \n\n Отже, тобі треба забрати другий ключ від лабораторії в Сікача. Потім проникнути до лабораторії й дістати документи.».</text>
	</string>
	<string id="bar_darklab_documents2_txt">
		<text>Необхідно знайти документи про дослідження, що проводилися у лабораторії X-18. Вони можуть пролити світло на Випалювач Мізків.</text>
	</string>
	<string id="dar_codedoor_1_txt">
		<text>Шлях у глиб лабораторії перекрито дверима із кодовим замком. Необхідно знайти когось, хто знає код.</text>
	</string>
	<string id="dar_codedoor_2_txt">
		<text>Ще одні двері - і за ними щось є, це факт. Необхідно відшукати код до цих дверей.</text>
	</string>
	<string id="dar_document1">
		<text>Початок експерименту</text>
	</string>
	<string id="dar_document2">
		<text>Друга стадія експерименту</text>
	</string>
	<string id="dar_document3">
		<text>Звіт охорони</text>
	</string>
	<string id="dar_document4">
		<text>Напад на персонал</text>
	</string>
	<string id="dar_document5">
		<text>Завершення експерименту</text>
	</string>
	<string id="dar_document6">
		<text>Додаток стосовно щурів</text>
	</string>
	<string id="documents_1">
		<text>«Тиждень тому було прийняте рішення підвищити інтенсивність опромінювання піддослідних. У перші дні змін не виявлено. Однак за кілька діб із ними почалися дивні метаморфози: волосяний покрив зменшився, зате агресивність значно підвищилася. Кілька піддослідних були у прямому сенсі затоптані на смерть своїми родичами.»</text>
	</string>
	<string id="documents_2">
		<text>«Стан піддослідних стабілізувався. Волосяний покрив становить лише близько 10% від первісного. Помітно збільшилися пазурі та зуби. Спалахи активності мають спорадичний характер і не спрямовані на собі подібних. Старший лаборант Бурнов висловив припущення, що це може свідчити про збільшення інтелекту. Було вирішено випробувати на піддослідних псі-випромінювання нової модуляції.»</text>
	</string>
	<string id="documents_3">
		<text>Начальник охорони: «Учора охоронець Глібов жартома кинув піддослідним великий шматок м'яса. Ті розірвали та з'їли його за лічені секунди. Після цього кілька особин намагалися вирватися із кліток, через що лаборанти не змогли цього дня взяти планову дозу аналізів. Виходячи із наведеної вище інформації, пропоную забезпечити персонал лабораторії пневматичною зброєю для самозахисту в екстрених ситуаціях.»</text>
	</string>
	<string id="documents_4">
		<text>Начальник охорони: «Учора експеримент ледь не вийшов з-під контролю. Вирвалося приблизно два десятка піддослідних, які рознесли на друзки усе в двох приміщеннях лабораторії. Добре, що дослідницький персонал встиг зачинитися нагорі. Нам було наказано зачистити приміщення головної лабораторії, у процесі чого троє охоронців постраждали від укусів. Сподіваюся, із ними усе буде гаразд. Скоріше б вони закінчили свої експерименти.»</text>
	</string>
	<string id="documents_5">
		<text>«Учора в експерименті на піддослідних було випробуване псі-випромінювання нової модуляції. Створилося враження, що їм просто випалило мозок. Не хочу собі уявляти, як це випромінювання може подіяти на людину… Ми випробували усі типи опромінення і результати збігаються із даними з інших лабораторій. Експеримент можна вважати завершеним. Думаю, що за тиждень ми будемо готові до проведення експерименту на істотах більших розмірів.»</text>
	</string>
	<string id="documents_6">
		<text>Щури це не вихідці з підземних лабораторних комплексів, вони справжні господарі зони. Складно уявити більш пристосований організм. Відома стійкість щурів до дії радіації, пояснюється ефективністю роботи їх репараційних систем ДНК. Швидкі темпи розмноження і велика кількість нащадків дозволяють їм швидко пристосовуватися до нових умов середовища. Мабуть завдяки поки що слабо вивченим психо-етологічним особливостям, щурий зграя діє злагоджено, як цілий організм. Власне поодинокі особини нічого цікавого, з погляду науки, не являють собою. Тільки в зграї, у щурів виявляються їхні найцікавіші властивості, такі як колективний інтелект. Причому, що більше особин у зграї, то більше скоординовані її дії. Така взаємодія, схоже на це в косяках риби. Але на суші ми зустрілися з таким явищем уперше. Для координації дій щури мабуть використовують особливий вид психохвильового повідомлення, не виключений і варіант із ультра/інфразвуком. Останній має кілька доказів на свою користь: наприклад "щуряче божевілля". Одиночна особина, видаючи інфразвук певної частоти, не враховується як небезпечна. Але зграя, використовуючи когерентні хвилі та ефект посилення (резонанс чи інтерференція) становить вже реальну загрозу життю людини. Також ефект "божевілля" може бути викликаний токсинами або мікроорганізмами, що містяться в слині та на зубах щурів. У щурів у зоні, погіршився зір, зате нюх і слух стали набагато кращими. Саме завдяки слуху щура зграя може діяти "розумно" тобто. здійснювати постійний контакт з іншими членами зграї у вигляді ультразвуку. Інфразвук використовується виключно як засіб нападу. Кістяк кожної зграї складають щурові вовки. Це дуже великі, по відношенню до інших щурів, особини, що ймовірно представляють підвид або інш. Генетична схожість щурових вовків із звичайними щурами досить високо, що дозволяє допустити певну міру спорідненості між ними. Завдяки розмірам та спец. органу вони можуть "транслювати" ультразвукові сигнали для всієї зграї. Як резонатор для продукції ультразвуку, вони мабуть використовують спеціальний орган, який є жировим тілом, оточеним сполучною тканиною, таку собі звукову лінзу. \nВона розташована в порожнині черепа. Цікавою особливістю є те, що "дрібні" щури мають несиметричне розташування зубів на нижній щелепі: правий зубний ряд трохи зрушений вперед по відношенню до лівого. Резонатором при уловлюванні ультразвуків у щурів є саме нижня щелепа: від звукоуловлюючого органу (вушна раковина, середнє вухо), сигнал по системі волокон, віддається на нижню щелепу для посилення та диференціації. Кожна гілка щелепи іннервується власним нервом, який має відгалуження до кожного зуба. \nОскільки один ряд зубів розташований далі, то імпульси від нього надходять пізніше. Як результат, маємо інтерференцію звукових хвиль, аналіз їх дозволяє щуру визначати їх характер, напрямок та частоту. Сукупність цих показників несе інформацію про те, як "живе" зграя. Ще однією цікавою особливістю сенсорної системи щурів є їхня підвищена чутливість до електромагнітних імпульсів. Помічено що вони можуть обходити аномалії та атакуючи, стрибають на спину, намагаючись дістати місця на шиї людини між 3-м та 4-м шийними хребцями – там найближче розташовується спинний мозок (потужний провідник нервових імпульсів) до поверхні шкіри. Вразити жертву при пошкодженні спинного мозку найлегше. Зір щурів, як вважали раніше, гірше не став. Насправді, співвідношення між паличками та колбочками трохи зрушило у бік паличок (колбочки, відповідають за сприйняття кольору, палички у свою чергу за сутінковий зір.) Для уловлювання електромагнітних полів у щурів є спец. орган: вибриссы, тобто. їхні вуса. Вони відіграють роль таких собі антенок.</text>
	</string>
	<string id="LabX18 first key">
		<text>Код допуску другого рівня</text>
	</string>
	<string id="LabX18 second key">
		<text>Код допуску першого рівня</text>
	</string>
	<string id="LabX18_information">
		<text>Інформація з X-18</text>
	</string>
	<string id="pass_to_1st_door">
		<text>Відмінно, колего! Я радий, що Ви отримали доступ другого рівня. Нарешті Ви довідаєтеся, чим займається наша лабораторія. Ваш код доступу - 1243. Завідувач лабораторією Х-18 Калугін Петро Ілліч.</text>
	</string>
	<string id="pass_to_2nd_door">
		<text>Колего, нагадую, що Ви із завтрашнього дня приступаєте до обслуговування резервуарів у центральній лабораторії. Необхідно перевіряти їх із періодичністю раз на дві години. Про все доповідати мені особисто. Код до центральної лабораторії - 9524. Завідувач лабораторією Х-18 Калугін Петро Ілліч.</text>
	</string>
	<string id="sl_x18_dream_name">
		<text>Дивний сон</text>
	</string>
	<string id="sl_x18_dream_text">
		<text>«Наснився дивний сон. Гора Чорнобильської станції, занурена у напівморок. Усе виглядає доволі мирно. З'являється самотня людина: я бачу її зі спини на тлі станції. Потім починається вітер - і море пацюків починає розбігатися від станції у різні боки. Людина так само стоїть до мене спиною і стріляє по пацюках. Раптом чути вигук: «Стрілець!». Людина здригається, застигає на мить і повільно починає обертатися, але за мить до того, як я побачив би її обличчя, прокидаюсь… Що значить той сон? Не знаю. Але мені здається, що я колись бачив це насправді.»</text>
	</string>
	<string id="val_captive_help_txt">
		<text>«Долговець» Куля прохає допомогти йому звільнити напарника, який потрапив у полон до бандитів. Його мають незабаром конвоювати на стару фабрику.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_help_art_txt">
		<text>«Долгівець»: «У них есть ещё один наш, Серёга. Его держат в подвале... там дом такой... большой, недостроенный. Помоги ему, хорошо? А то они его тоже…»</text>
	</string>
	<string id="val_x18_conclusion">
		<text>Лабораторія Х-18</text>
	</string>
	<string id="val_x18_conclusion_txt">
		<text>Ет, невеселе це місце - лабораторія Х-18... та її нинішні мешканці. Навіть не думав, що така гидота може існувати на світі. Знайшов якісь документи... З них мало що зрозуміло - то якісь технічні специфікації на блоки до випромінювачів Кайманова. Але от що цікаво: блоки ці призначалися для іншої лабораторії із кодом Х-16 - і, зважаючи на все, теж засекреченої.</text>
	</string>
	<string id="Borov's_PDA">
		<text>КПК Кабана</text>
	</string>
    <string id="storyline_borov_flash_info">
		<text>Цим зомбакам із Бази Моноліту потрібні люди. Типу для якихось експериментів, я точно не включив тему. Башляють артефактами, причому дорогими. Якщо посилатимеш до них полонених, скажи своїм бійцям, що пароль – ЯДЕРНА ЗИМА. Я описав монолітівцям вашу уніформу, тому без костюмів туди не лізьте, бо за лохів приймуть, за волини схопляться. Ти, звичайно, розумієш, кому винагороду за інфу передати? \n Змій.</text>
    </string>
	<string id="Dolg's_PDA">
		<text>КПК долгівця</text>
	</string>
    <string id="storyline_dolg_pda_info">
        <text>Під базою моноліту є секретна лабораторія. Пробратися до неї можна, тільки маючи при собі два ключі. Але спершу потрібно проникнути на саму базу. Для цього потрібний бандитський одяг та пароль. Одяг можна дістати у таборі бандитів. Частина ключа та пароль є у Кабана. Але пробратися до нього нелегко.</text>
    </string>
