	<string id="cit_doctor_meet_conclusion">
		<text>Зустріч із Доктором</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_meet_conclusion_txt">
		<text>Не знаю, що й сказати… Радіти мені чи засмучуватись? Я довідався, що я і є Стрілець. Стрілець, який втратив пам'ять в одній із останніх вилазок до центру Зони. Стрілець, який загубив усіх друзів, окрім Доктора. Стрілець, який довідався про щось таке і став переслідуваним. Але про що я довідався?.. Наступне питання. Докторові вдалося зберегти ключ та координати схованки нашої групи на Прип'яті. Вона знаходиться в одній із кімнат колишнього готелю в центрі. Каже, що там має бути щось, що пояснить усе про Виконавець Бажань, або Моноліт. Він знає лише одне: після передостанньої вилазки до ЧАЕС я постійно казав, що із Монолітом пов'язаний якийсь підступ… То що ж, Моноліт… будемо розбиратися із тобою - хто ти і що ти?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_0_art">
		<text>Доктор: «Коли ми бачилися останній раз, ти лишив мені ключ від схованки на Прип'яті та схему, як її знайти... я зумів їх зберегти... найманці не знайшли... Тримай... Можливо, там щось знайдеш... А ще ти бурмотів постійно, що із Монолітом щось не те... Це точно...»</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_task_0_txt">
		<text>Доктор: "... основні сили найманців зосереджені в центрі міста та біля бази. Якщо вдасться відкрити ґрати камери, то найкраще вибиратися до околиці міста у північно-східному напрямку. А від туди вже, або на південний схід до Волі, або обійти місто стороною і виходити до Янтарю південною дорогою".</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_weapon_task_txt">
		<text>Доктор: "Все відібране барахло лідер зазвичай складає у себе. Його кімната на верхньому поверсі. Принаймні туди мої речі віднесли, коли зловили".</text>
	</string>
	<string id="cit_base_location_text">
		<text>Доктор: "Картою Мертвого міста багато хто цікавиться, особливо Воля і Долг. Якщо здобудеш її, то штурм цього гадюшника не за горами. Швидше за все, вона є, або у найманців, або у бандитів. Ти міг би спробувати її знайти" .</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_txt">
		<text>Мапа Мертвого міста. \nУтримує схему розташування позицій найманців та бандитів. Також на ній відмічені місця скупчення мутантів та аномальні зони.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_documents_txt">
		<text>Наймачі. Душман - засновник угруповання. До «Зони» найманював по всьому світу, був високооплачуваним вояком. Був в Афгані, в Іраку та ще в десятці гарячих точок, де набув безцінного життєвого досвіду. Прийшовши до «Зони», зберіг зв'язки із західними спецслужбами. Для них він є ключовою фігурою. Через нього Захід намагається встановити свій негласний контроль над «Зоною», доручаючи спецоперації пов'язані переважно з усуненням певних осіб, захопленням територій, видобутку інформації. Крім готівкового розрахунку, платою за їх виконання є регулярне постачання продовольства, боєприпасів та сучасного озброєння. Також угруповання не гидує і приватними «замовленнями». Основу угруповання складають найманці разом, з якими колись воював Душман. Всі професіонали своєї справи і чудово справляються зі своєю основною «роботою» – вбивати. Вхід у групування закритий. Усі нові бійці проходять спеціальну підготовку у західних воєнізованих структурах.</text>
	</string>
	<string id="Vasya flash">
		<text>КПК Василя Петровича</text>
	</string>	
	<string id="cit_find_vp_pda_txt">
		<text>19:00 Василь Петрович: "Доктору навіщось знадобилося йти в Мертве місто, шукає того, хто зможе його провести. Погодився я. Робота, за ідеєю, нескладна, зайві гроші не завадять. Вирушаємо через годину". 20:05 Василь Петрович: "П'ять хвилин тому вирушили в Мертве місто, з собою взяв АКС-74У і кілька ріжків з патронами". 20:28 Василь Петрович: "До Мертвого міста дійшли нормально. Обходитимемо місто по північно-західній стороні, в обхід баз найманців і бандитів". 21:08 Василь Петрович: "Чорт! Наткнулися на засідку найманців, Лікаря взяли в полон, я зумів відірватися. Схоже, їм потрібен був тільки Лікар, мене вони не стали переслідувати ... Ранили в ногу, добре хоч аптечку взяв із собою. Відсиджуся тут деякий час, потім треба думати, як вибиратися. Назад дороги немає, на Військові склади теж не вийти, там у найманців блокпост при вході, доведеться йти в обхід через Радар. </text>
	</string>
	<string id="cit_find_vp_descr_txt">
		<text>Василь Петрович: "... Наткнулися на засідку найманців, Лікаря взяли в полон, я зумів відірватися. Схоже, їм потрібен був тільки Лікар, мене вони не переслідували... Ранили в ногу, добре хоч аптечку взяв із собою . Відсиджуся тут деякий час, потім треба думати, як вибиратися. Назад дороги немає, на Військові склади теж не вийти, там у найманців блокпост при вході, доведеться йти в обхід через Радар. Це єдиний шанс вибратися звідси".</text>
	</string>
	<string id="cit_leader_kill">
		<text>Вбити лідера найманців.</text>
	</string>
	<string id="cit_leader_killer_text">
		<text>Завдання №1: вбити лідера найманців. \nДоктор: "Найприємніший тип. Душманом звуть. Помітив кілька разів у нього в руках якусь папку з документами".</text>
	</string>
	<string id="cit_compromat_documents_text">
		<text>Завдання №2: забрати компрометуючі документи найманців. \nДоктор: "Думаю в них має бути щось цікаве".</text>
	</string>
