	<string id="mil_actor_main_quest_descr">
		<text>За словами генерала Вороніна, така пушка є лише в угруповання «Воля»… і як я її дістану - то моя справа. Але, як я зрозумів, є спосіб - підлабузнитися до Кухаря, одного зі сталкерів «Волі». Як сказав генерал, той дуже полюбляє залити очі. Тож треба, про всяк випадок, мати запас горілки - може стати у пригоді.</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job_descr">
		<text>Необхідно допомогти захистити Бар'єр від атаки з боку Випалювача Мізків</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job2_descr">
		<text>Лукаш: «Якщо є така спроможність, то можеш піти на заставу біля виходу на Радар - за деякими ознаками, там очікується чергова спроба прориву мутантів або «Моноліту». Треба допомогти хлопцям.»</text>
	</string>
	<string id="Courier document">
		<text>КПК Павлуся</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_doc_descr">
		<text>У «Волі» з'явилися гранатомети типу «Бульдог-6». Дві штуки. Одна в арсеналі, друга десь у селі.\n\n</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_job_descr">
		<text>Лукаш: «Сумно визнавати, однак у нас завівся стукач. Павлусем кличуть. Інформацію зливає кудись, але це діло треба припиняти. Твоє завдання - піти за ним на хутір і довідатися, кому він передає інформацію. Він уже пішов, тож доведеться доганяти. Запам'ятай: шльопнути його можна і треба, але не раніше, ніж він засвітить того, на кого працює. Того другого теж треба прибрати.»</text>
	</string>
	<string id="Crazy stalker flash">
		<text>КПК Божевільного</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_flash_info">
		<text>«...сьогодні ми відправилися до селища задля чергового полювання на артефакти. Усе як завжди.» \n\n «...звідки взялася ця тварюка?! Мабуть, з боку Радара пролізла. Усі вже лежать, я один... Спробую відповзти у темряві...»\n\n «...Не пам'ятаю, як вибрався - це було правдиве пекло... Голова розколюється: видіння, звуки… я не знаю, відки вони беруться… чортова радіація! І датчик, курва, зламався... Я маю перепочити… мені полегшає...»</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_lukash_descr">
		<text>Зайти із «долгівцями» на базу.\nЗнищити трьох снайперів. \nУбити Лукаша.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_sniper_descr">
		<text>Убити снайпера на вишці. Слід діяти акуратно, щоб не отримати кулю в макітру.</text>
	</string>
	<string id="Bandit flash">
		<text>КПК бандита</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_bandit_descr">
		<text>Курва, ці козли з «Долгу» нас зігнали з рибного місця! Засіли на наш хуторі. Ми навіть свої лахи з горища забрати не встигли. Нічого, база «Волі» поруч, тож їх швидко звідтіля випруть.</text>
	</string>
	<string id="Max flash">
		<text>КПК Макса</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_max_descr">
		<text>Сьогодні причесали військових, котрі йшли на Радар, тепер маємо пару «Бульдогів-6». Ех, класні штуки! Одну взяв Лукаш, а другу Похмурий сховав у селі, у підвалі будинку.</text>
	</string>
	<string id="Ugrumy flash">
		<text>КПК Похмурого</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_ugrumy_descr">
		<text>1: Чорти мене підбили піти на Радар! Ледь проскочив - ще трохи, і був би новий експонат із розім'яклими мізками.\n\n 2: Четверо бандитів оточили мене як маленького… та то, ясна річ, сам винен - пропустив засідку. Мене врятували їхня балакучість та жадібність: замість того, щоб наробити в мені дірок, вони вискочили, бо хтіли мене попередньо роздягнути - обладунок мій їм сподобався... То була їхня остання помилка, але один усе-таки мене зачепив. Ет, старий я, мабуть, став...\n\n 3: Посланник Стрільця до мого приходу вже не дихав. Так, із трьома кровососами не кожен упорається, а цей поклав чотирьох і ще кілька кривавих слідів пішли у різні боки. Єдина інформація при ньому - код до дверей 19840519, але від яких, поки немає можливості довідатися.\n\n 4: Перехопили вояків, які йшли на Радар. Документів та наказів у них не було, але ми хоч хапонули боєприпасів. Покладу поки свого «Бульдога-6» у льосі, потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_rg6_task_descr">
		<text>Воронін: «У «Волі» є кілька чудових гранатометів «Бульдог-6». Якби в тебе вийшло пробратися на територію «Волі» та поцупити хоча б один такий гранатомет, то з мене була б пристойна винагорода. Оскільки ти не в нашому угрупованні, то легко зможеш увійти там у довіру й за слушного випадку викрасти цю зброю. Я скину тобі інформацію щодо місцезнаходження бази «Волі». Там тобі треба знайти такого собі Кухаря - він знає, де саме зберігається ця собачка. Кухар ласий випити, тож спробуй його обпоїти. Візьми для цього побільше горілки.»</text>
	</string>
	<string id="mil_go_to_miser_descr">
		<text>Гм-м... Винагороду видасть Скнара на базі «Волі»... Гарне ім'я. Може, хоч на стару консерву розщедриться?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr">
		<text>Знищити кровососів у селищі. Діяти акуратно, бо такі швидко без крові залишать.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr2">
		<text>Знищити кровососів у селищі. Діяти акуратно, бо такі швидко без крові залишать.</text>
	</string>
	<string id="mil_lukash_job_descr">
		<text>Лукаш вирішив завдати контрудар по загону «Долгу» на хуторі. Операцію очолить Макс - один із ветеранів «Волі». Моя задача - допомогти їм.</text>
	</string>
	<string id="mil_mad_flash_job_descr">
		<text>Що, цікаво, може знати такого цей безголовий на болоті? Ну добре, розберемося. Головне - не нарватися на старі міни… хоча вони, мабуть, настільки проіржавіли, що від болта вибухатимуть.</text>
	</string>
