<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bar_arena_man_repair">
		<text>Щодо ремонту спорядження... %c[UI_orange][Ремонт]</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Продовжуй....</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Ну що, перший бій! Твій противник - такий самий шматок м'яса, як і ти. Потрапив сюди через борги. Йому запропонували вибір: або виходиш і б'єшся, або відправляєшся до найближчої аномалії. Отже, битиметься він буде як тварюка, загнана у кут. Зі спорядження сьогодні… дай-но подумати… ага! Значить, битиметеся на ПМах. Ну, по дві обойми, я думаю, вам вистачить. Йди та дай йому гарного копняка, або відправишся на собачий корм - вибір, знаєш, в тебе невеликий. Вперед.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>Я не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Попередній бій ще нічого не означав. Ти усе ще шматок м'яса, на який пристойна людина не поставить навіть обойму. Якщо хочеш непогано заробити, тобі треба ще не раз виступити. Твій противник теж пройшов перше коло і зробив це досить швидко, та й протистояв йому хлопець, серйозніший за тебе. Ну, якщо чесно, він мені не подобається - вбиває надто швидко, а публіка того не любить. Отже, давай іди й покажи, на що здатен. Після цього бою ставки почнуть підвищуватися… залишилося тільки вижити. Пішов!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>Я не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Ну що ж! Ти виявився не таким уже й слабаком, яким видавався із першого погляду. Тепер час перевірити тебе у чесній сутичці. Проти тебе виступають двоє: першого звати Швед, другого не пам'ятаю, як кличуть. Їх спеціально поставили у пару, бо вони один одному страх як не подобаються. Тож командної гри з їхнього боку можеш не бояться, радше вони між собою почнуть гризтися. Зі зброї сьогодні рушниці, так що дивися, в упор не підставляйся, а то по шматках тебе збиратимуть. Ставки проти тебе десять до одного: якщо переможеш, гарний бакшиш отримаєш. Погнав!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>Я не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Тепер я можу з упевненістю сказати, що ти боєць. Час командного виступу! Із тобою виступатимуть два новачки - двоє братів. Вони ще не виступали, але раз уже вони рідні брати, то довелося їх застосувати у командних двобоях. На особливу допомогу можеш не розраховувати: головний твій друг - то ти сам. Проти вас виступає зіграна команда, претенденти на фінал цього сезону. Небезпечні хлопці. Зброя змішана, наприклад в одного з них автоматичний дробовик - із ним будь ду-уже обережний, - а в інших АКМи. Давай. Бажаю удачі - вона тобі не завадить.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Я не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Сьогодні в тебе незвичайний бій. Про твої подвиги почули навіть вояки і надіслали двох своїх бійців… так, не дивуйся, військові теж у цьому не проти взяти участь - оно, серед глядачів навіть цілий генерал є. Ці хлопці зі загону - точніше, H5021зі ЗМОП. Будь обережний: озброєні вони відповідно, а броня в них досить міцна. Я, звісно, тебе теж голим не залишу. Отримаєш броню… бронік від «Волі», щоб вони повиздихали… штука легка, отже бігати не заважатиме. Покажи їм, що ми теж не з лопуцька роблені. Щасти!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Я не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Сьогодні в тебе показовий бій. «Долг» упіймав банду, котра довгий час на «Ростку» спокою сталкерам не давала. Брали їх уночі, тому майже усі живі лишилися. Їх усе одно до стінки ставитимуть, так я «долгівців» умовив дати їм шанс: хто на арені виживе, піде на зону поза Зоною… усе краще, ніж подохнути. Озброєні вони по-разному, в основному пістолетами та обрізами, але їх шестеро, тож дивися не підставляйся по-дурному. Гайда!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Я не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Тепер ти дійшов майже до фіналу. Зараз відбудеться бій із майстром-сталкером. Так, він один, але має екзоскелет та ФТ-200М - вважай, ти труп, якщо потрапиш під чергу. Ще на тебе чекає сюрприз, про який я не можу тобі сказати… але моя тобі порада: налаштуйся як слід, сутичка буде не простою. Її переможець пройде до фіналу. Вперед!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Я не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Вітаю тебе! Ти дійшов до фіналу. Залишилася остання сутичка - Бій на смерть. Тут кожен сам за себе. Окрім тебе, у сутичці беруть участь іще четверо сталкерів - усі майстри, усі в екзоскелетах та із ГП-37. Тепер усе буде чесно - в тебе буде точнісінько таке саме спорядження. Але пам'ятай, що у Бою на смерть - жодних аптечок та бинтів. Готовий? Доведи, що ти кращий! Пішов!..</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Я не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Привіт! Є новий бій для тебе.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Погуляй годинку-другу, арена ще не готова!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>Ти вже став майстром!!!\n</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Ти переміг! Ось твоя винагорода!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>Ти недостатньо досвідчений для цього бою!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_61">
        <text>Здорово! У мене є нова тваринка. Чи не хочеш помірятися з нею силою?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_71">
        <text>Ну чого чекаєш? Давай заходь у клітку швидше.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_81">
        <text>Вибачай, поки боротися нема з ким. Почекай день-другий, поки нового мутанта не спіймаємо.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_91">
        <text>Ну! Молодець! Тримай свій виграш. Захочеш ще поборотися за гроші – приходь.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_101">
        <text>Вибач, брате, але ти програв. Приходь наступного разу, якщо захочеш.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_man_start_201">
        <text>Боягуз!</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_0">
        <text>Я хочу битися. Хто в тебе цього разу?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1">
        <text>Зараз нема з ким битися. Приходь пізніше, коли буде нова партія мутантів від Долгу.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_2">
        <text>Є псевдоособака. Особина велика, але добряче побита. Зате зла, як моя теща. Добре, що я її ніколи не бачив.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_21">
        <text>Я спробую. Випускай свого собаку.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_22">
        <text>Ні, з собакою я битися не буду.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_221">
        <text>Наша дівчинка злякалася собачки. Ну та гаразд, не переймайся.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_3">
        <text>Є один виродок у протигазі. Снорком звуть. Зовнішньо худий і слабкий, але спритний, прямий Джекі Чан. У дитинстві бачив кілька його фільмів.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_31">
        <text>Давай свого снорка.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_32">
        <text>Ні, не хочу битися зі снорком.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_321">
        <text>Злякався, що тебе знечестить наполовину згнилий виродок у протигазі?</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_4">
        <text>Цього разу справжній успіх. Впіймали молодого кровососа. Дурний ще, зате з усіма притаманними поганими звичками.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_41">
        <text>Давай, готуй кровососа.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_42">
        <text>Ні, не хочу із кровососом.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_421">
        <text>Ага! Злякався кровосісю. Так я й думав.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_5">
        <text>На цей раз у нас маленький коротун у чорному плащі - бюрер.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_51">
        <text>Виводь цього виродка.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_52">
        <text>Ні, не хочу з бюрером.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_521">
        <text>Він же тобі ледве до пояса дістає. І ти злякався?</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_6">
        <text>О, це особливий випадок. Не знаю, де його відловили, але він просто звір. Його так і називають - Звір.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_61">
        <text>Згоден. Давай Звіра.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_62">
        <text>Ні, Звір це занадто.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_621">
        <text>Ну, цього звіра навіть я побоююся. Але я й на арені не б'юся, то хто тут злякався?</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_100">
        <text>Тепер давай гроші за участь – 1000 карбованців.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_101">
        <text>Тримай 1000 карбованців.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_105">
        <text>Нема в мене грошей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1051">
        <text>Тьху ти, знову жебрак, якийсь.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_110">
        <text>З тебе 2000 карбованців за участь.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_111">
        <text>Ось 2000 карбованців.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_115">
        <text>Нема в мене грошей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1151">
        <text>І звідки у Зоні жебраки?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_120">
        <text>З тебе 3000 карбованців за участь і кровосос готовий.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_121">
        <text>Ось твої гроші.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_125">
        <text>Нема у мене такої суми.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1251">
        <text>Трясця, навіть у мого сина такі гроші є.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_130">
        <text>Не так швидко. Спершу заплати 5000 карбованців за участь.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_131">
        <text>Тримай гроші</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_135">
        <text>Не маю грошей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1351">
        <text>Теж мені, жебрак знайшовся.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_140">
        <text>Якщо згоден, то заплати 5000 монет за участь.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_141">
        <text>Ось 5000 карбованців.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_145">
        <text>Нема в мене грошей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1451">
        <text>Навіть сталкери, і ті жебракують. Дожили.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_200">
        <text>Добре. Ще один момент. Зроби ставку на час, за який ти вб'єш монстра. Якщо встигнеш – виграєш, якщо ні – програєш. Чим менший обраний тобою час – тим більша сума виграшу.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_201">
        <text>10 секунд, подвійний виграш.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_202">
        <text>30 секунд, виграєш половину ставки.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_203">
        <text>1 хвилина. Виграєш п'яту частину ставки.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_204">
        <text>Я передумав.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_2041">
        <text>Тьху ти, ганчірка. Гроші я все одно тобі не поверну.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_300">
		<text>Офіційну частину закінчено. Прошу до кімнати очікування.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_0">
        <text>Є кілька запитань.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_1">
        <text>Питай.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_10">
        <text>Більше немає питань.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_11">
        <text>Що то за заклад?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_111">
        <text>Це – мій бізнес у тутешніх краях. Арена - місце, де будь-який сталкер може перевірити свої сили у дуелі з мутантами. А якщо сталкер виявить достатнє вміння – то й грошей заробити може. Азарт, він навіть сталкерам не чужий. Років з півтора тому зачищав я з другом одне гніздо кровососів. Загнали ми останнього, дебелого такого, в будинок, всі виходи перекрили, сидимо, чекаємо. Тут мій друг і каже - б'ємось об заклад, що я сам-один його за дві хвилини покладу. Увійшов у дім і поклав. Так народилася ідея. Домовились із Долгом, взяли ангар, зробили з нього арену. Тепер ось маємо свій бізнес у Зоні.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_12">
        <text>Звідки тут живі мутанти?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_121">
        <text>Із Долгом домовилися. Раніше вони на зачистках добивали всіх, а потім я запропонував їм гроші в обмін на поранених ослаблених мутантів. Домовилися швидко. З того часу у мене практично невичерпне джерело живих мутантів. А з тіл я потім опудало роблю, і за периметр продаю. Користуються великою популярністю.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_13">
        <text>Звідки ти?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_131">
        <text>Звідки я? Багато звідки. Я вже й сам не знаю, що вважати своєю батьківщиною. Довгий час провів в Африці, а потім кілька років в Еквадорі. А потім почув про таке чудове місце і зрозумів, що тут можна добре заробити.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_rules_0">
        <text>Які правила?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_rules_1">
        <text>О правила дуже прості. Я їх сам вигадав. Є клітка, у неї запускається мутант. Ти платиш гроші, а так само вибираєш час, за який ти вб'єш монстра. Якщо встигаєш – отримуєш виграш. Якщо не встигаєш – гроші я залишаю собі. Якщо ти помреш - обіцяю поховати з усіма почестями. Чим менший час, який ти вибереш – тим більше виграш.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
		<text>От флешка з інформацією, яку мені дав професор Круглов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
		<text>Добра робота. Я думаю, «Долг» буде вдячний за цю інформацію. Ось твоя винагорода.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
		<text>Інформація, кажеш? Прямо від професора Круглова, так? Ти що, кпинити з мене надумав? «Я, професор Круглов, в ім'я науки та людства, знищую звіти наших досліджень…» Це та інформація, яку ти мав дістати?! Та-ак... Я думаю, «Долг» буде дуже незадоволений, коли довідається про це.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_41">
        <text>Так-так. Інформація, кажеш? Прямо від професора Круглова, так? І одночасно в усіх анархістів Волі у радіусі 10 кілометрів??? Ти що, за недоумка мене тримаєш? Та-ак, я думаю Долг буде дуже "задоволений" коли про це дізнається.</text>
    </string>	
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_0">
		<text>Завдання виконав. Ось КПК Тирана.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_1">
		<text>Ну-у, Мічений… Ну, молодця! Що тут скажеш!? Порадував, еге. Чесно кажучи, трохи сумнівався, що ти із ними впораєшся, а ти глянь - і живий залишився, і поклав їх усіх.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_2">
		<text>Що із винагородою?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_3">
		<text>Ось, тримай! Як і обіцяв - твоя винагорода.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_0">
		<text>Тримай КПК Щасливчика. Я виконав твоє завдання.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_1">
		<text>Ну-у, Мічений… Ну, молодця! Що тут скажеш!? Порадував, еге. Чесно кажучи, трохи сумнівався, що ти із ними впораєшся, а ти глянь - і живий залишився, і поклав їх усіх.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_11">
		<text>Що із винагородою?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_111">
		<text>Герой! Немає слів, який герой!.. Ось, тримай. Я думаю, за такої винагороди ти не почуватимешся скривдженим.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_deserter_finish_0">
		<text>Виконав твоє завдання. Тримай КПК військового.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_deserter_finish_1">
		<text>А ось і винагорода.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
        <text>Є для мене робота?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_1">
        <text>Ні, сьогодні нічого немає.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2">
        <text>Є робота, але лише для ветеранів.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_21">
        <text>Ближче до справи. Що потрібно зробити?</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_22">
        <text>Вибач, не буду поки що братися.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_211">
        <text>Справа така, на "дикій території" анархісти збили вертоліт із вченими. Вцілілих, включаючи професора Круглова, оточили. Чи бойовики Волі атакуватимуть вчених, якщо не "домовляться", невідомо. Круглов віз дуже важливу інформацію, її треба отримати, будь-що-будь, і вона не повинна потрапити до анархістів.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2111">
        <text>Це все?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_21111">
        <text>Часу в тебе до ночі, бо вночі вилізуть зі своїх нір мутанти і всіх там просто з'їдять. За цю інформацію Долг обіцяє непогано заплатити, а я заплачу тобі, тільки не дай анархістам отримати інформацію та достав її мені.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_211111">
        <text>Добре я згоден. Сподіваюся, інформація варта того.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2111111">
        <text>По руках. Як тільки інформація буде у мене, ти отримаєш свою винагороду.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_211112">
        <text>Ні. Нехай Долг із Волею самі розуміються, я в цю бійку не полезу.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2111121">
        <text>Ну як хочеш. Справа хазяйська. Дивися тільки не надумай загравати зі Свободою - Долг за це може все відривати.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_212">
        <text>Є одна серйозна справа. На "дикій території" знову з'явилася група сталкерів – ветеранів. Останнім часом почастішали випадки загибелі одиноких сталкерів у їхньому "районі". До мене приходили люди з Долгу і просили розібратися з цими ветеранами. Долг має незаперечні докази причетності ветеранів до вбивств одинаків. Справа тут у тому, що у них з Долгом старий договір, який Долг не може порушити, а хлопці ці аж надто нахабніють. Коротше, Долг хоче, щоб їх тихо прибрали. Завдання складне, але добре оплачується.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2121">
        <text>Ще якісь додаткові умови? І дивно, що Долг так усе спускає.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_21211">
        <text>Долг дорожить своєю репутацією. Тому вони хочуть зробити все тихо. Тобі достатньо знищити ватажка на прізвисько "Щасливчик" і принести його КПК як доказ.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_212111">
        <text>Берусь. Сподіватимуся, що я про це не пошкодую.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2121111">
        <text>Чудове рішення, і я думаю шкодувати тут нема про що.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_212112">
        <text>Ні, не братимуся.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2121121">
        <text>Ну як знаєш, просто пам'ятай, що це хороший шанс отримати подяку від долгівців.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_3">
        <text>Не поспішай, Мічений. Ти ще з вченими не розібрався, а вже рвешся робити щось ще.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4">
        <text>Потрібно вбити військовослужбовця.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
        <text>Продовжуй.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_411">
        <text>Мені треба, щоб ти розібрався з одним військовим... і не питай, хто він, і нафіг воно мені здалося! Просто зроби справу. Ну? Чи можна на тебе покластися?</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4111">
        <text>Я берусь.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4112">
        <text>Іншим разом.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1111">
		<text>Ну що, починаємо? Готовий?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1131">
		<text>Хм-м... А ти звідкіля взявся?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121">
		<text>Мої хлопці відловили божевільного сталкера біля Радара. Нині він у мене в кімнаті. Ходімо швидше!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1211">
		<text>Пішли.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1212">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_12121">
		<text>Ох ти ж... Я тут пнуся зі шкіри, а він відпочиває!.. А ну, швидко за документами! Без них наша справа не зрушить із місця!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121211">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_131">
		<text>Ну, Мічений… залишилося тільки із Випалювачем розібратися та на північ прохід відкрити. Готовий відправитися прямо зараз?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1312">
		<text>Готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_13121">
		<text>Отже, Мічений, захисний прототип у тебе є, щоб від Випалювача прикритися. Координати бункера я знаю. Не забувай тільки, що прототип не зможе нескінченно захищати тебе від випромінювання. Ти маєш якомога швидше пробитися до того бункера під антенами і вимкнути Випалювач. Що буде далі, я не знаю... але відчуваю: воно того варте. Точно знаю лише одне: дорогу до центру Зони буде відкрито.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1313">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1314">
		<text>Усе, що потрібно зробити - це пробитися до бункера під антенами і відключити їх. Усе зрозуміло?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1315">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1316">
		<text>Так, іще! Начальникові «Долгу» - я його позначив тобі на мапі - потрібен доброволець для виконання якогось завдання на військових складах. Якщо цікаво, можеш зайти до нього. З охороною я домовлюся, вони тебе пропустять.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_132">
		<text>Ні, я поки не готовий.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1321">
		<text>Готуйся, Мічений. Така справа не може довго чекати.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_141">
		<text>Мічений, йди, покури поки що, прийдеш за півгодини. А я тим часом папірці з Агропрому почитаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1511">
		<text>Отут можемо й поговорити.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1512">
		<text>Можливо, він щось знає про "випалювач" мізків. Треба розпитати його.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15121">
		<text>Спробую.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15122">
		<text>Що з ним? Микає щось незрозуміле.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_151221">
		<text>Та чорт його розбере. Зовсім, мабуть, головою зрушив. Горілки йому налити, чи укол який зробити.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1513">
		<text>Як успіхи?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15131">
		<text>В процесі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15132">
		<text>Рябий згадав якогось Горбуна. Ти не знаєш, хто це?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_151321">
		<text>Хмм. Треба подумати. Пам'ятається, бачив його кілька разів. Востаннє він із друзями збирався за артефактами глибше зайти. Троє їх було. Горбун, Лисий, а третього я не знаю. До речі, Лисий зараз у барі сидить. Сходи, може він чогось підкаже.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1513211">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<!--string id="bar_bar_barmen_start_151311">
		<text>Держи, у меня есть.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1513111">
		<text>Отлично!</text>
	</string-->	
	<string id="bar_bar_barmen_start_161">
		<text>Чого тобі, Мічений?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_162">
		<text>Привіт, Мічений. Час іде, а ти не змінюєшся: відлюдник відлюдником. Сідай випий - може, розім'якнеш трохи.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171">
		<text>Ну що, Мічений, як у тебе справи просуваються?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172">
		<text>Я повернувся, завдання виконано.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1721">
		<text>Стривай, стривай. Ідемо до кімнати, тут дуже багато людей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17211">
		<text>Добре, ходім.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1712">
		<text>Ну давай викладай, що там у тебе.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17121">
		<text>Я приніс теки з лабораторії, ось тримай.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171211">
		<text>Молодець, чудово, але найголовніше це те, що ти вижив. Так, подивимося… звіт про досліди, якась теоретична база, схеми, графіки… Трясця, ні хріна зрозуміти не можу. Нічого, зараз знайдемо відповідь до цієї загадки. Тримай, я тут дещо приготував тобі як компенсацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1712111">
		<text>Що тепер?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17121111">
		<text>Тепер мені треба півгодини, щоб поринути у все це. Підходь пізніше, поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171211111">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_181">
		<text>Чого тобі, Мічений?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_182">
		<text>Привіт, Мічений. Час іде, а ти не змінюєшся: відлюдник відлюдником. Сідай випий - може, розім'якнеш трохи.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_191">
		<text>Я тут із документами поки що розбираюся. Хотів чого?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2">
		<text>Вітаю, Мічений! Приніс документи з Агропрома?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_21">
		<text>Ні, паперів з Агропрома ще немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_211">
		<text>Хріново, Мічений, дуже хріново. Ти що, не розумієш, як вони потрібні? А вони дуже потрібні, повір. У нас під боком Випалювач Мізків, а ми навіть не в курсі, що воно таке. Негайно відправляйся за документами! Усі розмови - пізніше.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2111">
		<text>Думаю, що розумію.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22">
		<text>Так. Тримай документи.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_221">
		<text>Відмінна робота, Мічений. Нарешті документи у нас. Схоже, у таких справах на тебе можна покластися. Заходь частіше, у мене ще є пара цікавих справ. Так... Тепер мені треба розібратися в цих документах, може, дізнаюся, як пробитися на Північ. До речі, якщо тобі потрібні гроші, можеш піти розважитись на Арені. Власника Арени кличуть Арні… його координати я тобі вже скинув.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2211">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22111">
		<text>Тепер слухай!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_231">
		<text>Рано ще, я з розшифровками поки що не розібрався.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_3">
		<text>Чого тобі, Мічений?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_4">
		<text>Привіт, Мічений. Час іде, а ти не змінюєшся: відлюдник відлюдником. Сідай випий - може, розім'якнеш трохи.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_201">
		<text>Є одне доручення. Але тут про нього я не бажаю говорити. Занадто шумно, та й зайвих вух багато. Якщо цікавить, підемо, поговоримо наодинці. Це пов'язано із тими папірцями з Агропрому.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2011">
		<text>Мене цікавлять серйозні справи, йдемо, обговоримо наодинці.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_20111">
		<text>Ідемо до моєї кімнати. Гарік тебе пропустить.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_201111">
		<text>Пішли.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2012">
		<text>Ні, зараз не цікавить.</text>
	</string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_0">
        <text>Що за робота?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_1">
        <text>Сталкери вже кілька років зацікавлені у відкритті проходу на північ, до центру. Але поки що прохід закритий, і ті, хто туди вирушають, більше не повертаються. Є інформація про якийсь "випалювач мізків", який перегороджує шлях на північ, але що це таке - нікому не відомо. За тими документами, які ти приніс із Агропрому, дещо починає прояснюватись. Схоже, у "випалювача мізків" штучна природа, але даних не вистачає, щоб сказати точніше. У документах згадується якась лабораторія Х-18, яка також працювала над цим проектом. Описи сходяться із покинутими підземними приміщеннями в Темній Долині, відомими як "темна лабораторія".</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_11">
        <text>Хочеш, щоб я подався до "темної лабораторії"? А яка оплата?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_111">
        <text>Хе-хе. Сталкер свою справу знає, га? Справа є справа, але хабар кишеню не тягне. Хе-хе. Значить, слухай, треба добре прочесати лабораторію. Коли Зона бабахнула, часу щось евакуювати ні в кого не було. Напевно, багато чого залишилося. Якщо притягнеш папки з документами про "антени" або про "випромінювачі", я тобі добре заплачу. Крім того, в нагороду ще поділюся інформацією про "випалювач". Щоправда, лабораторія ця закрита, і щоб відкрити її, знадобляться два електронні ключі. Один я тобі дам, якщо, звісно, ти погодишся піти туди, а другий забереш у Кабана у Темній долині. Ну то як?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_1111">
        <text>Добре, берусь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_11111">
        <text>Завдання небезпечне, без запитань. Що там зараз твориться невідомо, та й до того ж, Темна Долина завжди була небезпечним місцем. Так що, обережніше там. Все, що потрібно зробити - отримати другий ключ від лабораторії Х-18, проникнути в неї і добути недостатню частину документів. Не забудь дістати костюм, що захищає від радіації. Без нього ти не пройдеш. Інформацію про схованку з костюмом можеш купити у місцевого інформатора.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_111111">
        <text>Щось не залишає мене відчуття, що ти не першого сталкера на смерть посилаєш. Гаразд, постараюсь знайти документи.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_1112">
        <text>Ні, поки що не хочу братися.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_11121">
        <text>Твоя справа, Мічений. Тільки знай, поки це єдина зачіпка, яка може допомогти нам розгадати "випалювач мізків" і відкрити дорогу на північ. Рано чи пізно комусь доведеться цим зайнятися.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_2">
        <text>Ось що, Мічений, я не можу розібратися з цими довбаними кресленнями.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_21">
        <text>І що будемо робити?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_211">
        <text>Я сподіваюся, що ти погодишся віднести ці папки до вчених. Розшифрувавши документи, ми отримаємо не просто інформацію про якісь дослідження, ми отримаємо опис випалювача і знайдемо спосіб як з ним впоратися. Погоджуйся, тобі це має бути цікаво.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_2111">
        <text>Добре я згоден.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_21111">
        <text>От і добре, тільки не зволікай з цим. Час гроші... та життя.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_2112">
        <text>Вибач, але мені це зараз не цікаво.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_21121">
        <text>Ну, дивися сам. Теки поки полежать у мене, якщо передумаєш, ти знаєш куди йти.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_3">
        <text>Вчасно ти прийшов, Мічений. Розібрав я те, що вчені передали і ось що я тобі скажу: "Випалювач мізків" це офігезна за розмірами антена, може бути навіть не одна, випромінювання якої і гробить народ пачками. Але не все так просто. Випромінювання це не безперервним потоком, а хвилями. Тобто можна підгадати момент, коли це випромінювання мінімальне, пробратися всередину і відключити "антену" через основне управління.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_31">
        <text>Продовжуй.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_311">
        <text>Загалом все, що нам треба це відключити її до біса. Якщо ти погодишся, то я тобі скину інформацію про піки та спади випромінювання. Координати бункера знаю. Крім того, тільки в тебе є "шапка - оберіг", а без неї ні в який спад не проберешся. Але не забудь, що прототип не зможе нескінченно захищати тебе від випромінювання. Ти повинен якнайшвидше пробитися в бункер під антенами і відключити «випалювач». Що буде далі, я не знаю, але відчуваю: воно того варте. Достеменно знаю одне: дорога до центру зони буде відкрита. Ну то що, берешся?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_3111">
        <text>Берусь. Ех, де наша не пропадала!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_31111">
        <text>Ось тобі вся потрібна інформація. Успіху тобі, Мічений. І ще... бережи себе.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_3112">
        <text>Ні, годі, я й так уже скоро психопатом за наймом стану.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_31121">
        <text>Тоді доведеться років 40 чекати, поки на "Випалювачі" батарейки сядуть. А може, більше. Ти ж радянські військові розробки пам'ятаєш – вони могли працювати десятки років, повністю роздовбані, без половини деталей.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
		<text>Я хотів би дещо довідатися.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
		<text>Що тебе цікавить?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
		<text>Що ти знаєш про Стрільця?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
		<text>Наскільки мені відомо, досвідчений сталкер. Дуже досвідчений. «Працював» через північні входи до Зони, тому тут його мало хто бачив. Але ходили чутки про те, що він зі своєю групою проходив до самого центру.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
		<text>Що ти знаєш про сталкера на прізвисько Привид?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
		<text>То начебто один із групи Стрільця. Моторошний кадр, довгий носатий мовчун. Кажуть, стріляв добре, і пробратися міг куди завгодно тихо та непомітно. Він начебто свого часу вбив ватажка одного угруповання... як же його… А, згадав! «Останній день» воно звалося... Так, то дикі хлопці були... До речі, про Привида: теревенять, що він для вчених зараз якесь завдання виконує. Значить, як він тобі потрібен, шукай його на Янтарі десь біля мобільної лабораторії вчених.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_5">
        <text>Що ти знаєш про Доктора?</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
		<text>Старий сталкер, уже пішов на спочинок. Живе на болотах… я позначу тобі на мапі. Свого часу був зв'язаний з угрупованням Стрільця.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
		<text>Що ти знаєш про сталкера на псевдо Клик?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
		<text>Був такий мужик, гаркавив сильно. Трохи з головою не дружив, сам із собою розмовляв, а так нічого... Але я давно вже його у Барі не бачив.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
		<text>Розкажи про мобільні наукові лабораторії.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
		<text>Учені їх організують періодично. Такі, знаєш, ізольовані від навколишнього середовища металеві бункери, а всередині усе, що необхідно для життя. Ми контактуємо з однією такою лабораторією на Янтарі. Вчені - непогані хлопці, відкривають нам багато цікавої інформації, а ми теж їм допомагаємо за нагоди... Такий от взаємовигідний бартер.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
		<text>Що таке Виконавець Бажань?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
		<text>О-о, це ти питання ставиш! Цікаве, я тобі скажу, питання… і багато хто хотів би знати на нього вірну відповідь!.. Можу тобі розповісти лише легенду про Виконавця, а скільки в ній правди, вирішувати тобі. То що, будеш слухати?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
		<text>Так, дуже цікаво.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
		<text>Це легенда про Моноліт, котрий, цілком можливо, є причиною виникнення Зони. У 2006 році Зона вибухнула; було вжито заходів безпеки - навколишнє населення евакуювали, а саму Зону очепили армійські частини. Ніхто не знав, що відбувається: паніка, розумієш, Зона росте, польові лабораторії неспроможні дати якусь відповідь. Людей тоді загинуло - чорно. Увесь світ боявся радіації, котра могла б накрити півконтинента. Минуло кілька років і з'явилися перші відчайдухи - хлопці на кшталт тебе, які називали себе сталкерами. Звідки пішов поголос, не знаю, але вони почали проникати через армійські кордони, знаючи, що в Зоні щось є - щось, що принесе їм багатство. Потихеньку почали тягти звідти дивні штуки, артефакти, за яких на Великій Землі починалася справжня бійка. Дослідники та урядовці втрачали глузд… попервах була натуральна істерика. За один такий зразок платили скажені гроші - не те, що зараз.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
		<text>А там з'явилися перші історії та легенди про те, що знаходиться у глибині Зони, біля напівзруйнованої АЕС. Тоді один із ветеранів переказав почуту від когось історію про Моноліт, що нібито виконує бажання. Ну, тут знову почалася істерія, тільки уже в сталкерів.  Народ почав збивалися у групи і рушав до центру Зони… кожен, звісно, чогось хотів від Моноліту. Потім з'явилися подробиці про першого сталкера, який дістався Моноліту, і були вони доволі похмурі...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
		<text>Далі... давай далі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
		<text>Коли Зона різко розширилася, у ній опинилися багато людей - і вони були геть чисто відрізані від зовнішнього світу. Більшість загинула одразу, але залишилися поодинокі щасливчики, які не тільки вижили, але й намагалися якось самостійно дати собі лад. Один із таких якимось дивом опинився біля станції… зсередини неї, як він побачив, струменіло дивне світло. Вибору в нього начебто не було - шлях назад був відрізаний, - то він підібрався ближче і побачив пробитий дах Саркофага, з-під якого і йшло те світло. Він піднявся по стіні й побачив усередині, серед купи металевих уламків та обвуглених бетонних конструкцій, величезний чорний уламок геометричної форми. Це і був Моноліт. Потім хлопець очуняв від дивного видіння й раптом усвідомив, що він фактично вже заліз Саркофага, в якому такий фон, що... Його пробило жахом, а Моноліт почав кликати його. В бідолахи волосся стало дибки, а у голові ніби прокручувалися дивні, неймовірні картини про Моноліт...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
		<text>Круто...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
		<text>Я не знаю, що в цій історії правда, а що ні. Головне у тім, що хлопець загадав бажання - і воно виповнилося… а радіус Зони у цей момент стрибком збільшився на цілих п'ять кілометрів. Схоже, що за кожне виконане бажання Зона з'їдає шмат планети. Але це не зупиняє таких відчайдухів, як ти. Вони продовжують рватися до центру, несучи у своїх серцях заповітні бажання...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
		<text>Мене зараз більше цікавить інша інформація.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
		<text>Ну то як знаєш. Що конкретно тебе цікавить?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_darklabdoc_done_0">
		<text>Я приніс теки з лабораторії, ось тримай.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_darklabdoc_done_1">
		<text>Молодець, чудово, але найголовніше це, звичайно те, що ти вижив. Так, подивимося… звіт про досліди, якась теоретична база, схеми, графіки… Трясця, ні хріна зрозуміти не можу. Нічого, зараз знайдемо відповідь до цієї загадки. Тримай, я тут дещо приготував тобі як компенсацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_darklabdoc_done_11">
		<text>Що тепер?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_darklabdoc_done_111">
		<text>Тепер мені треба півгодини, щоб поринути у все це. Підходь пізніше, поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_darklabdoc_done_1111">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_complete_0">
        <text>Я повернувся, завдання виконано.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_complete_1">
        <text>Не поспішай. Ідемо до кімнати, тут дуже багато людей.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_complete_11">
        <text>Добре, ходімо.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_decoding_done_0">
        <text>Ось вона, сила наукової думки в доступному вигляді, тримай розшифровки вчених, а заразом і нові документи з Х16.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_decoding_done_1">
        <text>Жартувати надумав? Ти постривай, дай розібратися, зараз все вивчу і обмозжу нашу непросту ситуацію. Ти велику справу зробив. Відчуваю, допоможе це нам здолати "випалювача". Ти підходь через півгодини, думаю, з'явиться дещо.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_decoding_done_11">
        <text>Добре, я розберуся з кількома дрібницями та підскочу.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_finish_0">
        <text>Пристрелив я снайпера, тримай його КПК.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_finish_1">
        <text>Ох, трясця. Спасибі друже, врятував ти мою дупу. У боргу тепер перед тобою. На ось, детектор просунутий. Тримай, тримай. Життя штука довга, дивишся, я тобі теж якось підсоблю, вже за мною не заіржавіє.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_finish_11">
        <text>Дивись, не спийся раніше, ніж знадобиться твоя допомога.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_0">
        <text>Ти скажи, що треба зробити?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_1">
        <text>Зробити? Ця... замочити гаденя одне треба! З'явився тут снайпер, ночами вештається, народ стріляє. Тільки вночі його відловити можна. Хитрий він, гад, чує, коли за ним ідуть, як тільки одразу ноги робить, іде якимось таємним ходом. З'являється він біля водонапірної вежі, я тобі її місце на ПДА скіну. Ти вже допоможи мені, мені з "Долгу" тільки в домовину відразу, вже "Воля" перейметься.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_11">
        <text>Я спробую.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_111">
        <text>Дякую. Ти мені документ принеси, засранця цього, я тобі детектор одразу, тільки ти... це... і я без запитань. Зоною присягаюся! Так, не забудь, з'являється він після опівночі і йде з першими променями сонця, романтик бісів...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_12">
        <text>Ні, не буду поки що братися.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_121">
        <text>Ех, трясця. Що ж мені робити, га? Ніхто мені не хоче допомогти.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
		<text>Ік... е-ех, от лайно. Знову п'яний, курва. Чуєш, сталкер, не допоможеш мені, га? Я тобі детектор віддам, просунутий. Такі тільки у е-е-е... науковців є... Хех. Мене, розумієш, із "Долгу" хочуть виперти, якщо я і це завдання провалю. А я зараз не в тому стані, щоби його... того цього... ну розумієш, так?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_111">
		<text>Розумію.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
		<text>Ну що там, які новини? По очах бачу - не шльопнув іще паскуду... Ех, життя... Чуєш, ти це… випий хоч із мною?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
		<text>Ну, чого там? Новини є якісь?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_41">
		<text>Г-гик... допоміг, так!.. Ну, давай за «Долг», чи що? Е-е-е... ех-х!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
		<text>Знайшов, тримай свою рушницю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
		<text>Що? Рушницю знайшов?! Ого! Брате, братчику, рідненький... у мене просто немає слів. Спасибі. Дякую, чорти б тебе узяли, дорогий мій чоловіче!.. Е-е-е, оце допоміг так допоміг! Та-ак! Осьо, візьми цю скромну винагороду… це все, що в мене є. Вибачай, що не так багато, як варто було б. Але я не забуду, побий мене грім, як ти мені допоміг! Сподіваюся, зможу згодом так само віддячити тобі. Спасибі... Слухай, що я тобі розповім. Поруч із тим місцем, де ти мою рушницю знайшов, є ще одна штука - дивний такий будинок. Що там усередині, нікому достеменно не відомо, але через шпари у вікнах я бачив - є багато аномалій. Може, й артефакти є, тільки як туди пробратися, я не знаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
		<text>Усе віддам, друзяко, тільки поверни рушницю, зглянься! Я її загубив біля лігва кровососів… от зараз скину тобі координати. Тільки обережніше там, бо тварюки ці дуже злі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
		<text>Добре, спробую дістати твою рушницю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
		<text>Я тебе не обдурю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
		<text>Це збігається із твоїми інтересами.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
		<text>Ні. Маю поважніші справи.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
		<text>Добре, але я сподіваюся, що ти передумаєш.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
		<text>Подивимося.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_11">
		<text>От чорт… загубив фамільну рушницю на Дикій території. Думав кровососів постріляти, та ледве сам живий вибрався. Паскудство!.. Послухай, брате, якщо принесеш мою рушницю, я віддячу. Я тут заробив трохи, то все тобі віддам, тільки рушницю поверни! Фамільна вона в нас, від батька до сина передавалося. І от на тобі - загубив. Я ж із нею, вважай, виріс, зріднився… а тут таке...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_21">
		<text>Привіт. Є новини?! Знайшов?!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_31">
		<text>Спасибі тобі, брате. Я не забуду, як ти мені допоміг!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_deadcity_map_0">
		<text>Мапа Мертвого міста не цікавить?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_deadcity_map_1">
		<text>За 10000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_deadcity_map_11">
		<text>Згода, ось мапа.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_deadcity_map_12">
		<text>Як небудь іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_0">
		<text>Вовкодав сказав, що ти мені дещо передаси.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_1">
		<text>Так. За те, що ти допоміг йому із Кругловим, тримай підствольник… і ще тисячу грішми. На додачу можу безкоштовно поділитися із тобою черговою інформацією.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_2">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_3">
		<text>А тепер послухай, що я тобі скажу. Ти допоміг «Волі» і зробив правильний вибір. Тепер ти пов'язаний із нею, та й «Долг» узяв тебе на замітку. Я б порадив тобі відправитися на колишню військову базу і вступити до лав «Волі» - їм потрібні гарні бійці. Незабаром відбудуться нові сутички між «Долгом» та «Волею», і той, хто обере вірний бік, вийде переможцем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_11">
		<text>Мене кличуть Інформатором, я торгую інформацією в Зоні. Продаю важливі відомості, купую креслення, документи та записи з лабораторій. Уся моя інформація цінна і добре служить тому, хто її отримує.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_21">
		<text>Добридень, Мічений. Ти допоміг «Волі» і зробив правильний вибір. Тепер ти пов'язаний із нею, та й «Долг» узяв тебе на замітку. Я б порадив тобі відправитися на колишню військову базу і вступити до лав «Волі» - їм потрібні гарні бійці.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_211">
		<text>Я подумаю над цим.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_2111">
		<text>Отже, Мічений, що тебе привело до мене? Хочеш купити інформацію - чи, може, продати?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_0">
		<text>То ти, виходить, пов'язаний із «Волею»?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_1">
		<text>Зараз я не готовий відповісти на це питання. Що я можу сказати, так це тільки те, що я не є членом жодного з угруповань.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_0">
		<text>Розкажи про угруповання «Воля».</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_1">
		<text>Нема питань. «Воля» - то одне із найстаріших угруповань Зони, і єдине, що чинить відкритий опір урядовим військам та дослідницьким групам. Її засновники загинули під час великої сутички з урядовими військами, під час широкомасштабного армійського десанту до Зони, однак загрозу військово-урядового контролю тоді було ліквідовано. Можливо, це зупинило нову світову війну - із застосуванням нових, здобутих тут технологій. Судячи з уривків інформації, Зона - це секретний військовий полігон, на якому проводилися випробування нових військових систем. Що ж, тоді результат випробувань вражає. «Воля» - єдина група, що протистоїть поверненню полігона уряду. Що станеться, якщо полігон буде повернуто, невідомо, тож його намагаються утримати за будь-яку ціну.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_2">
		<text>А чого домагається «Долг»?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_3">
		<text>«Долг» - це частина урядових сил і контролюються вони з Великої Землі. Їхня мета - зачистити територію Зони від мутантів і знищити групи «Волі». Власне, цим, як бачиш, вони й займаються. Як тільки останню перешкоду буде знищено, до Зони увійде численний армійський та науковий контингент.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_4">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
		<text>Я хочу придбати інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
		<text>На цей момент я готовий продати інформацію про групу Стрільця. За абсолютно символічну ціну… 4000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
		<text>Добре, купую. Тримай гроші.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
		<text>Знаходиться біля НДІ «Агропром», схованка у підземеллі. Швидше за все, там інформація про плани групи та список її членів. Координати схованки додаються.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
		<text>Ні, я передумав.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
		<text>Діло хазяйське. Як зважишся - приходь, я завжди у Барі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
		<text>Я готовий продати інформацію про групу, що дісталася до центру Зони. Ціна символічна - 2000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
		<text>Добре, купую. Тримай гроші.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
		<text>Стрілець, Привид та Клик відправилися до центру Зони. Що вони відкрили далі - невідомо… відомо лише, що Стрілець пропав, а Привид та Клик повернулися якимись прибитими. Остання достовірна інформація про Привида така: він відправився на Янтар до мобільного табору вчених. Координати табору додаються.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
		<text>Ні, я передумав.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
		<text>Діло хазяйське. Як зважишся - приходь, я завжди у Барі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
		<text>Я готовий продати інформацію про загадку озера Янтар. Символічна, як завжди, ціна - 3500 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
		<text>Добре, купую. Тримай гроші.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
		<text>Загадка озера Янтарю подібна до загадки Випалювача Мізків… в усякому разі, ефект їхньої дії багато в чому близький. Невідоме випромінювання зомбує усіх, хто потрапляє у поле його дії. В результаті зомбовані сталкери переміщуаються навколо центру невідомого випромінювання, атакуючи всіх, хто не зазнав зомбування. Є інформація, що розгадка знаходиться у підземеллях. Ось маєш координати випромінювача на озері Янтар та Випалювача мізків. На додачу, скину координати темної лабораторії.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
		<text>Ні, я передумав.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
		<text>Діло хазяйське. Як зважишся - приходь, я завжди у Барі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
		<text>Нової інформації зараз немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_outfit_0">
		<text>Я хочу купити інформацію про схованку з костюмом.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_outfit_1">
		<text>Я готовий тобі її продати за символічну ціну в 2000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_outfit_11">
		<text>Добре, купую. Тримай гроші.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_outfit_111">
		<text>Схованка з костюмом знаходиться на Звалищі в маленькому ліску, де водяться зграї диких собак.\nКоординати лісу додаються.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_0">
		<text>Мені потрібна інформація про людей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1">
		<text>На даний момент у мене є біографії наступних людей:</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_100">
		<text>Сидорович</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1001">
		<text>Біографія Сидоровича обійдеться тобі у 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_101">
		<text>Вовк</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1011">
		<text>Біографія Вовка обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_102">
		<text>Фанат</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1021">
		<text>Біографія Фаната обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_103">
		<text>Лис</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1031">
		<text>Біографія Лиса обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_104">
		<text>Толік</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1041">
		<text>Біографія Толіка обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_105">
		<text>Спритник</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1051">
		<text>Біографія Спритника обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_106">
		<text>Петруха</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1061">
		<text>Біографія Петрухи обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_107">
		<text>Майор Кузнєцов</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1071">
		<text>Біографія Майора Кузнєцова обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_108">
		<text>Лейтенант Чугуйкин</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1081">
		<text>Біографія Лейтенанта Чугуйкіна обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_109">
		<text>Провідник</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1091">
		<text>Біографія Провідника обійдеться тобі 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_110">
		<text>Сірий</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1101">
		<text>Біографія Сірого обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_111">
		<text>Юрко</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1111">
		<text>Біографія Юрка обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_112">
		<text>Біс</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1121">
		<text>Біографія Біса обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_113">
		<text>Вася Кабан</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1131">
		<text>Біографія Васі Кабана обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_114">
		<text>Прапор</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1141">
		<text>Біографія Прапора обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_115">
		<text>Кріт</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1151">
		<text>Біографія Крота обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_116">
		<text>Крисолов</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1161">
		<text>Біографія Крисолова обійдеться тобі в 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_117">
		<text>Капітан Максименко</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1171">
		<text>Біографія Капітана Максименка обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_118">
		<text>Доктор</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1181">
		<text>Біографія Доктора обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_119">
		<text>Боров</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1191">
		<text>Біографія Борова обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_120">
		<text>Сергій Кудлатий</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1201">
		<text>Біографія Сергія Кудлатого обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_121">
		<text>Куля</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1211">
		<text>Біографія Кулі обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_122">
		<text>Жека Дуплет</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1221">
		<text>Біографія Жеки Дуплета обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_123">
		<text>Калугін П.І.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1231">
		<text>Біографія Калугіна П.І. обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_124">
		<text>Бармен</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1241">
		<text>Біографія Бармена обійдеться тобі 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_125">
		<text>Гарік</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1251">
		<text>Біографія Гаріка обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_126">
		<text>Жорик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1261">
		<text>Біографія Жорика обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_127">
		<text>Інформатор</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1271">
		<text>Біографія Інформатора обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_128">
		<text>Мисливець</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1281">
		<text>Біографія Мисливця обійдеться тобі 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_129">
		<text>Бром</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1291">
		<text>Біографія Брома обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_130">
		<text>Лисий</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1301">
		<text>Біографія Лисиго обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_131">
		<text>Рябий</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1311">
		<text>Біографія Рябого обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_132">
		<text>Арні</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1321">
		<text>Біографія Арні обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_133">
		<text>Льолік</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1331">
		<text>Біографія Льоліка обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_134">
		<text>Звір</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1341">
		<text>Біографія Звіра обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_135">
		<text>Генерал Воронін</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1351">
		<text>Біографія Генерала Вороніна обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_136">
		<text>Полковник Петренко</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1361">
		<text>Біографія Полковника Петренка обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_137">
		<text>Капітан Іванцов</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1371">
		<text>Біографія Капітана Іванцова обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_138">
		<text>Сержант Плічко</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1381">
		<text>Біографія Сержанта Плічка обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_139">
		<text>Сержант Кіценко</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1391">
		<text>Біографія Сержанта Кіценка обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_140">
		<text>Професор Круглов</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1401">
		<text>Біографія Професора Круглова обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_141">
		<text>Вовкодав</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1411">
		<text>Біографія Вовкодава обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_142">
		<text>Тиран</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1421">
		<text>Біографія Тирана обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_143">
		<text>Щасливчик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1431">
		<text>Біографія Щасливчика обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_144">
		<text>Фрімен</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1441">
		<text>Біографія Фрімена обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_145">
		<text>Шуруп</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1451">
		<text>Біографія Шурупа обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_146">
		<text>Павлусь</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1461">
		<text>Біографія Павлуся обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_147">
		<text>Лукаш</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1471">
		<text>Біографія Лукаша обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_148">
		<text>Скнара</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1481">
		<text>Біографія Скнари обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_149">
		<text>Макс</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1491">
		<text>Біографія Макса обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_150">
		<text>Кухар</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1501">
		<text>Біографія Кухаря обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_151">
		<text>Кеп</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1511">
		<text>Біографія Кепа обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_152">
		<text>Похмурий</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1521">
		<text>Біографія Похмурого обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_153">
		<text>Колян</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1531">
		<text>Біографія Коляна обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_154">
		<text>Толян</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1541">
		<text>Біографія Толяна обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_155">
		<text>Череп</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1551">
		<text>Біографія Черепа обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_156">
		<text>Ара</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1561">
		<text>Біографія Ари обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_157">
		<text>Божевільний cталкер "Волі"</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1571">
		<text>Біографія Божевільного обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_158">
		<text>Сахаров</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1581">
		<text>Біографія Сахарова обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_159">
		<text>Семенов</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1591">
		<text>Біографія Семенова обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_160">
		<text>Васильєв</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1601">
		<text>Біографія Васильєва обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_161">
		<text>Привид</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1611">
		<text>Біографія Привида обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_162">
		<text>Олег "Демон" Гусаров</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1621">
		<text>Біографія Олега обійдеться тобі 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_163">
		<text>Лісовик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1631">
		<text>Біографія Лісовика обійдеться тобі в 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_164">
		<text>Опудало</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1641">
		<text>Біографія Опудала обійдеться тобі 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_165">
		<text>Упир</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1651">
		<text>Біографія Упиря обійдеться тобі в 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_166">
		<text>Панотець Діодор</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1661">
		<text>Біографія Діодора обійдеться тобі 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_167">
		<text>Зоб</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1671">
		<text>Біографія Зоба обійдеться тобі в 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_168">
		<text>Нездара</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1681">
		<text>Біографія Нездари обійдеться тобі 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_169">
		<text>Кочерга</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1691">
		<text>Біографія Кочерги обійдеться тобі 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_170">
		<text>Пан</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1701">
		<text>Біографія Пана обійдеться тобі 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_171">
		<text>Горобець</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1711">
		<text>Біографія Горобця обійдеться тобі 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_172">
		<text>Майстер</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1721">
		<text>Біографія Майстра обійдеться тобі 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_173">
		<text>Прапор</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1731">
		<text>Біографія Прапора обійдеться тобі 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_174">
		<text>Прут</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1741">
		<text>Біографія Прута обійдеться тобі 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_175">
		<text>Розумака</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1751">
		<text>Біографія Розумаки обійдеться тобі 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_176">
		<text>Фраєр</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1761">
		<text>Біографія Фраєра обійдеться тобі 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_177">
		<text>Полкан</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1771">
		<text>Біографія Полкана обійдеться тобі 3000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_178">
		<text>Льоха Щелепа</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1781">
		<text>Біографія Льохи обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_179">
		<text>Харон</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1791">
		<text>Біографія Харона обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_180">
		<text>Саша Білий</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1801">
		<text>Біографія Сашка Білого обійдеться тобі в 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_181">
		<text>Василь Петрович</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1811">
		<text>Біографія Василя Петровича обійдеться тобі 100 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_182">
		<text>Душман</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1821">
		<text>Біографія Душмана обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_183">
		<text>Борзий</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1831">
		<text>Біографія Борзого обійдеться тобі 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_2">
		<text>Наразі нової інформації немає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_10011">
		<text>Беру. Ось гроші.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_10012">
		<text>Ні, якось іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_0">
		<text>Я хочу продати КПК.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_1">
		<text>Які КПК ти хочеш продати?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_11">
		<text>КПК долгівців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_12">
		<text>КПК волівців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_13">
		<text>КПК заступника "Щелепи".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_14">
		<text>КПК лідера найманців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_141">
		<text>За КПК лідера найманців я дам тобі біля 500 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_15">
		<text>КПК Василя Петровича.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_111">
		<text>За кожний я дам тобі не більше 150 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_1111">
		<text>Добре, згоден.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_1112">
		<text>Ні, так не піде.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_dlg_doc_0">
		<text>Архівні документи "Долгу" не цікавлять?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_dlg_doc_1">
		<text>За 1000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_dlg_doc_11">
		<text>По руках, ось тека.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_dlg_doc_12">
		<text>Ні, я передумав.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_killer_doc_0">
		<text>Документи найманців не цікавлять?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_killer_doc_1">
		<text>За 1500 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_killer_doc_11">
		<text>По руках, ось тека.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_killer_doc_12">
		<text>Ні, я передумав.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
		<text>...давно вже був час замочити Борова. Знав би, хто це зробив, купив би йому випити.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
		<text>Точно, давно був час.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
		<text>...хтось наступив на мозолю «Волі». Чув я, що на Дикій території знищили загін їхніх бойовиків. Цікаво, хто б то міг бути?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
		<text>Ага, якби ж знати...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
		<text>...нарешті в когось вистачило сил знищити гніздо кровососів на Дикій території! І куди тільки «Долг» раніше дивився?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
		<text>«Долг» дивився на «Волю», куди ж іще.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
		<text>...чув я, хтось таки прибив лідера «Волі». Тепер у них почнуться важкі часи… «Долг», мабуть, прибере їх остаточно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
		<text>Будемо сподіватися.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
		<text>То це ти знищив ветеранів?! Ну даєш, друзяко… У тому районі, де вони крутилися, за останні часом зникло шестеро сталкерів... і всі давно підозрювали цих ветеранів, які з'їхали з глузду... Добре, що їх нарешті прижучили.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
		<text>Схоже, багато хто хотів, щоб ветерани «пішли».</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
		<text>Ти відключив випромінювання на Янтарі? Ну, то ти просто щасливий псих! Радий, що хоч хтось зміг нарешті упоратися із тою чортівнею. Ех... скільки наших там полягло, ти навіть не можеш собі уявити... але тепер учені розкопають, що воно було таке! Тепер, може, і з Випалювачем Мізків щось придумаємо...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
		<text>Хотілося б вірити, що Випалювач теж можливо відключити.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
		<text>Чого тобі? Не бачиш, що я намагаюся розслабитися?..</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
		<text>Що новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_7111">
		<text>Чув я, повернувся Стрілець, причому разом з усім необхідним для прориву до Виконавця Бажань... Тільки ховається він, бо багато хто на нього полює - хто явно, хто приховано. За чутками, навіть «Долг» та «Воля» включилися у полювання... і в кожного своя мета.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71111">
		<text>Схоже, Стрілець не даремно переховується.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
		<text>Можеш розповісти щось корисне для новачка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_7111">
		<text>Для новачка, кажеш? Ну то слухай. На півночі, зовсім недалеко від Випалювача Мізків, на старій військовій базі знаходиться угруповання «Воля». Страшенні нігілісти, анархісти та злочинці. Борці за волю, матері їхній ковінька. Партизани-утопісти. Усе, чим вони займаються, - це диверсії проти наукових груп, обстріл армійських частин та постійна гризня із «Долгом», яка недавно стала маленькою війною на виживання. Я можу дати тобі тільки одну пораду: ніколи із ними не зв'язуйся, туди лише зовсім хворих на голову приймають. Якщо за твою макітру немає нагороди, не приймуть... Га-га-га... ні, ну ти можеш собі таке уявити?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71111">
		<text>Дякую за пораду.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
		<text>Можеш розповісти що-небудь корисне для новачка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_7111">
		<text>Та-ак, ото було угруповання... хех... по всій Зоні про нього легенди ходили... Базікали про них і гарне, і погане, однак мало хто правду знав. А правда у тому, що із Зоною вони упоратися хотіли, докопувалися до причин її появи. За це і полювали на них військові сталкери, тільки не знали, де шукати... Урядові організації приховували якусь інформацію, котру пересічним людям знати було не слід... отаке. Але одної прекрасної днини ті хлопці знайшли якісь дуже важливі відомості, тож частина угруповання, очолювана Стрільцем, швиденько рвонула до центру Зони. Половина групи полягла на підході, але вони таки пробилися. Що із ними сталося потім, ніхто не знає. Загинули вони, схоже. А решту угруповання тим часом відловили та повирізували... ніхто не вижив. Оце така історія.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71111">
		<text>Так, вочевидь, дехто дуже зацікавлений у тому, щоб Зона залишалася непізнаною.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
		<text>Можеш розповісти що-небудь корисне для новачка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_7111">
		<text>Угруповання найманців - це щось на кшталт «Волі», тільки значно гірше. У «Волі» хоч ідея є, а ці шакали на будь-яку гидоту із радістю згодні, аби гроші... Перестріляти б усіх, та й по всьому, поки вони щось небезпечне із Зони у світ не притягли. Вони у Мертвому місті сидять, і в кожній висотці - снайпер, еге. Щоб чужі не ходили.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71111">
		<text>Схоже, у Мертвому місті треба бути обережнішим.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
		<text>Можеш розповісти що-небудь корисне для новачка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_7111">
		<text>Якщо не бував на Арені, то раджу спробувати. Грошей можна заробити, себе показати. Не кожен насмілюється вийти проти чергового монстра, а дарма. Ех, от як назбираю мантусів на нову броню, обов'язково піду!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_81">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_82">
		<text>Ти Лисий? Мені потрібно із тобою поговорити.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_83">
		<text>Ну я, то що з того?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_84">
		<text>Рябого витягли з Радара, от що. А Горбань загинув, за словами Рябого.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_85">
		<text>Чорт!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_86">
		<text>Рябий у дуже поганому стані, нічого не тямить. Ти не можеш спробувати його розговорити? Нам треба довідатися періодичність роботи Випалювача Мізків.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_87">
		<text>Ні, ні-і! Це через мене загинув Горбань і Рябому дісталося. У найважчий момент я їх зрадив і втік. Я не зможу тепер Рябому в очі дивитися...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_88">
		<text>Розкажи докладніше, що сталося.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_89">
		<text>Я, Горбань та Рябий давно готувалися прориватися на північ. У нас не вистачало тільки даних про час спаду випромінювання Випалювача… але Рябий дістав цю інформацію, у кого - я не знаю, чесно не знаю... Ми майже пройшли Радар, аж раптом Випалювач увімкнувся. Рябий знепритомнів і звалився зі схилу… Я запанікував, вирішив усе кидати і повертатися. Горбань наполягав на тому, щоб витягти Рябого, але це було б самогубством - спускатися і тягти Рябого всю дорогу назад... Я погодився із Горбанем і він поліз униз схилом до Рябого… аж тут на накрило черговим сплеском Випалювача. Я опам'ятався вже біля військової бази… досі оце думав, вони загинули… але ж Горбань витяг Рябого... ціною свого життя витяг…</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_90">
		<text>Спасибі за розповідь, Лисий. Я спробуй розговорити Рябого.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_91">
		<text>Вибач, брате. Не хочу більше говорити… я краще іще вип'ю...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
		<text>Що новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_7111">
		<text>Був такий горбатий мужик і гаркавий до того ж. За горб його і прозвали Горбанем. Не в собі трохи був, сам із собою та із тваринами розмовляв... а загалом наче нормальний. Пропав у центрі, разом зі Стрільцем… хоча зараз ляпають, ніби Стрілець повернувся.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71111">
		<text>Цікаво, де він зараз.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
		<text>Що новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_7111">
		<text>На Дикій території розвелося кровососів, гадів цих! Уже вночі виповзати почали. Вони ж, як відомо, сильнішають, коли крові нап'ються. А ще кажуть, щось важливе на тому заводі знаходиться, щось просто життєво необхідне. Недавно от сунулися «долгівці» туди, та так усі й пропали… лише зойки їхні ми цілий день чули.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71111">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
		<text>Що чутно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_7111">
		<text>Якщо обійти озеро Янтар, то табір науковий знайдеш, вони там вивчають щось... Їх вертоліт привіз, він же їм регулярно провізію постачає, тож вони там добре закопалися... Із ними погомоніти нормально можна: вони артефакти купують, навіть можуть попросити щось виконати… не за так, звісно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71111">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
		<text>Що чутно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_7111">
		<text>Ніхто не може пробитися через кладовище техніки до Випалювача Мізків. Було кілька свідків, які бачили, що якийсь сталкер перейшов через невидиму межу і раптом упав, а за кілька хвилин ледве встав і, не обертаючись, пішов углиб Звалища. Більше його не бачили.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71111">
		<text>Цікаво.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
		<text>Що чутно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_7111">
		<text>Час від часу повертаються зниклі сталкери. Моторошне, я тобі скажу, видовище… усе мукають щось та за відсутню зброю хапаються. Якось притягся один такий до застави «Долгу». Швидко зібралася купа народу - цікаво ж подивитися. Начебто впізнав його хтось навіть. Страшний, очі червоні, весь у синцях, сказати нічого не може, лише мукає та колами ходить. «Долг» його до себе забрав, та тільки подох він за пару днів. Щось коїться у Зоні з людьми, але що саме?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71111">
		<text>Хотів би і я знати.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
		<text>Що чутно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_7111">
		<text>Зомбаки пустоголові бродять колами навколо озера Янтар. Якщо побачать тебе, починають полювання, тож тут уже треба втікати, бо надто багато їх, сталкерів колишніх... Погинули вони на цьому озері, а тепер лише порожні тіла плентаються.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71111">
		<text>Точно, не хотілося б поповнити їхні лави.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
		<text>Що чутно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_7111">
		<text>Торговці кажуть, що в центрі Зони клондайк артефактів... типу той, хто туди пробереться, розбагатіє як у казці... Але я маю на цей рахунок іншу думку. Усякі Крамарі зрозуміло - своїми гешефтами опікуються, але ж ходять певні чутки, ніби насправді там є дещо краще за розсипи артефактів… щось, що не належить нашому світові - може, іншопланетне або взагалі з якогось іншого виміру. Виконавець Бажань називається, оно як! Я навіть легенду чув про сталкера, який дістався до нього. Однак, кажуть, Зона росте після кожного виконаного бажання, а жоден із тих, що туди добралися, не загадва, аби вона зникла… Ну так, звісно: коли добираєшся до Виконавця, тобі вже плювати на інших, сама тільки своя шкіра хвилює.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71111">
		<text>Сумно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
		<text>Що чутно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_7111">
		<text>Ті, хто вірить у Моноліт - психи. Вони кричать про нього, але ж ніхто не знає, що знаходиться у центрі Зони. Невидимий кристал, що впав із неба... Ги-ги, кажу я! Думаю, направду це рвонула одна із секретних лабораторій. Хтось навіть божився, що колись працював там. Але, звісно, бомбити Зону не можна: мало того, що радіацію рознесе по всьому світі, ще ж і реакція Зони може знищити півконтинента... Останнім часом зовсім у «монолітівців» дах з'їхав... я чув, що простих сталкерів убивати почали за просто так. Як тобі така новина? Паскудні фанатики...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71111">
		<text>Мені здається, це заслуговує на увагу.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
        <text>Чому ви не пускаєте чужинців?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
        <text>Хех... Ти звідки виліз, такий наївний? В нас війна йде, розумієш? Із бандитами Волі. Регулярні сутички із їхніми бойовиками на дикій території.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_11">
        <text>Війна із угрупуванням Волі? Чому?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_111">
        <text>Тому що бандитам Волі немає місця у Зоні, вони мають бути знищені. Якщо тобі цікаво, то спитай бармена, він тобі все пояснить, а я надто зайнятий для цього.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_12">
        <text>А якщо я хочу вступити до Долгу? Як мені бути?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_121">
        <text>Плати внесок 10000 карбованців і отримаєш перепустку. З ним іди до адміністратора Долгу, він тобі призначить перевірки.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_1211">
        <text>Добре, ось гроші.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_12111">
        <text>От і добре, тримай перепустку, і мчи з ним до адміністратора Петренка, я тобі позначив на мапі. І ще, не надумай у бункер ходити, поки не отримаєш перепустку від Іванцова.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_1212">
        <text>Ні, я передумав.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_12121">
        <text>Ну, справа твоя, бувай.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_13">
        <text>Дякую.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_14">
        <text>Мені потрібно зустрітися із вашим лідером.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_141">
        <text>Навіщо?</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1411">
        <text>Я маю дуже цінну інформацію для нього.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_14111">
        <text>Добре, йди до капітана Іванцова, він вирішить, наскільки це цінна інформація.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_14112">
        <text>Що це за інформація?</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_141121">
        <text>Мапа Мертвого міста, думаю, вона вас цікавить.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1411211">
        <text>Добре, проходь, лідер у себе в бункері.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
		<text>Бармен мені сказав, що у вашого начальства є для мене якесь завдання.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
		<text>Так, він повідомив нам про тебе. Але перед тим, як ми тебе пропустимо, я маю ознайомити тебе із нашими правилами. Значить, слухай та запам'ятовуй, вони в нас прості. Перше правило - стріляти на нашій території заборонено. По двох порушеннях наші патрулі будуть відкривати по тобі вогонь. Навіть якщо ти якимось дивом втечеш, то більше на нашій території все одно не з'явишся: охорона про тебе подбає. Поводитимешся спокійно - проблем у тебе не буде.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
		<text>Ясно. Це все?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
		<text>Так, цього поки досить. Можеш проходити.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_4">
		<text>Ясно. Це все?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_5">
		<text>Так, цього поки досить. Якщо захочеш спробувати вступити до угруповання «Долг», то будь ласка, звертайся. Нам потрібні гарні бійці. Але хочу тебе попередити: перед тим, як тебе приймуть, доведеться виконати кілька небезпечних завдань. Слабаки нам не потрібні, тому всі проходять таку перевірку.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
		<text>Стій! На територію бази «Долгу» тобі шляху нема! Чужим нема чого там робити.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
		<text>Чого стоїш? Швидше проходь.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
		<text>Проходь, брате. І пам'ятай: місія «Долга» - очищення!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
		<text>Чому ви не пускаєте чужих?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
		<text>Ти з якої нірки виліз такий наївний? У нас війна йде, зрозуміло?! Із бандитами «Волі»! Регулярні сутички з їхніми бойовиками на Дикій території...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
		<text>Війна з угрупованням «Воля»? Чому?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
		<text>Тому що бандитам «Волі» немає місця у Зоні: їх треба знищити. Якщо тобі цікаво, то запитай Бармена, він тобі усе пояснить, а я занадто зайнятий.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
		<text>Стій! Далі вхід лише членам угруповання. Без спеціального дозволу до бункера не пустимо! Якщо хочеш його отримати, сходи до полковника Петренка. Він в адміністрації, це на тому боці двору.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_111">
		<text>Чому ви не пускаєте мене до бункеру?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_1111">
		<text>Перепустку, якщо хочеш, щоб ми тебе пропустили, отримай спеціальну перепустку. Сходи до Петренка, він тобі все пояснить.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
		<text>Чого стоїш? Проходь швидше.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
		<text>Проходь, брате. І пам'ятай: місія «Долгу» - очищення!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_join_0">
        <text>Хочу вступити до угруповання Долг.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_join_1">
        <text>Іди до Петренка, він тобі все пояснить.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_join_11">
        <text>А де він?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_join_111">
        <text>В адміністрації через дворик звідси.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
		<text>Слухаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
		<text>Добридень, брате.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_deadcity_map_0">
        <text>Мені потрібно зустрітися із вашим лідером.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_deadcity_map_1">
        <text>Для чого?</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_deadcity_map_11">
        <text>У мене є мапа Мертвого міста, гадаю, вона вас цікавить.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_deadcity_map_111">
        <text>Мапа Мертвого міста, кажеш? Гм... ну подивимося... Проходь, він у себе в бункері.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_test_start_0">
        <text>Мене до Вас направив полковник Петренко. Ось дозвіл.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_1">
        <text>Давай дозвіл!… ага… хмм… гм. Отже, кажеш, у Долгу з'явився ще один оптиміст доброволець, га?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_11">
        <text>Щось на кшталт цього.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_111">
        <text>Подивимось подивимось. Але перш ніж робити висновки, пройди маленьку перевірку. Тобі треба дістати архівну папку із занедбаної будівлі навпроти. Завдання простіше простого, просто увійди всередину, візьми папку і принеси її мені. Що може бути простіше, вірніше? Коли папка буде в мене, тоді й вирішимо, чи годишся ти для Долгу чи ні.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_1111">
        <text>Добре, я швидко повернусь.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_1112">
        <text>Щось ця оманлива легкість мене дуже насторожує. Мабуть, не сьогодні.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_test_finish_0">
        <text>Я виконав ваше завдання, ось архівна папка.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_finish_1">
        <text>Добре, вважатимемо, що ти пройшов перевірку. Тримайте допуск у бункер. Тепер йди до генерала Вороніна, тільки він може взяти тебе до угруповання.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_finish_11">
        <text>Дякую.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_0">
		<text>Що іще я можу зробити для «Долгу»?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_1">
		<text>Гарне питання, Мічений, і на нього є гарна відповідь - знищуй анархістів угруповання «Воля». За кожен КПК анархіста ти одержуватимеш винагороду; окрім того, ти зможеш отримати нове звання. Усі здобуті КПК неси до Петренка.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_0">
        <text>Я хочу вступити до угруповання Долг.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_1">
        <text>Похвальне бажання. Полковник Петренко та капітан Іванцов мені вже доповіли про тебе. Перш ніж прийняти тебе, я хочу попросити виконати одну справу. Особисто для мене, розумієш?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_11">
        <text>Гадаю, що розумію. Що я повинен зробити?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_111">
        <text>Чи бачиш, тут така справа. Зараз у нас йдуть територіальні бойові дії з угрупованням Воля і нам не вистачає зброї помічнішої за те, що у нас є. У Свободи є кілька відмінних гранатометів РГ-6, якби в тебе вдалося проникнути на територію Волі і викрасти хоча б один такий гранатомет, то я б із задоволенням прийняв такого відважного сталкера в наше угруповання. Поки ти не в угрупованні, ти легко можеш втертися в довіру до Воолі і за вдалого розкладу сперети РГ-6. Ну що думаєш?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_1111">
        <text>Добре, я візьмуся викрасти РГ-6 у Волі.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_11111">
        <text>Ну ось і добре. Я скину тобі інформацію про місцезнаходження складів на території військової бази, на якій зараз розміщено Волю. І ще порада – у нас є інформація на якогось Кухаря, члена угруповання Воля, він знає, де саме зберігається РГ-6. Він слабкий на випивку, тому постарайся його опоити. Коротше кажучи, візьми більше горілки. Хе-хе. Стане в нагоді.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1112">
		<text>Ні, я поки що не готовий до таких подвигів.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11121">
		<text>Справа твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_0">
		<text>Я готовий прийняти присягу!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_1">
		<text>Молодець! Тоді повторюй за мною: я, сталкер на прізвисько Мічений, клянуся захищати цілі та ідеали «Долгу»…</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_2">
		<text>Я, сталкер на прізвисько Мічений, клянуся захищати цілі та ідеали «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_3">
		<text>…Берегти Землю від небезпек Зони. Переслідувати і знищувати будь-які прояви Зони як усередині неї, так і за її межами….</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_4">
		<text>Берегти Землю від небезпек Зони. Переслідувати і знищувати будь-які прояви Зони як усередині неї, так і за її межами.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_5">
		<text>…Боротися із будь-яким інакомисленням як в особі окремих сталкерів, так і цілих угруповань...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_6">
		<text>Боротися із будь-яким інакомисленням як в особі окремих сталкерів, так і цілих угруповань.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_7">
		<text>…І, якщо треба, віддати життя в ім'я справедливості та порядку на Землі!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_8">
		<text>І, якщо треба, віддати життя в ім'я справедливості та порядку на Землі!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_9">
		<text>Вітаю! Відтепер ти є повноправним членом угруповання «Долг».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
		<text>Я виконав завдання, приніс «Бульдог-6».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
		<text>Гарна робота, новобранець. Це саме те, що треба.\nНу що, Мічений, ти пройшов перевірку, і я приймаю тебе в наше угруповання. Відтепер ти пересічний боєць угруповання Долг. Я підготую тобі поточні завдання. За виконання кожної з них ти будеш винагороджений і, можливо, підвищений у званні.\nЩоб остаточно стати членом нашого угруповання, ти маєш скласти присягу.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_borov_finish_0">
        <text>Я виконав свою місію – Борова знищено, інформацію приніс.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_quest_borov_finish_1">
        <text>Чудово, Мічений. Ти допоміг нам знищити Борова, за головою якого вирушало вже троє бійців Долгу, і повернув важливу інформацію. Ти добрий боєць, і я радий, що ти з нами. За твої заслуги перед Долгом, я підвищую тебе в званні до ветерана Долгу. Іди до Петренка, він дасть тобі нагороду.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_svoboda_ambush_finish_0">
        <text>Я виконав свою місію - засідку Найманців знищено, а ватажка вбито, я приніс його КПК.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_quest_svoboda_ambush_finish_1">
        <text>Добре, Мічений. Ти чудово допоміг нам із бойовиками, хотів би я, щоб усі бійці Долгу були такими ж сильними бійцями як ти. За твої заслуги перед Долгом, я підвищую тебе в званні до хранителя Долгу. Іди до Петренка, він дасть тобі нагороду.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_svoboda_leader_finish_0">
        <text>Я виконав свою місію – лідера Волі вбито, ось його особисті речі.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_quest_svoboda_leader_finish_1">
        <text>Неймовірно, Мічений. Ти знищив лідера анархістів Волі. Це призведе до швидкого розпаду угруповання. Війна ще закінчено, але результат її вже вирішено. Твоя заслуга дуже велика, ми цього не забудемо. За твої заслуги перед Долгом, я підвищую тебе в званні до майстра Долгу. Іди до Петренка, він дасть тобі нагороду.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_start_0">
        <text>Які мої поточні задачі?</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_start_1">
        <text>Твоє завдання відправитися в Темну Долину, знищити Борова та повернути важливу інформацію.\nНещодавно люди Борова взяли мого розвідника, який ніс важливу інформацію про лабораторію X18. Мабуть, його вже розстріляли. Зараз ми не готові до широкомасштабної війни з бандитами, тому твоя мета - Боров і інформація, знайди його, убий, потім достав мені інформацію про лабораторію X18.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_start_2">
        <text>Твоє завдання – знищення Найманців на дикій території.\nЗагін бойовиків прорвався на Дику Територію і засів на будівництві. Достатньо знищити ватажка загону, за нашою інформацією це колишній ветеран Волі, а нині Найманець на прізвисько Тиран, запеклий псих і садист. Як тільки він буде знищений, загін уже не буде такий небезпечний і, швидше за все, відступить. Принеси мені КПК Тирана, як доказ того, що ти виконав місію. І будь обережний, частина бойовиків сидить у засідці при підході до будівництва.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_start_3">
        <text>Твоє завдання – знищення Найманців на дикій території.\nЗагін бойовиків прорвався на Дику Територію і засів на будівництві. Достатньо знищити ватажка загону, за нашою інформацією це колишній ветеран Волі, а нині Найманець на прізвисько Тиран, запеклий псих і садист. Як тільки він буде знищений, загін уже не буде такий небезпечний і, швидше за все, відступить. Принеси мені КПК Тирана, як доказ того, що ти виконав місію. І будь обережний, частина бойовиків сидить у засідці при підході до будівництва.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_start_4">
        <text>Поки нових завдань немає.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_11">
		<text>Слухаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_21">
		<text>Що привело тебе до мене, брате?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_31">
		<text>Ну що, приніс «Бульдог-6»?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_311">
		<text>Так, ось він.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_3111">
		<text>Гарна робота, сталкере. Це саме те, що треба. То що ж, Мічений, ти виконав моє прохання! Як нагороду можеш узяти собі оцей костюм… думаю, тобі сподобається.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_41">
		<text>Що привело тебе до мене, брате?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_51">
		<text>Конфлікт із «Волею» добігає кінця, Мічений. Ти зробив вклад у загальну справу і тепер я хочу поставити крапку в цій війні. Я хочу, щоб ти знищив лідера «Волі».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_81">
		<text>Що привело тебе до мене, брате? Ти знищив лідера анархістів «Волі» і це спричинило до розпаду угруповання. Війну ще не скінчено, але результат її уже зрозумілий. Твоя заслуга є дуже великою, ми цього не забудемо.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_0">
		<text>Мапа Мертвого міста не цікавить?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_1">
		<text>За неї я віддам 20000 карбованців.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_11">
		<text>Чудово! Ось мапа.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_111">
		<text>Тримай гроші. Ти як це примудрився її дістати?1</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_1111">
		<text>Довга історія.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_12">
		<text>Зрозуміло, дякую.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_121">
		<text>Стій, то у тебе є мапа?!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_1211">
		<text>Та ні, просто цікавився, чи варто її шукати чи ні.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_12111">
		<text>Ну, якщо знайдеш, приходь.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_2">
		<text>Мапу знайшов? Мічений, ну ти даєш! Тримай, ці 20 000 карбованців твої. Велику справу зробив. Ти як примудрився її дістати?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_21">
		<text>Довга історія.</text>
	</string>
	<!-- додаткові діалоги Вороніна -->	
	<string id="bar_dolg_leader_ask_open_storage">
		<text>Бажаю здоров'я! Чи дозволите скористатись ящиком, що за Вашою спиною? %c[UI_orange][Сховище]</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_can_open">
		<text>Твій внесок у нашу спільну справу я оцінюю як вагомий, тож... Дозволяю!</text>
	</string>	
	<string id="tnanx_and_leave_open_dolg">
		<text>Дякую!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_can_not_open">
		<text>Не дозволяю. Це сховище речей тільки для членів угруповання.</text>
	</string>
	<string id="tnanx_and_leave_closed">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_newbie_start_11">
		<text>Привіт, сталкере. Вступай до «Долгу», нам потрібні гарні бійці! Я сам нещодавно вступив - і глянь-но, яку класну форму мені видали!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_21">
		<text>Привіт, Мічений. Добре що ти з нами! Незабаром «Долгу» знадобляться хороші бійці.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_2">
		<text>Здрастуй, брате сталкер.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_3">
		<text>Розкажи про «Долг».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_31">
		<text>Ми тут із самого початку. Угруповання заснували вцілілі члени одного зі спецзагонів, відправлених до Зони. Нашою метою було вивчення причин її появи, але ми потрапили в серйозне лайно. Після того, як половина загону загинула за доволі непривабливих обставин, живі заприсяглися: вони не підуть, доки не розберуться із тим, що відбулося у Зоні. Доки не упораються із нею.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_4">
		<text>Розкажи про «Волю».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_41">
		<text>Це - відморожені, які не розуміють, що Зона неначе виразка на тілі Землі. Хочуть по всьому світі її розтаскати, до кожної оселі по шматочку. І заради своєї мети вони використовують будь-які засоби. Усе не дочекаюся, коли ми з ними покінчимо.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_5">
		<text>Ви хочете упоратися із Зоною?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_51">
		<text>Так, і ми дуже багато робимо для цього. Наші очисні місії випалюють цілі лігва мутованої зарази на підходах до центру Зони.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_6">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_join_0">
        <text>Хочу вступити до угруповання Долг.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_1">
        <text>Для чого?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_11">
        <text>Вести жорстоку боротьбу з нечистю Зони.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_111">
        <text>Хмм... Ти досить досвідчений, крім того, я нічого про тебе не чув. Думаю, ти маєш шанс вступити в Долг, але перед цим доведеться довести капітанові Іванцову, чого ти стоїш. Ось, тримай мій дозвіл і йди з ним до Іванцова.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_1111">
        <text>Дякую.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_112">
        <text>Твоя слава випереджає тебе. Ти думав нам потрібні такі беззаконники? Ти помилявся. Таким як ти дорогу в Долг закрито, і я не раджу тобі переходити нам дорогу. А тепер забирайся.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
		<text>Слухаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
		<text>Чим можу допомогти?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
		<text>Здраствуй, брате. Що привело тебе до мене?</text>
	</string>
	<!-- додаткові діалоги Петренка -->	
	<string id="bar_dolg_petrenko_repair">
		<text>Бажаю здоров'я! Хотів би спорядження відремонтувати %c[UI_orange][Ремонт]</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_veteran_start_2">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_11">
		<text>Проходи, не затримуйся... Чого уп'явся?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_21">
		<text>О, вітаю, старий! Радий, що тебе ще мутанти не зжерли!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
		<text>Перед заставою була якась бійня… що сталося?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
		<text>Це рештки минулої хвилі мутантів, що пройшла перед викидом. Дня три-чотири затишшя, а потім буде нова хвиля. Якби не ми, ані Бару, ані «Долгу» вже не було б: це останній заслін від зграй мутантів. Багато наших тут полягло...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>Я б хотів де що довідатися.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
		<text>Що саме ти хочеш довідатися?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>Я тут уперше… можеш трохи розповісти про це місце?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
		<text>До аварії у 1986 році тут була промислова зона. Тепер, як розумієш, лишилися тільки рештки. Біля ангара у підвалі знайдеш бар «100 рентген», там збираються сталкери з усієї Зони. Місцевий крамар працює барменом - утримує, так би мовити, приміщення та забезпечує асортимент. Йди туди, якщо хочеш поторгувати, поспілкуватися або цікаве завдання отримати, або новини останні довідатися. Ще є Арена, де можна побитися із мутантами, грошей заробити. Неподалік Арени знаходиться база угруповання «Долг». Якщо хочеш спробувати вступити до «Долгу», тобі прямо туди… на місці взнаєш, до кого звернутися. Уся ця територія знаходиться під захистом «Долгу», тому поводься акуратно, даремно зброєю не вимахуй, а як здумаєш стріляти, патруль тебе одразу заспокоїть.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
		<text>Ти сказав, тут є бар. Можеш підказати, де він?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
		<text>У підвалі за ангаром. Я тобі позначу на мапі.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
		<text>Ти сказав, тут є база «Долгу». Підкажи, як до неї пройти.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
		<text>Неподалік Арени… я позначив тобі на мапі.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
		<text>Ти сказав, тут є арена. Можеш підказати детальніше?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
		<text>Як вийдеш з ангара із пробитим дахом, одразу вийдеш до неї. Я тобі позначу на мапі.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_0">
		<text>Я тут у справах.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1">
		<text>Я здогадуюся - явно чогось хочеш.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_11">
		<text>Я там завалив одну свиню дорогою. Кажуть, цінний експонат.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_111">
		<text>Чув, ти пристрелив Борова. То що ж, ось твоя премія та пристойний ствол. Не зганьби чесну зброю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1111">
		<text>Не турбуйся за мене.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_12">
		<text>Я там поговорив із Тираном… загалом він зрозумів свою помилку і пообіцяв більше так не чинити. Я впевнений, що свого слова він дотримається, бо мертві не брешуть.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_121">
		<text>Так, Тиран був більмом у нас на оці довгий час. Радий, що ти його вбив. Ось преміальні та «Грім» - наша, так би мовити, фірмова зброя.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1211">
		<text>Непогано. Ну, я пішов. Щасти.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_13">
		<text>А що, Воронін тобі ще нічого не розповів?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_131">
		<text>Вітаю! Завалити лідера «Волі» - це подвиг. Ти чесно заслужив свою нагороду. Хотів би я бути таким крутим...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1311">
		<text>Тренуйся, їж манну кашу зранку та слухайся маму. Дякую за приз. Я пішов.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_14">
		<text>Тримай чергову партію КПК.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_141">
		<text>Хм... Непогано попрацював.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1411">
		<text>А то.</text>
	</string>
	<!--string id="bar_bar_psih_start_pain_11">
		<text>Бред какой-то... что это... в башке... я не понимаю ваще...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_21">
		<text>Угу... и подумать эта... уэа...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_31">
		<text>Башка... это херня ваще полная... полная херня нахер...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_41">
		<text>Нет... почему я не хочу, чтобы эта... со мной... вот эта...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_51">
		<text>Нет, этого не будет со мной! Не будет этого со мной!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_61">
		<text>Я нормальный! Я нормальный... Я выдержу, я смогу...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_71">
		<text>Я смогу!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_81">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_91">
		<text>Удачи тебе, Лысый.</text>
	</string-->
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_11">
        <text>Я, я нормальний!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_start_pain_12">
        <text>Я зможу, я впораюся! Ідіть!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_start_pain_13">
        <text>Залиште мене!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_start_pain_14">
        <text>Боляче! Боляче!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_start_pain_15">
        <text>Моя голова. Вона. Вона не моя!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_start_pain_21">
        <text>Горбуне, це ти? Я нічого не бачу... Що сталося?</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_31">
        <text>Удачі тобі, Лисий.</text>
    </string>
	<!--string id="bar_bar_psih_talk_pain_0">
		<text>Рябой!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_1">
		<text>Я смогу... почему я не хочу, чтобы эта... со мной... вот эта...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_11">
		<text>Ты меня слышешь?!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_111">
		<text>Нет, этого не будет со мной! Не будет этого со мной!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_1111">
		<text>Да отзовись же!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_11111">
		<text>Башка... это херня ваще полная... полная херня нахер...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_111111">
		<text>Чёрт! Пустая трата времени... Нужна научная аптечка.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_1111111">
		<text>Бред какой-то... что это... в башке... я не понимаю ваще...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_11111111">
		<text>Держи аптечку! Должно хоть немного помочь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_11111112">
		<text>Нету аптечки... Придётся у Бармена спросить.</text>
	</string-->
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_0">
        <text>Ти в порядку?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_pain_1">
        <text>Боляче! Боляче! Ідіть. Я нормальний! Я впораюся, я зможу.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_pain_2">
        <text>Це, це! Маячня. Маячня кругом! Ідіть!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_pain_3">
        <text>Не розумію. Нічого не розумію! Відпустіть!</text>
    </string>
	<!--string id="bar_bar_psih_give_medkit_0">
		<text>Держи аптечку! Должно хоть немного помочь.</text>
	</string-->
	<string id="bar_bar_psih_give_medkit_0">
        <text>Тобі погано? Чи може аптечку дати?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_give_medkit_1">
        <text>Боляче! Я впораюсь! Я зможу! Аптечка! Так! Аптечку!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_give_medkit_11">
        <text>Тримай, може, допоможе.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_give_medkit_12">
        <text>Вибач, при собі нема.</text>
    </string>
	<!--string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_0">
		<text>Ну как ты? Говорить можешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_1">
		<text>В глазах двоится...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_11">
		<text>Значит помогло... Что тебе известно про «выжигатель»? Когда излучение ослабевает?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_111">
		<text>Излучение... чтоб его! Горбун, Горбун погиб!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_1111">
		<text>Горбун? Кто такой Горбун?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_11111">
		<text>Сталкер... Мы вместе отправились на «выжигатель»... Горбун, я и Лысый...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_111111">
		<text>Лысый??</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_1111111">
		<text>Да... Лысый...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_11111111">
		<text>Так это же тот мужик в баре?! Сейчас я с ним поговорю!</text>
	</string-->
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_0">
        <text>Так, я Горбун.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_1">
        <text>Ні ні! Ти все брешеш! Горбун помер!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_2">
        <text>Невже?</text>
    </string>
	<!--string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_0">
		<text>Лысый сказал, что ты смог достать информацию про "выжигатель".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_1">
		<text>Да... это так... Стоила она не мало... и была не совсем верной...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11">
		<text>Расскажи всё, что знаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_111">
		<text>Многого не помню... С утра или ближе к обеду излучение иногда ослабевает... когда на час, а когда и до полудня... На «Радаре»... мы решили сократить путь... пошли через «Чёрный лес»... Как оказалось... там ничуть не безопасней... В заборе есть дырка... можно обойти некоторые патрули монолитовцев... Не... не... ты это...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_1111">
		<text>Что?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11111">
		<text>Не помню... Голос зовёт... нужно идти...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_111111">
		<text>Что ты бормочешь?!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_1111111">
		<text>Я был там! Я видел ЭТО! ОНО залезло ко мне в мозги и говорило со мной. ОНО говорило со мной! В голове звучал ужасный голос, выжигая мозги. Ужас... Ужас. Ужас! Не ходи туда! ОНО станет тобой так же, как стало мной. Дикая боль в голове... И голос... Шепчет мне.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11111111">
		<text>Успокойся, дружище. Всё хорошо, ты уже в безопасности.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_111111111">
		<text>... шепот... Шепот и скрип детских качелей... Моя дочка... Я так хочу увидеть её, но я не могу появиться перед ней. ОНО в моей голове и я теперь сам стал чудовищем. Нет, нельзя. Друг, передай Бармену мой артефакт. Это всё, что я нашёл там, когда ОНО влезло мне в голову. Бармен передаст это моей жене, моей дочке. Это компенсирует им...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_1111111111">
		<text>Что компенсирует?</text>
	</string-->
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_0">
        <text>Ні, я Лисий.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_1">
        <text>Ти, сучий сину! Як ти наважився? Залишити нас? Ти ж обіцяв. Обіцяв! Розумієш?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11">
        <text>Мені шкода. Я просто злякався. Спочатку ці привиди. Потім Горбун.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_111">
        <text>Горбун! Що з ним? Ти його бачив? Я думав, що його вбило першою хвилею.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_1111">
        <text>Горбун побіг за тобою до антени. Я чув тільки його крики та постріли. Після першої хвилі я намагався знайти його, але боявся надто близько підходити до антени. З того часу я його не бачив.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11111">
        <text>Хтось витяг мене з-під антени. Якщо це був не ти, то, напевно, тільки Горбун. Навряд чи це зробили б ці зомбовані виродки. А зі сталкерів розклад роботи антени ніхто більше не знає.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11112">
        <text>Послухай Рябий, я хочу повернутися туди, хочу знайти Горбуна. Допоможи мені.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11113">
        <text>Що ж, ти наважився. Я вже нікуди не піду. Але ж слухай сюди. Випалювач іноді спить. У цей час можна прокрастися повз нього. На цій флешці детальніша інформація.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11114">
        <text>Спасибі тобі.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11115">
        <text>Зажди! Пам'ятаєш той артефакт, що я побачив біля Випалювачу? Я його взяв! Взяв, розумієш? Зміг.\nОсь він, тримай. Віддай Барменові, скажи що мої дружина та донька мають отримати цей артефакт.\nТи знаєш як це важливо. Нехай вони знають, що я впорався.</text>
    </string>	
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11116">
        <text>Так, ти впорався... Обов'язково передам артефакт.</text>
    </string>	
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_12">
        <text>Ну обіцяв, але ти ж казав, що Випалювач уже не працює, що там безпечно!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_121">
        <text>Іди до біса, Лисий. Ти знав, на що йдеш!</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_0">
		<text>Бармен, мені Рябий передав артефакт.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_1">
		<text>Який ще артефакт?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_11">
		<text>Він дав мені артефакт, який знайшов там, де вони потрапили під випромінювання. Просив передати його тобі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_111">
		<text>Мені?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_1111">
		<text>Так. Він сказав, що ти передаси артефакт його дружині з донькою.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_11111">
		<text>Дивно... Ну гаразд, давай.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_111111">
		<text>Тримай... Це було його останнє прохання.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_0">
		<text>Мапа Мертвого міста не цікавить?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_1">
		<text>Ще як цікавить! А в тебе вона є, чи що?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_11">
		<text>Є, я у Мертвому місті побував. Ну то що з ціною?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_111">
		<text>Ну, ти даєш, Мічений! Побувати в Мертвому місті... Мда... Я тобі 30000 карбованців за неї заплачу!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_1111">
		<text>По рукам! Мапа твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_11111">
		<text>Тримай гроші. Так-с... подивимось... Гм... отже ось де найманці засіли й бандити тут! Ти що там забув у цьому Мертвому місті?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_111111">
		<text>Да так, справи.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_1111111">
		<text>Хе-х. Ну скоро сталкери потягнутися до цього містечка.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_1112">
		<text>Вибач, я передумав.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_11121">
		<text>Тобі що, 30000 за мапу мало?! Ну якщо знову передумаєш, то підходь.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_bar_barmen_open_storage_request">
		<text>Бачу там ящик синій стоїть, у кутку. Можна скористатись? %c[UI_orange][Сховище]</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_storage_price">
		<text>Звісно можна! Це тобі коштуватиме</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_storage_price_accept">
		<text>Гаразд, тримай гроші.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_storage_price_decline">
		<text>Якось дорогувато, може іншим разом.</text>
	</string>	
	
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
		<text>Я б хотів дещо взнати.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
		<text>Про що саме ти хочеш довідатися?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
		<text>Хто ви і як тут опинилися?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
		<text>Моє прізвище Круглов. Я професор біології, вивчаю Зону. Учора, наприклад, наткнувся на один новий біологічний вид, дуже цікавий - Antropomorphus dendromutantus vulgaris... В основному знаходжу та описую нові види тварин-мутантів, їхні звички та особливості. Потім ця інформація аналізується і я передаю її назовні… дещо, звісно, перепада Барменові. Мої відкриття вже не раз рятували життя сталкерів! Я якраз віз результати своїх чергових досліджень на Янтар, коли мій вертоліт було обстріляно.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1111">
		<text>Так. Напевно неприємно сідати на "дику територію" в вертольоті, що горить.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11111">
		<text>Не те слово!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
		<text>Розкажи про Зону.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
		<text>Зона - це чудовий подарунок людству! Звісно, жити тут не можна: радіація, аномалії, мутанти. Усі вони смертельно небезпечні, проте являють величезну наукову цінність. Це майже природний експеримент, просто заповідник для вчених! Важко навіть уявити, що станеться із класичною наукою після ретельного вивчення Зони. Технології, ліки, нові гібриди рослин, біотехнології, зцілення невиліковних хвороб… та хтозна, що іще! Можливо, нарешті у глобальному масштабі буде вирішено проблему харчування... Якби нам не заважали, ми б уже розпочали нову золоту добу для людства.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
		<text>Однак члени «Долгу» думають інакше, та й «Воля» не дуже прагне вам допомагати.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
		<text>Ви не можете подумки охопити собі усю картину! Глобальний масштаб!.. Для вас проблеми, наявні тут і зараз, важливіші за будь-який прогрес у майбутньому.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
		<text>Можливо, і справді є якась користь у вивченні Зони...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
		<text>Ви теж так вважаєте? Як приємно зустріти тут не вузьколобого практика! Я завжди казав: треба дивитися на проблему ширше, відмежуватися від старих шаблонів! Нехай поки що від Зони є певна шкода, але ж може бути й користь - і величезна, я впевнений!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
		<text>Чому найманці полюють за цією інформацією?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
		<text>Не хочу вас скривдити… та ви, сталкери, мов діти. Вашу уяву дуже стимулює те, про що ви не маєте повних даних. Ось, скажімо, легенди… наприклад, про Моноліт,  що виконує бажання - це ж просто дитячий садок! Але ж ігри у Зоні відбуваються, на жаль, зі справжньою зброєю і коштують багатьом життя. Для багатьох сталкерів немає перешкод у застосуванні сили, вони легко починають стріляти, знищуючи дослідників Зони. Їм видається, що варто отримати цю інформацію й перед ними самі пособі відкриються ворота до центру Зони… Дурні - і, на жаль, дуже небезпечні дурні.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1311">
        <text>Я б легенди так легко не скидав із рахунків. Дехто ризикував життям, щоб донести цю інформацію.</text>
    </string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
		<text>Я шукаю лабораторію X-16. Де вона?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_141">
		<text>Лабораторія X-16? Хм-м... Про щось таке казав Сахаров, але я не можу пригадати. Тобі краще запитати в нього - він на Янтарі, у мобільній лабораторії.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_15">
		<text>На жаль, мені час. Щасти.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_101">
		<text>Мічений, зупини їх! Вони нас убивають!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1011">
		<text>Посидь тихо. Зараз із ними розберемося.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10111">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1012">
		<text>Йдемо далі, спробуємо прорватися.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10121">
		<text>Йдемо скоріше!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
		<text>Сталкере, допоможи! Ми поверталися з Янтарю, коли нас збили найманці. Кажуть, що їм інформація потрібна, але ж я знаю - постріляють вони нас! </text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
		<text>Спасибі, сталкере. Боєць із мене поганий, але я знаю дорогу. Тож давай я вестиму, а ти прикривай нас.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_112">
		<text>Ні. Вибирайся сам.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
		<text>Ні. Ні-ні… Я впевнений, що ти не бажаєш мені поганого. Сам я звідси все одно нікуди не зможу піти. Якщо передумаєш - я буду тут... якщо доживу.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_113">
		<text>Що за інформацію ви везете?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1131">
		<text>Результати дослідів. Чому ти запитав?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11311">
		<text>Їх там із десяток, якщо не більше. Усі озброєні до зубів.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_113111">
		<text>Що ти хочеш цим сказати?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1131111">
		<text>Ми навряд чи зможемо прорватися через оточення. Нас або схоплять або уб'ють.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11311111">
		<text>Що ти пропонуєш?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_113111111">
		<text>Куди треба доставити інформацію?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1131111111">
		<text>Її хотів купити Бармен із сталкерівського бару "100 рентген".</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11311111111">
		<text>Я можу віднести її йому. Одному мені буде легше пройти непоміченим.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_113111111111">
		<text>Ти впевнений?! Це дуже небезпечно!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1131111111111">
		<text>Ти маєш інші варіанти?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11311111111111">
		<text>Ні... \nДобре, ось флешка. Передай її бармену в цілості та безпеці. Будь обережний, не потрап у брудні лапи анархістів. \nІ ще, повертайся швидше, допоможи нам вибратися звідси живими. Самі ми навряд чи впораємося. Ми ж вчені, наша справа наукові експедиції та лабораторії.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_113111111111111">
		<text>Я зроблю все, що в моїх силах!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
		<text>Поквапся! Потрібно скоріше вибратися звідси!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_211">
		<text>Я передумав. Спробуємо прорватися.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_212">
		<text>Професор, флешку зберегти не вдалося, але анархісти обіцяли вас не чіпати. Ходімо.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_2121">
		<text>Гаразд, якщо не чіпатимуть... Ну що, пішли. Я знаю дорогу, тому я вестиму, а ти не відставай, не довіряю я цим... анархістам.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_213">
		<text>Вантаж доставлений, можемо вибиратись.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_214">
		<text>Чудово! Як тобі це вдалось? Гаразд, потім розкажеш, коли виберемося. \nБоєць з мене поганий, але я знаю дорогу, тому я вестиму, а ти прикривай нас по дорозі.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31">
		<text>Ф-фух! Невже ми в безпеці? Нарешті!.. Дякую тобі за допомогу. Я твій боржник… а поки візьми оцю флешку: тут результати останньої експедиції. Впевнений, Бармен за цю інформацію добре заплатить.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_32">
		<text>Ф-фух! Невже ми в безпеці? Нарешті. Дякую тобі за допомогу. Я твій боржник, флешку я вже тобі віддав. Це результати останньої експедиції. Впевнений, що бармен за цю інформацію добре заплатить.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_33">
		<text>Ф-фух! Невже ми в безпеці? Нарешті!.. Дякую тобі за допомогу.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_311">
		<text>Так, ми на місці.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_3111">
		<text>Мічений, якщо зайдеш до нашої мобільної лабораторії на Янтарі, подаруємо тобі науковий скафандр!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31111">
		<text>Подивимося, як вийде.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_41">
		<text>Вітаю, сталкере, й від імені світової науки висловлюю свою подяку.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_51">
		<text>Мічений, зупини їх! Вони нас убивають!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_511">
		<text>Посидь тихо. Зараз із ними розберемося...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5111">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_512">
		<text>Ідемо далі, спробуємо прорватися.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5121">
		<text>Ідемо.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_61">
		<text>Мічений, зупини їх! Вони нас убивають!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_611">
		<text>Сиди тихо! Зараз із ними розберемося.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6111">
		<text>Добре, я чекаю тут.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_612">
		<text>Ідемо далі, спробуємо прорватися.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6121">
		<text>Добре, ходімо швидше.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_71">
		<text>Обережніше із «Жаркою», Мічений. Мені нічого - скафандр захистить, а тобі краще уникнути наближення до цієї аномалії.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_711">
		<text>Спасибі за пораду.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_91">
		<text>Швидше, Мічений! Не час теревенити!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_11">
		<text>Сталкере, поговори із професором Кругловим та допоможи йому вибратися!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_21">
		<text>Усе пропало! Круглов убитий!</text>
	</string>
	<string id="bar_svoboda_dialog_0">
		<text>Підійди до Вовкодава, нашого старшого, у нього до тебе діло є.</text>
	</string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_11">
        <text>Здоров був, одиначе. Я – Вовкодав, ватажок цих псів. І мені здається, що ти можеш нам допомогти.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_21">
        <text>Як успіхи?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_31">
        <text>Ми пам'ятаємо твою допомогу, Мічений. Для чого прийшов?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_41">
        <text>Так, Мічений, ти монстр. На дозвіллі подумай про вступ до мого загону. Такі люди нам потрібні.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_51">
        <text>Здорово, чоловіче. Нам тут одна річ потрібна, невелика така флешка. Ти її випадково не знаходив?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_61">
        <text>А ти, чоловіче, звідки взявся? Вали звідси, бігом!</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_71">
        <text>Здорово! Дивлюся, ти не з мого загону, але все одно готуйся, скоро атакувати почнемо.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_81">
        <text>Я зайнятий, мені не до розмов.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_91">
        <text>Хотів чого?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_0">
        <text>Чому я маю вам допомагати?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_1">
        <text>Ти знаєш, хто є винним у появі Зони? Яйцеголові засранці, ось хто. І зараз там валяється збитий моїми хлопцями вертоліт якраз із такими засранцями. Знову везуть якісь секретні дані. Вони могли б не одному сталкеру врятувати життя, але ні, цих худоб я знаю добре, була б їхня воля, всіх би на досліди пустили. Жаль виявився у них гарний пілот, зумів посадити збитий гелікоптер, та охорона вижила, непогано озброєна.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_11">
        <text>І що ти будеш робити?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_111">
        <text>Я все одно цю інформацію дістану, у мене чіткий наказ. Але я не хочу даремно проливати кров своїх хлопців. Я тобі пропоную піти і про дещо домовитися. Вони у пастці і добре це розуміють, але вночі тут буде всім не солодко. Так от, швидше за все тобі запропонують віднести цю інформацію де-не-де, ну а ти зробиш вигляд, що все зашиб і прямо притягнеш її мені. Можливо, навіть ці засранці виживуть.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_1111">
        <text>Допустимо, вони мені її не віддадуть, що тоді? Чи навпаки, що ти мені запропонуєш, якщо я принесу тобі цю інформацію?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_11111">
        <text>Мені насправді все одно, як ти її дістанеш. Хоч перестріляй їх усіх там, мої хлопці тебе навіть прикриють. Щодо оплати не турбуйся, розрахуємося, як годиться, до того ж будеш на доброму рахунку у Волі, а такі можливості просто так не трапляються.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_111111">
        <text>Добре, домовилися. Я спробую дістати інформацію.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_1111111">
        <text>Тільки врахуй, ми довго не чекатимемо. І дивися не обдури нас, інакше швидко зіграєш у ящик. Воля жартувати не любить.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_111112">
        <text>Почекаю поки що, втручатися не буду.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_1111121">
        <text>Тоді не плутайся під ногами, скоро тут буде спекотно.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_0">
        <text>Я себе теж люблю.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_1">
        <text>Тож де інформація?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_11">
        <text>Ось вона. Тримай, як домовлялися.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_111">
        <text>Ти свою частину виконав, тепер слухай сюди. Цінних речей я в полі з собою не тягаю. Зайдеш у бар і підійдеш до типу, який торгує інформацією. Він тобі й насипле належне. Воля пам'ятає тих, хто допомагає їй.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_12">
        <text>Я трупи не шмонаю. Сам цим займайся.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_121">
        <text>Які ми горді. Гаразд, вважатимемо, що ти свою частину виконав, тепер слухай сюди. Цінних речей я в полі з собою не тягаю. Зайдеш до бару та підійдеш до типу, який інформацією торгує. Він тобі й насипле належне. Воля пам'ятає тих, хто допомагає їй.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_0">
        <text>Щодо завдання.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_1">
        <text>Ну і?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_11">
        <text>Все майже так, як ти передбачав. Ось інформація, яка тебе цікавить.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_111">
        <text>От і добре. Менше трупів - міцніший і здоровіший сон. Ти свою частину виконав, тепер слухай сюди. Цінних речей я в полі з собою не тягаю. Зайдеш до бару та підійдеш до типу, який інформацією торгує. Він тобі й насипле належне. Воля пам'ятає тих, хто допомагає їй.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_1111">
        <text>Домовилися. А що з вченими?</text>
    </string>
	<string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_11111">
		<text>Інформація у нас, ці яйцеголові нам більше не потрібні... Можеш передати їм, щоб валили звідси.</text>
	</string>
	<string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_111111">
		<text>Добре.</text>
	</string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_12">
        <text>Поки що не дістав.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_121">
        <text>Поспішай, часу мало.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_13">
        <text>У мене різко організувалися термінові справи, тож вибач, Вовкодав, я тобі допомогти не можу.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_131">
        <text>Ну добре. Ми розгрібаємо цю ситуацію, але ти прогав свій шанс, домогтися прихильності Волі.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_0">
        <text>Флешка?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_1">
        <text>Так, саме флешка, звичайнісінька, інформацію на ній зберігають. Ти не відповів на моє запитання.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_11">
        <text>Так, є така річ.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_111">
        <text>Давай обмін. Ти мені даєш флешку і спокійно звідси топаєш на своїх двох. А другий варіант тобі не сподобається.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_112">
        <text>У мене завдання від Лукаша доставити йому цю флешку.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_1111">
        <text>Домовилися.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_11111">
        <text>Який розумний сталкер. Вважай, що сьогодні ти знову народився.</text>
    </string>
	<string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_11112">
        <text>Дякую тобі за допомогу! Я передам Лукашу, що ти нам допоміг.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_111111">
        <text>Який ти добрий! Я це запам'ятаю.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_1112">
        <text>Ні, чоловік, ця інформація мені теж потрібна. Не піде.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_11121">
        <text>Це ти вчинив необдумано. Взяти його!</text>
    </string>
	<string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_11122">
        <text>Це ти вчинив необдумано.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_111211">
        <text>Ах, ти сволота!</text>
    </string>
	<string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_111221">
        <text>Ну і добре.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_12">
        <text>Не знаходив, а що на ній?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_121">
        <text>Інформація, яка цікавить лише нас. Тебе вона не торкається. Загалом не смію тебе затримувати. Щасливо.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_0">
        <text>Я хотів би дещо дізнатися.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1">
        <text>Дізнатись? Зухвало. Ну давай, спробуй, спитай.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_11">
        <text>Що являє собою угруповання "Воля"?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_111">
        <text>Угруповання Воля – це сталкери, які вважають, що Зона – це загальне надбання. А ті ж військові та вчені хочуть монополізувати її та стати єдиними власниками унікальної інформації та матеріалів. Ми вважаємо це неправильним і з усіх сил боремося проти тих, хто намагається стати одноосібним господарем Зони та інформації про неї. На цьому ґрунті, до речі, і виник наш конфлікт із Долгом.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1111">
        <text>Я хотів би приєднатися до Волі. Як це зробити?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_11111">
        <text>Приходиш до нашого лідера і він вирішує, чи ти гідний стати бійцем Волі. Може дати тобі якесь завдання, виконавши яке тебе приймуть до нас.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_111111">
        <text>Спасибі за інформацію.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1112">
        <text>Чому ви воюєте з Долгом?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_11121">
        <text>Вони - самі монополісти, але якщо вчені вивчають Зону, то "долгівці" намагаються закрити Зону від усіх, крім себе, зрозуміло. За їхніми словами, вони хочуть Зону знищити, мовляв, це чисте зло, яке підлягає викоріненню, і як хрестоносці очищають світ від "зарази Зони". І жодних розумних аргументів слухати не хочуть. Знаємо ми таких гуманістів з гарними гаслами – пригадай мої слова, все собі заграбастать хочуть.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_111211">
        <text>Гм...</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_12">
        <text>Хто ти і чим займаєшся?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_121">
        <text>Як я казав, звуть мене Вовкодав, а тут, у Зоні, я командую підрозділом Волі під назвою «Пси». До Зони найманював по всьому світу, був високооплачуваним вояком. Був в Афгані, в Боснії, в Іраку, ще в десятці гарячих точок, де набув безцінного життєвого досвіду, десятку шрамів і двох сталевих ребер.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1211">
        <text>А чого до Зони пішов?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_12111">
        <text>А підставили мене якось роботодавці. Ледве живий вибрався, з того часу у мене ребра нерідні і стоять. Вичухався, відвідав їх і після цього вирішив, що треба податись туди, куди вони за мною не підуть. А таких місць у світі мало - уразливі вони у мене, роботодавці. А тут Зона підвернулась, тут тільки такі психи як я і мої «Пси» нормально почуваються, решта ж намагаються злиняти швидше.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_121111">
        <text>Так, Зона - це місце не для маминих синків.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_13">
        <text>Хто такі "Пси"?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_131">
        <text>"Пси" - це моя гордість, загін Волі, для особливих операцій. Ідуть за мною у вогонь і у воду, за нами тільки трупи та руїни залишаються. Кожен бійець особисто відбирав. Якщо ти хочеш до нас податися, то дуже постаратися доведеться. Я кого потрапило в загін не беру, тільки найкращих із найкращих.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1311">
        <text>Зрозуміло.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_14">
        <text>Я передумав.</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_11">
        <text>Чоловіче, допоможи, а?! Тут така справа, загалом, ми знайшли гору різних артефактів, а віднести не можемо. А в тебе я дивлюся, що рюкзак є. Давай, ти допоможеш нам донести артефакти до потрібного місця, а ми тобі на вибір будь-який артефакт віддамо? Іде?</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_21">
        <text>Артефакти там, де я позначив тобі на мапі.</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_111">
        <text>Добре я згоден. Куди йти?</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_1111">
        <text>Добре, я тобі позначив на мапі.</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_112">
        <text>Ні, не зараз.</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_1121">
        <text>Надумаешь, підходь.</text>
    </string>
</string_table>