<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Щоб використовувати бінокль, виберіть його [$$ACTION_wpn_5$$] і використайте функцію «Вогонь» для наближення.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Бінокль</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Присідання</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Щоб пригнутися низько, натисніть [$$ACTION_CROUCH$$] + (Shift)</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Щоб присісти, натисніть [$$ACTION_CROUCH$$]. Щоб присісти низько, натисніть [$$ACTION_CROUCH$$] + [$$ACTION_ACCEL$$]</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Вибір зброї</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Деякі сталкери не схочуть розмовляти, якщо тицяти їм зброєю в обличчя. Щоб сховати зброю, достатньо обрати болт [$$ACTION_wpn_6$$].</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Стрибки</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Стрибки допоможуть забиратися на невисокі перешкоди. Для того, щоб стрибнути, натисніть [$$ACTION_jump$$]</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Способи пересування</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Перевантаження</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>Людина не схожа на вантажівку і нести на собі кілька тонн не може. Чим більше доводиться нести, тим швидше втрачаються сили і тим менша швидкість пересування. Зрештою, якщо узяти надто багато, не вийде навіть зрушити з місця.</text>
	</string>
	<string id="st_radiation">
		<text>Радіація</text>
	</string>
	<string id="st_radiation_tutorial">
		<text>Коли персонаж знаходиться у зоні із високим радіаційним тлом або носить на поясі радіоактивний артефакт, у нього з'являються ознаки радіоактивного ураження організму. При цьому в персонажа починає зменшуватися рівень здоров'я. Для зняття ефекту радіаційного ураження можна скористатися антирадом або горілкою.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Відносини</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Ваші дії мають наслідки.\nНаданя допомоги пораненим, поміч у бою та виконання завдань покращує ставлення конкретного персонажа до Вас та підвищує репутацію в цілому.\nНапади та вбивства нейтральних або дружніх персонажів та провали взятих завдань призведуть до зворотнього ефекту - погіршення ставлення та падіння репутації.\n%c[green]Гарна репутація%c[default] - торговці продаватимуть Вам товари зі знижкою.\n%c[red]Погана репутація%c[default] - готуйтеся до високого рівня цін.</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>Це - спеціальне місце для сну. Тут можна відіспатися, перебути ніч або просто дочекатися певної години. Для того, щоб спати, треба відкрити інвентар, встановити час на циферблаті, протягом якого бажаєте спати, і натиснути на кнопку «Відпочити». Через зазначений час персонаж прокинеться. Іноді він може бачити сни.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Прискорення</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>У деяких випадках прискорення може врятувати життя. Натисніть клавішу [$$ACTION_sprint$$]. Під час прискорення персонаж швидше біжить і далі стрибає, але при цьому швидше втомлюється і не може відкривати вогонь.</text>
	</string>
	<string id="starvation_tutorial">
		<text>Коли персонаж довго не їсть, у нього з'являється почуття голоду. Коли голод стає сильним, здоров'я персонажа починає повільно зменшуватися. Для того, щоб здоров'я персонажа перестало зменшуватися, треба поїсти. Вгамувати голод можна, з'ївши батон хліба, консерву або шматок ковбаси.</text>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Навчання</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Втома</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Якщо бігти або нести велику вагу, то накопичується втома. Якщо вона занадто сильна, якийсь час не вийде ані бігати, ані ходити. На щастя, сили швидко відновлюються - варто лише постояти на місці та відпочити певний час.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>Стан зброї</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>Чим гірший стан зброї, тим частіше її заклинює. Для усунення затримки при стрільбі натисніть [$$ACTION_additional_action$$] + [$$ACTION_wpn_reload$$]. Від використання стан зброї поступово зменшується, а куля чи уламок, що влучили у неї, можуть зробити її зовсім непридатною для використання.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Відкриті рани</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>За влучення у персонажа є ймовірність, що в нього почнеться кровотеча, котра виглядає як невпинна втрата здоров'я. Чим серйознішою є кровотеча (зелена іконка - слабка, червона - сильна), тим більше здоров'я втрачатиметься за одиницю часу. Із часом кровотеча минеться сама по собі, але за допомогою бинтів можна моментально зупинити її, навіть якщо вона дуже сильна.</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>\n
			У КПК загиблих сталкерів можна знайти корисну інформацію - координати схованок, корисні нотатки та дані про навколишній світ.\n
			Щоб отримати цю інформацію заберіть КПК у свій інвентар, натисніть на ньому %c[UI_orange][правою клавішею мишки]%c[default] та оберіть пункт %c[UI_orange]"скачати інформацію"%c[default].\n
			• • • \n
			Не забувайте завантажувати інформацію з КПК сюжетних персонажів.
		</text>
	</string>
	<!--string id="signal_sos_tutorial"> <Хотел сделать подсказку, но потом передумал (Р.М.А.)>
		<text>Это сигнал бедствия. Возможно, кому-то требуется помощь. Откройте карту в вашем КПК и найдите на ней отметку с соответствующим сообщением. По желанию Вы можете отправиться в указанный район, чтобы выяснить, в чём дело.</text>
	</string-->
	
	<string id="user_map_spots_tutorial">
		<text>\n
			На мапі можна встановлювати та прибирати власні мітки з описом.\n
			Двічі клікніть лівою клавішею миші на мапі щоб створити мітку. За бажанням введіть текст опису, або залиште його порожнім.\n
			Щоб видалити або змінити текст опису мітки один раз клікніть на ній лівою клавішею миші.
		</text>
	</string>
	
	<string id="minimap_tutorial">
		<text>\n
			Мінімапа - це проекція інформації з вкладки КПК "Мапа" на екран.\n
			На початку гри вона недоступна.\n
			Для використання мінімапи потрібно екіпірувати відповідний шолом, або костюм із вбудованим шоломом, який оснащений функцією відображення мінімапи на лицьовому візорі.\n
			Якщо Ваш КПК розрядився, зламався або відсутній - мінімапу відображено не буде.
		</text>
	</string>
	
	<string id="contacts_info_tutorial">
		<text>\n
			У цьому вікні буде відображено коротку біографічну довідку по обраному персонажу.\n
			Щоб обрати персонажа клікніть лівою клавішею миші на строку з ним у переліку контактів зліва.
		</text>
	</string>	
	
	<string id="movement">
		<text>Рух</text>
	</string>
	<string id="movement_tutorial">
		<text>\n
			Щоб рухатись у обраному напрямку використовуйте клавіші:\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_forward$$] - вперед\n
			[$$ACTION_back$$] - назад\n
			[$$ACTION_lstrafe$$] - вліво\n
			[$$ACTION_rstrafe$$] - вправо\n
			%c[default]• • • \n
			Можна визирати з-за перешкод використовуючи клавіші:\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_llookout$$] - визирнути вліво\n
			[$$ACTION_rlookout$$] - визирнути вправо\n
			%c[default]• • • \n
			Для прискорення натисніть клавішу:\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_sprint$$]\n
			%c[default]Під час прискорення персонаж швидше біжить і далі стрибає, але при цьому швидше втомлюється і не може відкривати вогонь.\n
			• • • \n
			%c[default]Щоб рухатись повільно натисніть та утримуйте:\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_ACCEL$$]\n
			%c[default]• • • \n
			Щоб присісти, натисніть:\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_CROUCH$$]\n
			%c[default]Щоб присісти низько натисніть:\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_CROUCH$$] + [$$ACTION_ACCEL$$]\n
			%c[default]• • • \n
			Для того, щоб стрибнути, натисніть:\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_jump$$]\n
			%c[default]Стрибки допоможуть забиратися на невисокі перешкоди.
		</text>
	</string>

	<string id="body_search">
		<text>Мародерство</text>
	</string>
	<string id="body_search_tutorial">
		<text>\n
			З одного боку - мародерів не любить ніхто. З іншого - речі загиблого йому вже не потрібні, а Вам - можуть врятувати життя.\n
			Якщо не хочете набути слави мародера (і втратити репутацію) - не займайте тіла представників інших угруповань на очах їх товаришів.\n
			Звісно це не стосується представників угруповань, які вороже налаштовані до Вас.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="health">
		<text>Здоров'я</text>
	</string>	
	
	<string id="limb_wounds">
		<text>Травми кінцівок</text>
	</string>
	<string id="limb_wounds_tutorial">
		<text>\n
			При стрибках з висоти, влучанні куль та ударах що прийшлися на руки або ноги є вірогідність отримати травму кінцівки.\n
			Травму буде відображено за допомогою відповідного індикатора на головному екрані та у інвентарі.\n
			%c[UI_orange]• Травма рук%c[default] - при пострілах, кидках гранат та болтів персонаж буде отримувати пошкодження та припиняти цілитись зі зброї. Деякі дії буде сповільнено.\n
			%c[UI_orange]• Травма ніг%c[default] - при спробі бігти та стрибках персонаж буде отримувати пошкодження, а біг буде неможливий.\n
			Деякі медичні препарати мають ефекти знеболення або навпаки - посилення больових відчуттів. Знеболення/посилення болю впливає на негативні ефекти травм кінцівок:\n
			%c[green]• знеболення%c[default] - зменшується пошкодження при діях травмованих кінцівок, можливий біг/прицілювання зі зброї.\n
			%c[red]• посилення болю%c[default] - збільшується пошкодження при діях травмованих кінцівок.\n
			Травму не буде усунуто доки Ви не скористаєтесь відповідним медичним засобом - медичною шиною для фіксації кінцівки.\n
		</text>
	</string>	
</string_table>
