<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Army">
		<text>Армія</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Бандити</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>Угруповання «Долг»</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>Військовослужбовці СОП ЗСУ - Служби Охорони Периметру. Охороняють підходи до закритої території Зони, патрулюючи периметр, розстрілюючи мутантів та запобігаючи виходу з території ЧЗВ осіб, що не мають офіційного статусу перебування.\nЗагони оперативного реагування - спеціально підготовлені підрозділи. Зазвичай висаджуються у Зоні для проведення рятувальних та спеціальних операцій.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>Віськові, які пройшли після досвіду служби в Зоні спеціальну підготовку, або ж сталкери, що підписали контракт з армією.\nЗдебільшого залучаються для вивчення причин та наслідків катастрофи, а також займаються картографуванням Зони. підготовані для виконання завдань, що пов'язані з довгостроковим автономним перебуванням у Зоні.\n</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Вилучено</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Мобільна лабораторія виглядає як невеликий металевий бункер із маленькими тонованими віконцями. Здатна витримати майже усі відомі людині ушкодження будь-якого характеру. Може бути переведена у цілком автономний режим на кілька місяців, для чого забезпечена надійними системами життєзабезпечення. До Зони доставляється за допомогою вантажного вертольота. Персонал подекуди користується послугами сталкерів для отримання зразків флори, фауни та артефактів.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text>Представники кримінального світу, які прийшли до Зони через різні причини: заробити на продажі артефактів, сховатися від закону, купити або продати зброю. У Зоні багато подібного елемента рівнем від шпани до серйозних кримінальників. Здебільшого об'єднані у банди. Хоча єдиної бандитської організації в Зоні й досі немає, ці елементи становлять серйозну проблему для звичайних сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text>Явно воєнізоване угруповання, що відрізняється суворою дисципліною: її члени живуть фактично за статутом. Лише представники «Долгу» не торгують унікальними породженнями Зони із зовнішнім світом: подейкують, усі знайдені цими людьми артефакти потім здаються вченим. Кожен «долгівець» вважає своєю головною метою захист світу від впливу Зони. Більшість операцій угруповання пов'язані із винищуванням монстрів, тому рейди «Долгу» доволі часто рятують звичайних сталкерів від багатьох проблем. Перебувають у стані збройного нейтралітету з угрупованням «Воля».</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text>Анархісти і шибайголови, які оголосили себе борцями за волю на території Зони. «Воля» вважає, що інформацію про Зону не можна приховувати від людства і в такий спосіб заперечує монополію урядових організацій на володіння тутешніми таємницями та чудесами. Перебувають у стані збройного нейтралітету з угрупованням «Долг».</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>Судячи з уього це представники неідентифікованої ПВК (приватної військової компанії). Зустрічають вогнем представників будь яких державних установ або угруповань. Мета знаходження у Зоні невідома, але непрямі дані вказують на те, що вони можуть забезпечувати неофіційну збройну присутність якоїсь іноземної держави на території України. Точка основного базування невідома, можливо вона розташована у глибині Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Сталкери, які досліджують Зону поодинці. Таких більшість, оскільки членство в угрупованні накладає певні обов'язки, що зменшує заробіток. Окрім того, деякі просто за своєю натурою схильні до самотності та незалежності.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text>Угруповання, котре радше нагадує релігійну секту. Її члени вірять, що в центрі Зони спочиває еволюційний кристал неземного походження - так званий Моноліт. Абсолютна більшість сталкерів не полюбляє адептів Моноліту, вважаючи їх помішаними. Чинять збройний опір просуванню сталкерів до центру Зони, мотивуючи це недобрими намірами "невірних" щодо священного Моноліту. Кажуть що на початку свого утворення вони були просто кур'йозним "клубом за інтересами" - вважали що у центрі зони знаходиться щось накшталт еволюційного кристалу з "Космічної Одисеї 2001". Невідомо що або хто перетворив їх на агресивних та фанатичних вірян.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text>Необережні (або такі яким не пощастило) сталкери, які зазнали тривалого впливу інтенсивного псі-випромінення. Багато їх можна зустріти біля озера Янтар або Випалювача мізків. Нажаль, допомогти їм уже неможливо: процес руйнування особистості є незворотнім. За зустрічі із таким можна почути, як він бубонить собі під ніс уривки фраз, - які, втім, позбавлені сенсу. Зазвичай вони не агресивні, але в разі нападу та за значного скупчення починають становити серйозну загрозу, бо все ще зберігають навички користування зброєю.</text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Угруповання «Воля»</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Найманці</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Сталкери-одинаки</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Воєнізовані частини</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Військові сталкери</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Дослідницькі групи</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Мобільний табір учених</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Угруповання «Моноліт»</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Учені</text>
	</string>
	<string id="Social">
		<text>Спільноти</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Клани сталкерів</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Зомбовані</text>
	</string>
</string_table>
