<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="btr-70">
		<text>БТР-70</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_btr-70">
		<text>Бойова колісна плаваюча машина, що призначена для транспортування особового складу мотострілецьких підрозділів сухопутних військ. Чотиривісна, з незалежною підвіскою, восьмиколісна (з усіма ведучими колесами), має високі динамічні характеристики та плавність ходу, кругове бронювання та кулеметне озброєння (кулемет КПВТ калібру 14,5 мм, та кулемет ПКТ калібру 7,62 мм).</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_kamaz">
		<text>КамАЗ-5320 — бортовий автомобіль з колісною формулою 6х4 та вантажопідйомністю 8 т. Серійно випускався на Камському автомобільному заводі в Росії у період з 1976 по 2000 роки. Конструкція автомобіля дозволяє експлуатацію автомобіля з причепом. Кузов представлений платформою з відкривними бортами, додатково може встановлюватися і тентове покриття. Кабіна трьохмісна, цільнометалева. Для полегшення доступу до двигуна кабіна може відкидатися вперед.</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_mi-24">
		<text>Мі-24 (за класифікацією НАТО — Hind, рос. Миль Ми-24, в народі — «Крокодил») — радянський гелікоптер підтримки піхоти (ударний гелікоптер). Був основним штурмовим гелікоптером країн соцтабору. Концепція Мі-24 передбачала тісну взаємодію з бронетанковими та піхотними частинами під час широкомасштабного воєнного конфлікту другої половини XX століття. Став одним із символів Війни в Афганістані. Сьогодні перебуває на озброєнні низки країн, зокрема й України.</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_niva">
		<text>ВАЗ-2121 «Нива» - радянський легковий автомобіль підвищеної прохідності (позашляховик) малого класу з несучим кузовом і постійним повним приводом. Це перший в світі легковий автомобіль з постійним повним приводом, що будується серійно.</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_uaz">
		<text>УАЗ-469 — повнопривідний легковий автомобіль підвищеної прохідності (позашляховик), що виробляється на Ульянівському автомобільному заводі. Це перший у світі повністю понтонний повний привід у масовому виробництві. Автівка широко використовувалася в радянській армії, а також у країнах Варшавського договору. Серійний випуск УАЗ-469 розпочато в 1964 році (масове виробництво розпочалося в 1971 році).</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_zaporozh">
		<text>ЗАЗ «Запорожець» - радянський автомобіль малого класу. Позиціонувався як мікролітражний автомобіль. Виробник — Запорізький завод «Комунар», в місті Запоріжжя. Особливістю компонування автомобіля є розташування двигуна повітряного охолодження в задньому відсіку кузова, вперше застосоване в Радянському Союзі для легкових автомобілів. Всього з 1960 по 1994 рік було виготовлено 3 422 444 автомобілів «Запорожець» різних моделей.</text>
	</string>
	<string id="Kamaz">
		<text>Вантажівка КамАЗ</text>
	</string>
	<string id="mi-24">
		<text>Гелікоптер Мі-24</text>
	</string>
	<string id="Niva">
		<text>«Нива»</text>
	</string>
	<string id="Uaz">
		<text>УАЗ</text>
	</string>
	<string id="Vehicles">
		<text>Транспорт</text>
	</string>
	<string id="Zaporozh">
		<text>«Запорожець»</text>
	</string>
</string_table>
