<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Ammo">
		<text>Боєприпаси</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патрони .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>.45 ACP Hydra-Shok</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 ACP HS</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патрони 12х70 дріб</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 др.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патрони 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 дт.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрони 12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жк.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патрони 5,45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патрони 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрони 5,56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>5,56х45 мм SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56 SS</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Патрони 7,62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7,62 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патрони 7,62х54R 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патрони 7,62x54 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патрони 9х18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрони 9х18 мм ПММ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 ПММ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9х19 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрони 9х19 мм ПБП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 ПБП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патрони 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрони 9х39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 ПАБ9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Патрони 9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9х39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Гаусс-патрони</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Гаусс</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Граната M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Заряд ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Постріл ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Постріл ВОГ-25P</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25P</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Пістолетний унітарний набій, розроблений Джоном Браунінгом у 1905 році. Є безфланцевою (тобто без виступу вінця) версією старого револьверного набою .45 Colt. Простий сердечник, оболонкова куля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Куля Hydra-Shok вирізняється наявністю порожнини у головній частині, яка містисть характерний виступ у центрі заглиблення. Експансивна куля із хорошою кінетичною дією.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Звичайний патрон 12-го калібру, споряджений дробом (6 мм). На близьких дистанціях має величезну забійну дію. Найбільш ефективний на дистанціях до 30 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Оперена куля, що стабілізується у польоті (це позитивно впливає на точність). З огляду на загострену головну частину не може бути використана у рушницях з трубчастим магазинним живленням, через ризик наколювання кулею капсуля попереднього набою. Збільшені дальність та бронебійність - ефективний на дистанціях до 150 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрон із важкою безоболонковою кулею. Зазвичай використовується для полювання на великих тварин, але підходить і для інших цілей. Його важка куля не пробиває, а фактично проломлює бронежилети. Ефективний на дальностях до 100 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патрон з бронебійною кулею БП (індекс ГРАУ - 7Н22). Прийнятий на озброєння у 1998. Поліпшені бронебійні можливості кулі.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патрон зразка 1974 р. зі звичайною кулею ПС зі сталевим осердям (індекс ГРАУ - 7Н6).</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрон із бронебійною кулею (індекс НАТО - M995), що входить до сімеййства стандартних патронів 5,56x45 мм НАТО</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Стандартний гвинтівковий набій країн-членів НАТО (індекс НАТО - M855), широко відомий під бельгійським індексом SS109.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Снайперський набій для враження одиночних живих цілей та неброньованої техніки на відстані до 1000 м. Призначений для снайперських гвинтівок СВД та СВУ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Гвинтівковий снайперський набій з бронебійною кулею. Призначений для враження одиночних живих цілей та легкоброньованої техніки на відстані до 1000 м з гвинтівок СВД, СВУ, тощо. Є модернізованим варіантом снайперського набою 7Н1.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Набій з бронебійною кулею БП (індекс ГРАУ - 7БМ4). Призначений для враження відкрито розташованої живої сили супротивника в бронежилетах III рівня захисту на відстані до 600 м, а також знищення одиночних, гуртових цілей та інших неброньованих або легкоброньованих цілей на відстанях до 1000 м при стрільбі з 7,62-мм кулеметів та снайперських гвинтівках СВД.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Пістолетний унітарний набій з гільзою без фланцю циліндричної форми. Простий сердечник, оболонкова куля. Слабка бронебійна дія.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Модернізований набій із збільшеним пороховим зарядом (індекс ГРАУ - 7Н16). Може бути використаним тільки у зброї, що має відповідно посилену конструкцію. За рахунок більш високої початкової швидкості кулі набагато ефективніший за звичайний патрон. Краще виражений бронебійний ефект.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>9x19 мм Парабелум — пістолетний унітарний патрон, розроблений в 1902 році німецьким зброярем Георгом Люгером під однойменний пістолет «Люгер-Парабелум». Також відомий під назвою 9x19 мм Люгер.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрон 9x19 ПБП гж (Індекс ГРАУ - 7Н31). Напівоболонкова куля має сталеве термозміцнене осердя, що, у поєднанні з високою швидкістю та особливостями конструкції, забезпечує пробиття бронежилетів 2 класу захисту.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Являє собою бронебійну модифікацію набою СП-5. Дозволяє впевнено вражати цілі, захищені бронежилетами до 3 класу захисту на дистанції до 400 метрів і до 4 класу на дистанції 100 метрів.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Набій був розроблений як дешевша модифікація СП-5. Має менш круту траєкторію, ніж базовий патрон.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Снайперський набій. Забезпечує ураження цілей, захищених бронежилетами 2 класу захисту.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Енергетичні ємності із готовими елементами у магазині для гаусс-гвинтівки. Джерелом енергії є капсульований фрагмент артефакту «Спалах».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>40-мм граната для підствольного гранатомета М203, що використовується країнами-членами НАТО.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Осколково-фугасна граната для РПГ-7у. Однаково ефективна як проти живої сили, так і проти легкоброньованої техніки.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Постріл гранатометний ВОГ-25 (індекс ГРАУ - 7П17) — осколковий боєприпас калібру 40мм для підствольних гранатометів ГП-25 «Костьор». Поєднує в собі гранату і метальний заряд у гільзі.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Постріл з «підстрибуючою» осколковою гранатою (індекс ГРАУ - 7П24), шифр «Подкидыш». Модернізована ВОГ-25 осколкова граната. При попаданні в перешкоду підскакує і вибухає у повітрі. Від цієї властивості прозвана «стрибаючою». «Стрибучість» забезпечують спеціальний заряд і піротехнічний сповільнювач.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Ручна оборонна граната із великим радіусом ураження осколками. Кидати рекомендується лише з укриття.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Ручна димова граната. Призначена для встановлення димового прикриття. Час дії - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Наступальна ручна граната із невеликим радіусом ураження осколками.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>5,45-мм автомат Ніконова зр. 1994 (АН-94 «Абакан», індекс ГРАУ - 6П33) — автомат, розроблений Геннадієм Ніконовим. В «Абакані» рухливі не лише внутрішні механізми, але й уся ствольна коробка разом зі стволом, що дозволяє знизити віддачу, тим самим значно підвищивши точність бою.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Автомат, обладнаний модифікованим оптичним прицілом для ведення снайперського вогню. Вмонтована у корпус оптика має більшу кратність, ніж у стандартних прицілах.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Автомат обладнано інтегрованим підствольним гранатометом, що робить цю модель ще універсальнішою зброєю</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП-25 «Костьор» (індекс ГРАУ - 6Г15) — однозарядний 40-мм підствольний гранатомет, призначений для використання в комплекті з автоматами АКМ, АК-74. Відноситься до дульно-зарядних нарізних систем, використовується для ураження живої сили супротивника і неброньованої техніки.</text>
	</string>	
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>40-мм однозарядний підствольний гранатомет, розроблений в період 1967—1968 років американською корпорацією AAI.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Широко поширений оптичний приціл радянського виробництва. Для встановлення на зброю використовується стандартне для країн Варшавського договору кріплення типу «хвіст ластівки».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Оптичний 4-кратний приціл, вироблений у країнах НАТО. Встановлюється на стандартне натівське кріплення - так звану планку Пікаттіні.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Ефективний глушник, зібраний у Зоні якимись умільцями. Із ним у комплекті йде набір перехідників під зброю будь-якого калібру.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>АКС-74 (індекс ГРАУ - 6П21) — 5,45-мм автомат Калашникова зразка 1974 року, варіант АК-74 з можливістю складати вбік металевий приклад. Створений спеціально для повітрянодесантних військ СРСР. Використовує малоімпульсний набій калібру 5,45x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Модифікований затворний механізм збільшує темп стрільби.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>АКС-74У (розм. «Ксюха») - автомат Калашникова зі складаним прикладом та вкороченим стволом, розроблявся як мобільніший варіант штатного АК-74, і є по суті карабіном на його базі.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Модифікований автомат. Обладнаний інтегрованим глушником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Напівавтоматичний пістолет, розроблений і виготовлений виробником Beretta (Італія). Модель 92 була розроблена в 1972 році, а виробництво багатьох варіантів різнокаліберних пістолетів продовжується й досі. Збройні сили Сполучених Штатів в 1985 році замінили пістолет 1911A1 .45 АСР на Beretta 92F із військовою специфікацією M9.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Обріз мисливської рушниці ВМ-16. Значно компактніший та легший за нову двостволку, але ефективний лише у ближньому бою.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Зброя найманих убивць. Старий добрий надійний «кольт», обладнаний постійним глушником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Cамозарядний, напівавтоматичний пістолет під набій .45 ACP. Був розроблений Джоном Мозесом Браунінгом у 1910 році (US Patent 984519). Пістолет був на озброєнні ЗС США протягом вісімдесяти років. З 1911 до 1990 р. Сучасна модифікація М45А1 стоїть на озброєнні експедиційного корпусу морської піхоти США до сьогодення.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Напівавтоматичний пістолет калібру до 12,7 мм. Позиціонується як мисливська зброя для цивільних осіб. Був розроблений в 1983 році в США компанією Magnum Research з подальшим доопрацюванням ізраїльською компанією Israel Military Industries; зараз виробляється в Ізраїлі компанією Israel Military Industries.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>І без того потужний пістолет, перероблений під патрон від гвинтівки. Справді вбивча штука для ближнього бою.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Бельгійський автомат, розроблений фірмою Fabrique Nationale de Herstal. Ця зброя призначена для виконання бойових завдань у сучасних локальних військових конфліктах. Розроблений наприкінці 90-х років, серійно виробляється з 2001—2002 років.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Самозарядний пістолет калібру 9-мм виробництва КНВО «Форт» МВС України. Призначений для ураження живої сили противника на відстані до 50 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_15">
		<text>Напівавтоматичний (самозарядний) пістолет калібру 9х19 Люгер українського виробництва. Призначений для ураження живої сили противника на відстані до 50 м</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Представник сімейства стрілецької зброї, що було розроблене на початку 1990-х німецької компанією Heckler Koch для заміни добре відомої автоматичної гвинтівки HK G3.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Надточна зброя, яку зібрали конструктори в Зоні. Працює майже безшумно, оскільки для стрільби використовується енергія артефактів, а не порохових газів. Попри колосальную потужність пострілу, віддача в гаусс-пушки дуже невелика. За точністю та забійною силою перевершує будь-яку класичну стрілецьку зброю.\n Боєприпаси: гаусс-патрони калібру 2 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Автомат у єдиному комплексі з підствольним гранатометом, розроблений ЦКИБ СОО в 1994 році для спецназу МВС. Являє собою незвичайний варіант автомата АКС-74У, виконаний за схемою Буллпап.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Ця зброя - чудовий витвір одного зі сталкерів-умільців, якому вдалося переробити гвинтівку під більш поширений патрон 5,45 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Cамозарядний пістолет конструкції Джона Браунінга та Дідьє Сева з УСМ одинарної дії. Один з найбільш широко використовуваних військових пістолетів в історії, перебував на озброєнні у понад 50 країнах. Назва Hi-Power може дещо бентежити, адже стосується не високої потужності зброї, а місткого магазину (у 1935 році місткість магазину значно випереджала найближчих конкурентів).</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Мисливський ніж</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>Англійська автоматична гвинтівка, розроблена в середині 1980-х років для заміни гвинтівки L1A1 на озброєнні армії Великої Британії.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>Шляхом кількох модифікацій вдалося зменшити ефект підкидання ствола під час стрільби</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Зброю обладнано інтегрованим глушником. Багато деталей замінено на більш легкі аналоги, що істотно зменшує загальну вагу.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Американський автомат, створений на основі автомата AR-15. Виробництво LR 300 почалося в 2000 році і було припинено через 6 років через низькі продажі, а ліцензія на конструкцію була продана компанії Para-Ordnance, що розробила на її основі самозарядну гвинтівку Para Tactical Target Rifle (PTTR).</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_dmr">
		<text>Модифікація гвинтівки для використання призначеними марксманами (DMR - Designated Marksman Rifle). Довгий ствол з інтегрованим глушником та модифікований ударно-спусковий мехінізм (тільки одиночний вогонь) покликані забезпечити точність влучань меньше 1 кутової хвилини (так звана Sub-MOA влучність). Потребує більш ретельного догляду ніж штурмова версія.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Представник родини пістолетів-кулеметів, розроблених німецьким виробником стрілецької зброї, фірмою Heckler Koch (HK) в 1960-х роках на основі HK G3, став першим пістолетом-кулеметом, розробленим в Німеччині після Другої світової війни. Нині використовується правоохоронними органами та загонами спеціального призначення у понад 50 країнах світу. Разом з IMI UZI належить до найпоширеніших пістолетів-кулеметів у світі.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Легкий, компактний, а нині ще й перероблений під поширений калібр, цей пістолет-кулемет є справжньою знахідкою для сталкерів-початківців.</text>
	</string>
	<string id="wpn_mp5sd_descr">
		<text>Ця модель має вбудований глушник. Для можливості використання стандартних набоїв, на відміну від стандартних MP5, його ствол має 30 отворів та охоплений двома камерами глушника. Завдяки відбору частини порохових газів початкова швидкість кулі досягає близько 280 м/c, що усуває звуковий удар від подолання кулею звукового бар'єру та дозволяє використання зброї в приміщеннях. Глушник також приховує спалах порохових газів — ще одна перевага при використанні в темряві.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Радянський самозарядний пістолет малошумної стрільби. Індивідуальна зброя прихованого застосування підрозділів воєнної розвідки та спецпідрозділів інших силових структур.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Радянський самозарядний пістолет, прийнятий на озброєння Збройних сил та правоохоронних структур СРСР у 1951 році.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Ручний револьверний гранатомет (індекс ГРАУ - 6Г30). Був розроблений в 1993 році в ЦКИБ СОО (Центральне КБ спортивної та мисливської зброї, р. Тула) конструкторами В. Н. Телешем (творець ГП-25) і В. А. Борзовим.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Модифікація револьверного гранатомета. Ця модель пристосована для ведення вогню гранатами західного зразка.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Ручний протитанковий гранатомет радянського виробництва, призначений для боротьби з танками, самохідно-артилерійськими установками й іншими броньованими засобами противника. Крім того, він може бути використаний для знищення живої сили противника, що перебуває в легких укриттях, а також у спорудах міського типу.</text>
	</string>
	<string id="wpn_sig552_descr">
		<text>Компактний автоматичний карабін зі стволом 226 мм, призначений для спеціальних поліцейських підрозділів. На відміну від SG 550 поворотна пружина позаду затворної рами і діє безпосередньо на неї, а не на шток газового поршня.</text>
	</string>
	<string id="wpn_sig550_sniper_descr">
		<text>Снайперський варіант, розроблений на замовлення швейцарської поліції. Випущена в 1988 році, ця гвинтівка має вдосконалений двоступеневий спуск, важкий, кований ствол та позбавлена полум'ягасника. Призначена для використання виключно з оптичними прицілами.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Cамозарядний пістолет, який був розроблений в 1974 році і був прийнятий на озброєння Швейцарії та інших держав в 1975 році. Пістолет випускається швейцарсько-німецькою компанією SIG Sauer.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Швейцарський автоматичний карабін, розроблений в 1979—1980 роках на основі SIG SG 540 для заміни застарілої автоматичної гвинтівки SIG SG 510.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Бойова рушниця що вироблялась італійською збройовою компанією Franchi з 1979 по 2000 рік.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>Модифікований задля зменшення дисперсії, цей СПСА14 погано підходить для стрільби дробом, зате ідеальний для використання жекану або дротику.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Радянська снайперська гвинтівка під набій 7,62х54 мм, розроблена в 1958—1963 роках групою конструкторів під керівництвом Євгена Драгунова (індекс ГРАУ - 6В1).</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>Модифікація ударно-спускового механізму, заміна кроку нарізів ствола та ряд інших невеликих, але важливих доопрацювань дозволили досягти точності в межах 1 кутової хивилини (МОА). Звісно така зброя потребує більш ретельного догляду.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Снайперська гвинтівка конфігурації буллпап розроблена на основі снайперської гвинтівки Драгунова в 1970-х роках в ЦКДБ СМЗ конструктором Л. В. Бондаревим.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Двоствольна мисливська рушниця легкого типу з низькою посадкою стволів, призначена для промислового та аматорського полювання.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Німецький пістолет, розроблений фірмою Heckler Koch у 1993 році у рамках програми Universal Selbstlade Pistole (Універсальний самозарядний пістолет). Heckler Koch USP був розроблений для американського ринку під набій .40 SW. У 1996 дещо модернізований зразок калібру 9x19 мм Парабелум було взято озброєння німецькою армією як Р8</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Автомат безшумної стрільби (індекс ГРАУ - 6П30), розроблений в Климовському ЦНДІ «Точмаш» конструкторами П. Сердюковим і В. Красніковим у другій половині 1980-х років разом із безшумною снайперською гвинтівкою «Вінторєз» і перебуває на озброєнні підрозділів спеціального призначення Росії. «Вал» та «Вінторєз» уніфіковані на 70%, що позитивно позначається на виробництві та експлуатації.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>Від базової моделі відрізняється можливістю додавати оптичний приціл ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Снайперська гвинтівка безшумної стрільби (індекс ГРАУ - 6П29). Створена в ЦНДІ «Точмаш» в Климовську на початку 1980-х років під керівництвом Петра Івановича Сердюкова. Призначена для озброєння підрозділів спеціального призначення.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Німецький пістолет, розроблений збройовою компанією Walther у 1994 році, серійне виробництво якого почалося в 1999 році.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Модифікований пістолет, що належав сталкерові на призвісько Кріт. Власник, вочевидь, враховував умови експлуатації зброї, тож пістолет має хромований канал ствола та патронник, що збільшує надійність.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Представник серії помпових рушниць виробництва Winchester Repeating Arms Company підрозділу Olin Corporation. Рушниці випускалися у 12-, 16- і 20-му калібрах.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hunters_toz">
		<text>Фамільний ТОЗ-34. Відмінно зберігся завдяки ретельному догляду та змінам, внесеним у ударно-спусковий механізм, що знижує зношування зброї при стрільбі.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pri_lom_ak74">
		<text>Сталкер на прізвисько Лом працював раніше механіком на слюсарному заводі. У конструкцію свого АК-74М він вніс невеликі зміни, за рахунок яких зросла скорострільність зброї.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-deserteagle_coll">
		<text>Пустельний орел Гордон Фрімена. Основні деталі цього пістолета зроблені з міцнішого сплаву, який менше зношується під час стрільби.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_coll">
		<text>Гвинтівка спеціальна снайперська модернізована призначена для безшумної і безполум'яної снайперської стрільби і забезпечена інтегрованим глушником. У ударно-спусковий механізм було внесено зміни, за рахунок яких зменшився знос зброї під час стрільби.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>ГД-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Зброя</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>Browning Hi-Power</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>HK USP</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>АН-94 «Абакан»</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>«Обокан» снайперський</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>«Обокан» штурмовий</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП-25 «Костьор»</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Приціл ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Приціл SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Глушник</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>Скорострільний АКС-74</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>АКС-74У спецпризначення</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Beretta 92</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Обріз двостволки</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Безшумна «Кора»</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Великий Бен</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Форт-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_15">
		<text>Форт-15</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Гаусс-гармата</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>ОЦ-14 «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>«Гроза» калібру 5,45 мм</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>L85 (SA-80)</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>ІЛ-86 «Баланс»</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>Полегшена ІЛ-86</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>LR-300</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_dmr">
		<text>LR-300 DMR</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>HK MP5</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>«Гадюка-5» 9Х-18</text>
	</string>
	<string id="wpn_mp5sd_name">
		<text>HK MP5SD</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>Пістолет безшумний (ПБ)</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>Пістолет Макарова (ПМ)</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>РГ-6 М209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>
	<string id="wpn_sig552_name">
		<text>SIG SG 552 Commando</text>
	</string>
	<string id="wpn_sig550_sniper_name">
		<text>SIG SG 550 Sniper</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SIG Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SIG SG 550</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>SPAS 12</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>СПСА-14 нарізний</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>СВД «Дальнобійник»</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>Снайперський ВЛА</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>ВСС «Вінторєз»</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Walther P99 Крота</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Winchester Model 1300</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez_coll">
		<text>ВСС "Винторєз" М1</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_addon_scope_pso_descr">
		<text>Один з основних прицілів радянського та російського снайперського озброєння. Приціл був розроблений в 1963 році спеціально для гвинтівки СВД.\n•Кріплення - "ластівчин хвіст".\n•Збільшення прицілу - 4х</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_pso_name">
		<text>Приціл ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_pso_name_short">
		<text>ПСО-1</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_addon_scope_pso1_m2_descr">
		<text>Модифікація прицілу ПСО-1 із прицільною сіткою під набій 9х39 мм, що використовується у ВСС "Винторєз" та АС "Вал".\n•Кріплення - "ластівчин хвіст".\n•Збільшення прицілу - 4х</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_pso1_m2_name">
		<text>Приціл ПСО-1М2</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_pso1_m2_name_short">
		<text>ПСО-1М2</text>
	</string>

	<string id="wpn_addon_scope_1p29_descr">
		<text>УСП-1 або ж "Тюльпан" (індекс ГРАУ - 1П29) - радянський універсальний оптичний приціл, розроблений для використання із автоматами сімейства АК.\n•Кріплення - "ластівчин хвіст".\n•Збільшення прицілу - 4х</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_1p29_name">
		<text>Приціл УСП-1 "Тюльпан"</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_1p29_name_short">
		<text>УСП-1 "Тюльпан"</text>
	</string>

	<string id="wpn_addon_scope_1p59_descr">
		<text>Представник серії російських прицілів, призначений для використання із різноманітним снайперським озброєнням. Дана версія (індекс ГРАУ - 1П59) встановлюється на гвинтівку СВД.\n•Кріплення - "ластівчин хвіст"\n•Збільшення прицілу - 3х-10х</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_1p59_name">
		<text>Приціл "Гіпєрон"</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_1p59_name_short">
		<text>"Гіпєрон"</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_addon_scope_cobra_descr">
		<text>Електронний коліматорний приціл російського виробництва.\n•Кріплення - "ластівчин хвіст"\n•Можливе використання з ПНБ</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_cobra_name">
		<text>Приціл ЕКП "Кобра"</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_cobra_name_short">
		<text>ЕКП "Кобра"</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_addon_scope_po4x34_descr">
		<text>Оптичний приціл призначений для використання із ОЦ-14 "Гроза".\n•Кріплення - вбудована рукоять ОЦ-14 "Гроза".\n•Збільшення прицілу - 4х</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_po4x34_name">
		<text>Приціл ПО 4х34</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_po4x34_short">
		<text>ПО 4х34</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_addon_scope_acog_descr">
		<text>ACOG (Advanced Combat Optical Gunsight) – серія оптичних прицілів виробництва Trijicon.\n•Кріплення - "планка Пікатінні".\n•Збільшення прицілу - 4х</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_acog_name">
		<text>Приціл Trijicon ACOG</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_acog_name_short">
		<text>ACOG</text>
	</string>

	<string id="wpn_addon_scope_eot_descr">
		<text>Голографічний приціл EOTech відноситься до прицілів відкритого типу, що дозволяє стрілку під час прицілювання НЕ заплющувати друге око і робити постріл при наведенні прицільної марки на ціль незалежно від кута спостереження ціли і положення стрілка.\n•Кріплення - "планка Пікатінні".\n•Можливе використання з ПНБ</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_eot_name">
		<text>Приціл EOTech</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_eot_name_short">
		<text>EOTech</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_addon_scope_ac10632_descr">
		<text>Відкритий коліматорний приціл Barska Multi-Reticle Electro Sight, модель AC10632.\n•Кріплення - "планка Пікатінні".\n•Можливе використання з ПНБ</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_ac10632_name">
		<text>Приціл Barska Electro Sight</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_ac10632_name_short">
		<text>Barska Electro Sight</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_addon_scope_aimpoint_descr">
		<text>Компактний коліматорний приціл, що виробляється шведською компанією Aimpoint AB.\n•Кріплення - перехідник для рушниці Protecta.\n•Можливе використання з ПНБ</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_aimpoint_name">
		<text>Приціл Aimpoint Comp M2</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_aimpoint_short">
		<text>Aimpoint Comp M2</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_addon_scope_fn2000_descr">
		<text>Штатний блок прицільних засобів FN F2000. Під пластиковим кожухом розташовано оптичний приціл кратністю 1.6х. На верхній частині кожуха - "резервні" механічні відкриті прицільні засоби: мушка та цілик.\n•Кріплення - кришка ствольної коробки FN F2000.\n•Збільшення прицілу - 1.6х</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_fn2000_name">
		<text>Прицільний блок FN F2000</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_fn2000_short">
		<text>Прицільний блок</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_addon_scope_d_pro_descr">
		<text>Відкритий коліматорний приціл німецької компанії Noblex E-Optics (раніше - Docter Optics). Наразі є найменшим коліматорним прицілом у світі. Витримує навантаження до 1000 Джоулів.\n•Кріплення - перехідник для пістолета Desert Eagle.\n•Можливе використання з ПНБ</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_d_pro_name">
		<text>Приціл Docter Sight II</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_d_pro_short">
		<text>Docter Sight II</text>
	</string>

	<string id="wpn_addon_scope_march_f_descr">
		<text>Головною перевагою прицілів, що випускаються під маркою March, є неймовірно високий коефіцієнт збільшення, який не має аналогів серед оптичних прицілів.\n•Кріплення - перехідник для рушниці ТОЗ-34.\n•Збільшення прицілу - 3х-24х</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_march_f_name">
		<text>Приціл March F 3-24</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_march_f_short">
		<text>March F</text>
	</string>
	
	
	<string id="wpn_addon_silencer_9mm_descr">
		<text>Глушник виробницітва української компанії Steel. Створений з урахуванням можливості автоматичного вогню.\n•Калібр - 9 мм</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_silencer_9mm_name">
		<text>Глушник Steel Gen2 9 mm</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_silencer_9mm_short">
		<text>Steel Gen2 9 mm</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_addon_silencer_45_descr">
		<text>Глушник американської компанії SilencerCo. Прямокутна форма дозволяє йому стримувати приблизно на 30% більше звуку пострілу, без збільшення габаритів чи ваги глушника.\n•Калібр - .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_silencer_45_name">
		<text>Глушник SilencerCo Osprey .45</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_silencer_45_short">
		<text>SilencerCo Osprey .45</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_addon_silencer_pbs4_descr">
		<text>Радянський глушник, створений для використання у стрілково-гранатометному комплексі "Канарейка". Використовується з АКС-74У.\n•Калібр - 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_silencer_pbs4_name">
		<text>Глушник ПБС-4</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_silencer_pbs4_short">
		<text>ПБС-4</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_addon_silencer_tgp_a_descr">
		<text>Тактичний глушник-полум'ягасник російського виробництва. Використовується з автоматами сімейства АК.\n•Калібр - 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_silencer_tgp_a_name">
		<text>Глушник ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_silencer_tgp_a_short">
		<text>ТГП-А</text>
	</string>

	<string id="wpn_addon_silencer_nato_descr">
		<text>Глушник виробницітва української компанії Zbroyar. Створений з урахуванням можливості автоматичного вогню.\n•Калібр - 5,56x45 мм</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_silencer_nato_name">
		<text>Глушник Zbroyar F.A.S.T. Gen2</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_silencer_nato_short">
		<text>Zbroyar F.A.S.T. Gen2</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_addon_silencer_kzrzp_descr">
		<text>Глушник українського виробництва, що підходить для встановлення на гвинтівку СВД.\n•Калібр - 7,62х54R</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_silencer_kzrzp_name">
		<text>Глушник КЗРЗП-М</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_silencer_kzrzp_short">
		<text>КЗРЗП-М</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_addon_silencer_gemtech_descr">
		<text>Глушник виробництва американської компанії Gemtech.\n•Калібр - .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_silencer_gemtech_name">
		<text>Глушник Gemtech GM-45</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_silencer_gemtech_short">
		<text>Gemtech GM-45</text>
	</string>

	
	<string id="grenade_rgn_descr">
		<text>Ручна протипіхотна наступальна ударно-дистанційна граната. Індекс ГРАУ - 7Г21. За ТТХ в цілому аналогічна гранаті РГД-5, окрім застосування комбінованого ударно-дистанційного підривника.</text>
	</string>
	<string id="grenade_rgn_name">
		<text>Граната РГН</text>
	</string>
	<string id="grenade_rgn_short">
		<text>РГН</text>
	</string>
	
	<string id="grenade_rgo_descr">
		<text>Ручна протипіхотна оборонна ударно-дистанційна граната. Індекс ГРАУ - 7Г22. За ТТХ в цілому аналогічна гранаті Ф-1, окрім застосування комбінованого ударно-дистанційного підривника.</text>
	</string>
	<string id="grenade_rgo_name">
		<text>Граната РГО</text>
	</string>
	<string id="grenade_rgo_short">
		<text>РГО</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_g36k_descr">
		<text>Експортний варіант G36, що відрізняється наявністю лише оптичного прицілу кратністю 1.5х.</text>
	</string>
	<string id="wpn_g36k_name">
		<text>HK G36E</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_g36k_descr">
		<text>Експортний варіант G36, що відрізняється наявністю лише оптичного прицілу кратністю 1.5х.</text>
	</string>
	<string id="wpn_g36k_name">
		<text>HK G36E</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_protecta_descr">
		<text>Гладкоствольна бойова рушниця 12-го калібру, що використовує для подачі набоїв барабан револьверного типу. Створена для протидії масовим заворушенням. Наразі виробляється в ЮАР компанією Reutech Defense Industries.</text>
	</string>
	<string id="wpn_protecta_name">
		<text>Armsel Protecta</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_pkm_descr">
		<text>Кулемет Калашникова модернізований. Прийнятий на озброєння в 1969 році на заміну ПК (кулемета Калашникова). Відрізняється меншою масою.</text>
	</string>
	<string id="wpn_pkm_name">
		<text>ПКМ</text>
	</string>	
</string_table>
