<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Devices">
		<text>Прилади</text>
	</string>
	
	<string id="enc_power_devices">
		<text>\n
			В процесі роботи прилади, як то КПК, детектори, ліхтарі та ПНБ споживають електроенергію, тож не забувайте вчасно змінювати батарейки.\n
			Підходящі для приладу елементи живлення будуть підсвічені в інвентарі при натисканні на прилад, а при натисканні на батарейку підсвітяться підходящі прилади.\n
			У вікні з описом приладу у інвентарі можна побачити шкалу поточного заряду батареї, назву встановленого елементу живлення та час роботи приладу від цього елементу.\n
			Щоб вийняти з приладу елемент живлення натисніть на ньому %c[UI_orange][правою клавішею миші]%c[default] для виклику контекстного меню і оберіть пункт "зняти %c[UI_orange][назва елементу живлення]%c[default]". Зняти можна лише елементи живлення, які мають заряд більше від нуля.\n
			Встановити нову батарейку можна перемістивши в інвентарі її іконку на іконку потрібного приладу, або обравши для підходящої батарейки пункт контекстного меню "встановити на [назва приладу]" для приладу у слоті.\n
			При падінні рівня заряду екіпірованих приладів нижче 10% буде виведене відповідне інформаційне повідомлення.
		</text>
	</string>
	
	<string id="PDA">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="enc_devices_pda">
		<text>\n
			КПК - незамінний помічник кожного на території ЧЗВ - від бандита до вченого.\n
			Бережіть свій КПК та стежте за рівнем зяряду батареї, адже без нього життя в Зоні стане набагато менш зручним.\n
			• • • \n
			Рівень заряду Вашого КПК відображено у правому верхньому куті екрану зображенням батарейки та відсотками заряду. Коли заряд буде вичерпано (або пристрій буде зламано) екран КПК вимкнеться і його функції стануть недоступні.\n
			• • • \n
			Якщо потрібно дочекатись певного часу, а спати не хочеться або немає можливості - можна скористатись функцією очікування.\n 
			Для цього натисніть на строку з часом та датою на будь якому екрані КПК, та оберіть скільки часу ви хочете пропустити. Натисніть на строку з датою та часом ще раз щоб приховати меню.\n
			• • • \n
			На вкладці КПК "Мапа" можна встановлювати та прибирати власні мітки з описом.\n
			Двічі клікніть лівою клавішею миші на мапі щоб створити мітку. За бажанням введіть текст опису, або залиште його порожнім.\n
			Щоб видалити або змінити текст опису мітки один раз клікніть на ній лівою клавішею миші.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="PDA_npc">
		<text>КПК сталкерів</text>
	</string>
	<string id="enc_devices_pda_npc">
		<text>\n
			У КПК загиблих сталкерів можна знайти корисну інформацію - координати схованок, корисні нотатки та дані про навколишній світ.\n
			Щоб отримати цю інформацію, натисніть на ньому %c[UI_orange][правою клавішею мишки]%c[default] та оберіть пункт %c[UI_orange]"скачати інформацію"%c[default].\n
			• • • \n
			Кожен КПК захищений паролем, який доведеться підібрати. У вікні введення відображується підказка, що складаєтсья з перемішаних літер слова-паролю.\n
			Чим більш досвідченим був власник КПК тим більш складним буде його пароль.\n
			Для підбору паролю відводиться усього три спроби. Після трьократного введення неправильного паролю пристрій буде заблоковано і отримати інформацію з нього стане неможливо.\n
			• • • \n
			Якщо ви не можете самі підібрати пароль або потрібний КПК заблоковано - на допомогу прийдуть механіки. Вони взламають пристрій за окрему платню.\n
			• • • \n
			Не забувайте завантажувати інформацію з КПК сюжетних персонажів.
		</text>
	</string>	
	
	<string id="Detectors">
		<text>Детектори</text>
	</string>
	<string id="enc_devices_detectors">
		<text>\n
			Дослідження Зони годі уявити без використання спеціального обладнання, зокрема - детекторів.\n
			Найпростіший - дозиметр-радіометр, зможе лише повідомити про небезпечний рівень радіації характерним тріщанням лічільника Гейгера.\n
			Більш складні прилади можуть сигналізувати про наближення до осередків аномальної активності - як самих аномалій так і породжених ними артефактів.\n
			Для звукової індикації детектор можна розмістити як на поясі, так і у власному слоті. Звукова індикаця працює постійно поки детектор екіпіровано.\n
			Звуки індикації аномалій та артефактів відрізняються між собою.\n
			Для візуальної індикації детектор треба взяти у руки, тобто помістити у спеціальний слот детектора і активувати натиснувши клавішу %c[UI_orange][$$ACTION_wpn_8$$]%c[default] \n
			Дізнатись заряд батареї детектору у руках можна натиснувши клавішу %c[UI_orange][$$ACTION_check_active_item$$]%c[default]
		</text>
	</string>
	
	<string id="Receiver">
		<text>Трансівер</text>
	</string>
	<string id="enc_devices_receiver">
		<text>\n
			Цей прийомопередавач нескладно зробити власними руками маючи час, натхнення та дещицю радіодеталей.\n
			Зазвичай його використовується для фіксації радіосигналу визначеної частоти, або за потреби надіслати короткий сигнал-імпульс, що може бути використаний для радіокерування, наприклад детонатором вибухового пристрою.\n
			Для переключення робочої частоти треба взяти прилад у руки, тобто помістити у спеціальний слот детектора і натиснути відповідну клавішу\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$]%c[default] - збільшити частоту на 1 МГц\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$]%c[default] - зменшити частоту на 1 МГц\n
			Утримуючи підчас переключення додаткові клавіші можна змінювати частоти з більш великим кроком\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_ADDITIONAL_ACTION$$]%c[default] - перемикання частот із кроком 10 МГц\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_SPRINT$$]%c[default] - перемикання частот із кроком 100 МГц\n
			Прилад може надсилати короткі імпульсні радіосигнали, для цього потрібно налаштувати необхідну робочу частоту і натиснути клавішу\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_WPN_FUNC$$]%c[default] - надіслати імпульсний радіосигнал\n
		</text>
	</string>	
</string_table>
