<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Antirad">
		<text>Антирадіаційні препарати</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Важке сталкерівське спорядження</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Легке сталкерівське спорядження</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Середнє сталкерівське спорядження</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Бінокль</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Хліб</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_documents_desc">
		<text>Поліетиленовий файл із документами.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_documents_name">
		<text>Документи найманців.</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Докладна карта Мертвого міста, що містить схему розташування позицій найманців</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Карта Мертвого міста</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Ключ Доктора від схованки у Прип'яті</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Ключ Доктора</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>«Радість туриста»</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Детектор аномалій</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Прилади та пристрої</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Ліхтарик</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Захисний костюм. Вага - 18 кг. Особливості: захищає тіло від «Холодцю», «Жалкого пуху», більшості аномалій та механічних ушкоджень. Груди та спина захищені вбудованими біометалічними пластинами. Обладнаний герметичним металопластиковим шоломом та двома кисневими балонами. Увага: за тривалого використання стає непридатним через ушкодження та розриви.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Захисний костюм. Вага - 8 кг. Особливості: захищає тіло від впливу слабких аномалій та механічних ушкоджень. Обладнаний кисневою маскою. Увага: за тривалого використання стає непридатним через ушкодження та розриви.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Захисний костюм. Вага - 12 кг. Особливості: захищає тіло від «Холодцю», «Жалкого пуху», більшості аномалій та механічних ушкоджень. Груди та спина захищені вбудованими біометалічними пластинами. Обладнаний герметичним шоломом та кисневим балоном. Увага: за тривалого використання стає непридатним через ушкодження та розриви.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Захисний скафандр червоного кольору із герметичним шоломом. Вага - 11 кг. Особливості: захищає тіло від вогню, кислот, газів, впливу різноманітних аномалій, «Жалкого пуху» та механічних ушкоджень. Обладнаний двома кисневими балонами. Увага: за тривалого використання стає непридатним через ушкодження та розриви.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Армійський портативний бінокль</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Пристрій, що визначає наявність аномальних полів та повідомляє про це звуковим сигналом. Для роботи прилад потребує активації через розміщення на поясі.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect2">
		<text>Детектор аномалій (ДА-2).\nПристрій, що визначає наявність аномальних полів та збурень. Виявляє звуковий сигнал. Для роботи необхідно активувати, розмістивши прилад на поясі.\nКількість визначених зон - 3. \nРадіус виявлення 10 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect3">
		<text>Універсальний детектор аномалій (УДА-14а).\nПристрій, що визначає наявність аномальних полів та збурень, а також вогнищ радіоактивного зараження. Виявляє звуковий сигнал і відзначає аномалію на екрані. Для роботи необхідно активувати, розмістивши прилад на поясі.\nКількість визначених зон - 4.\nРадіус виявлення 15 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Кишеньковий персональний комп'ютер - незамінний пристрій у Зоні</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Ліхтарик із досить потужною лампою. Доволі корисна річ в умовах недостатньої освітленості.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Ліхтарик із досить потужною лампою. Завдяки вдосконаленому трансформатору зменшено час заряджання акумулятора.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>Відмінний енергетичний напій «Non Stop». Містить кофеїн, таурін та потужний вітамінний комплекс, що знімають втому і надають сили. Не в змозі зробити навіть крок? Тоді це саме те, що потрібно!</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Невідомо, хто примудряється випікати батони на території Зони, однак цей хліб не заражений і цілком їстівний. У всякому разі, ніхто зі сталкерів поки не скаржився.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>Консерви із розібраного сталкерами армійського продовольчого складу. Термін придатності начебто ще не минув.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>Часто через брак кращої їжі ця ковбаса - суміш курятини та соєвого замінника - сніданок, обід і вечеря сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Горілка виробництва компанії «GSC». Добре п'ється, помітно знижує вплив радіації, однак зловживати нею не слід.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Знижують вплив радіації на організм</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Матеріал для перев'язок. Допомагає зупинити кровотечу.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Універсальний медичний набір. Дозволяє упоратися із травмами різного виду важкості - пораненнями, опіками, отруєннями та іншим.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Спеціалізований медичний набір для боротьби із фізичними ушкодженнями та кровотечею. До нього входять компоненти для прискорення згортання крові, знеболювальні, антибіотики та імунні стимулятори.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Медичний набір, розроблений спеціально для роботи в умовах Зони. Склад набору підібраний як для боротьби із пораненнями, так і для виведення радіонуклідів з організму. Перешкоджає розвитку променевої хвороби, а також знижує дозу накопиченої радіації.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Енергетичний напій «Non Stop»</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Енергетичний напій «Non Stop»</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Екіпірування та їжа</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Продукти харчування</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Ковбаса «Практична»</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Медичні препарати</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Армійська аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Наукова аптечка</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Науковий EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Горілка «Козаки»</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Детектор аномалій</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr">
		<text>Призначений для виявлення аномальних зон, а також осередків радіоактивного забруднення.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Димова граната</text>
	</string>
	<string id="guitar">
		<text>Гітара</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_item_guitar">
		<text>Звичайна гітара. Цей музичний інструмент широко розповсюджений у Зоні.</text>
	</string>
	<string id="harmonica">
		<text>Губна гармошка</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_item_harmonica">
		<text>Звичайна губна гармошка.</text>
	</string>
	<string id="Dimanit">
		<text>Динаміт</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_all_item_explosion">
		<text>Вибухонебезпечно</text>
	</string>
</string_table>
