<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Blind">
		<text>Сліпий пес</text>
	</string>
	<string id="Dog">
		<text>Сліпий пес</text>
	</string>	
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Ворона</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>
		• Вид-прародитель: пес свійський (Canis lupus familiaris)\n
		• Природність походження: так\n
		Із часів першої катастрофи в собачому роді перемінилося вже кілька поколінь і в кожному з них дедалі більше спостерігався вплив Зони. Мутації та еволюційна адаптація призвели до посилення колись слабко виражених собачих здібностей, причому найчастіше за рахунок здібностей звичних. Основні фізіологічні зміни торкнулися зору - він майже зник, зате набагато посилилося чуття. Сліпі цуценята почали виживати у Зоні незгірше, а то й краще за своїх братів. У результаті звичайні собаки незабаром виродилися тут зовсім, поступившись місцем новому виду - сліпим псам. Ці тварини прекрасно розпізнають і обходять аномалії, радіаційні поля та інші невидимі небезпеки, якими сповнена Зона. Як і їхні предки, сліпі пси полюють зграями; зустріч із великою групою цих істот являє серйозну небезпеку навіть для добре озброєного сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>
		• Вид-прародитель: невідомий. Вірогідно - людина розумна (Homo sapiens)\n
		• Природність походження: невідомо\n
		Напівлегендарний монстр - старі сталкери описують його як високого сутулого гуманоїда із безліччю щупалець на місці рота. За їхніми словами, за допомогою щупалець ця істота харчується: уп'явшись ними у шию живої жертви, вона паралізує свою здобич і висмоктує її кров; після такої процедури від людини лишається лише висохла оболонка, що скидається на мумію. Найбільш дивне у кровососі - його здатність ставати невидимим. Зважаючи на все, саме ці створіння є відповідальними за смерть великої кількості сталкерів. Мало хто з очевидців залишився живим - і, судячи з розповідей тих щасливчиків, кровососи вважають за краще жити у сирих місцях на кшталт боліт та старих підземель.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>
		• Вид-прародитель: кабан дикий (Sus scrofa)\n
		• Природність походження: так\n
		Великий звір, що досягає півтора метрів у холці. Своєю живучістю та агресивністю ця тварина перевершує своїх родичів поза Зоною і не поступається більшості мутантів. Мутагенні процеси, обумовлені впливом радіації та аномалій, значною мірою позначилися на вигляді цих ссавців: місцями останні облисіли, а місцями, навпаки, відростили дуже довгу й жорстку вовну. Копита звірів змінили свою форму і стали гострішими, набувши певної подібності до пазурів; зіниці знебарвилися, на облисілій голові з'явилися пігментаційні плями та глибокі зморшки. Кабани Зони добре переносять радіацію, що дозволяє їм довгий час знаходиться на сильно забруднених територіях. Зазвичай ці тварини атакують з розбігу, намагаючись іклами розпороти живіт жертви або збити її з ніг.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>
		• Вид-прародитель: відсутній\n
		• Природність походження: так\n
		У Зоні вижив лише один вид птахів - ворони: інші пернаті не змогли перенести радіації й не навчилися уникати аномалій. Щоб не загинути у лабіринті гравітаційних пасток, військові льотчики використовують складні детектори, а от секрет воронів незабаром зведе з розуму орнітологів та біологів. Існує багато теорій, котрі пояснюють цей феномен; утім, всі вони сходяться на одному: причиною чуда є розвитий мозок воронів, в якому склався комплекс надскладних рефлексів.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>
		• Вид-прародитель: свиня свійська (Sus domestica)\n
		• Природність походження: так\n
		Домашні свині, що опинилися у Зоні, як і багато інших живих організмів, зазнали сильної мутації. Оскільки було порушено гени, що контролюють процеси метаболізму, фенотип тварини різко змінився. Свині Зони, котрих сталкери називають плоттю - один із найбільш наочних прикладів наруги Зони над природою. У цих істот сформувався захисний покрив із луски та дрібних кістяних пластинок, значно збільшилася здатність організму до регенерації, ускладнилася нервова система. Як і звичайна свиня, плоть здатна їсти все, тому натщесерце цілком здатна напасти на сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>
		• Вид-прародитель: невідомий. Вірогідно - ссавець ряду приматів (Primas)\n
		• Природність походження: невідомо\n
		Справді надприродні невидимі істоти, що зустрічаються лише у глибині Зони й живуть зазвичай всередині напівзруйнованих будинків. Про походження нічого достеменно не відомо; існує легенда, що це духи сталкерів, які потрапили під потужний викид із Саркофагу. Прояви цих невидимок справді відповідають легендам про полтергейст (звідси й назва) і відзначаються великою розмаїтістю: від періодичного виття та сміху до небезпечних вогненних куль, котрі раптово з'являються нізвідки. На жаль, усі відомості про це явище походять із невиразних і доволі суперечливих розповідей, правдивість яких викликає сумнів.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>
		• Вид-прародитель: вовк (Canis lupus)\n
		• Природність походження: так\n
		Попри свій вигляд (здебільшого схожі на собак породи бульдог), псевдособаки походять не від собак, а від вовків. Дикі тварини, які жили у лісах Зони на момент катастрофи, поклали початок одному із найнебезпечніших видів мутантів. Псевдособаки настільки не схожі на собак-мутантів, наскільки дикі вовки не схожі на болонок. Ці істоти ведуть територіальний спосіб життя і люто атакують кожного, хто опиняється в їхніх володіннях. Блискавична реакція, неймовірна рухливість та гострі зуби роблять псевдособаку дуже серйозним супротивником, проти якого важко вестиметься навіть великому мутанту або добре озброєному сталкерові.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>
		• Вид-прародитель: невідомий\n
		• Природність походження: ні\n
		Величезна туша, що складається із каплеподібного тулуба та пари гіпертрофованих кінцівок - таким є псевдогігант. Руконоги ця істота використовує для пересування та хапання жертви. Доросла особина сягає двох тонн ваги за зросту близько двох метрів. Зовнішня незграбність є оманливою: псевдогіганти дуже рухливі, їхні м'язи відзначаються просто дивовижною силою, а кістки за міццю не поступаються металу. Головний мозок захищений грубезним - близько 100 мм завтовшки - черепом; окрім того, багато складних функцій виконує спинний мозок. Вражає також уміння псевдогигантів формувати на поверхні землі локальні ударні хвилі, котрі в обмеженому радіусі здатні вражати все живе.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>
		• Вид-прародитель: людина розумна (Homo sapiens)\n
		• Природність походження: так\n
		Вірогідно ці істоти є подальшою ступінню деградацаії зомбованих. Божевільні створіння, котрі ведуть абсолютно тваринний спосіб життя й за своєю суттю слабко відрізняються від хижих монстрів Зони. Пересуваються вони на чотирьох кінцівках, підстрибуючи над землею і постійно нюхаючи її, щоб відчути запах жертви. Полюють дуже обережно й хитро, чигаючи на сталкерів, мов хижі тварини. Блискавичні рефлекси та гіпертрофовані м'язи дозволяють сноркам робити довгі й дуже точні стрибки та за кілька секунд розривати жертву на шматки. На деяких особинах збереглися деталі армійської уніформи або окремі деталі екіпірування, що дозволяє ідентифікувати їх як зниклих безвісти військових сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>
		• Вид-прародитель: невідомий. Вірогідно - дрібний зграйний ссавець ряду гризунів (Rodentia)\n
		• Природність походження: так\n
		Насправді ці тварини не є родичами звичайним тушканам, хоча й скидаються на них. Визначити вид, від якого пішли тушкани Зони, поки що неможливо; можна лише стверджувати, що їхні предки були зграйовими тваринами, швидше за все гризунами. Сягаючи приблизно 40 см у холці, вони значно мобільніші, агресивніші та ненажерливіші за невеликого пустельного звіра. Живуть в основному в підземеллях та зруйнованих будівлях, харчуючись усім, що трапиться - від рослин до необережних сталкерів. Іноді жертвою тушканів стають навіть великі тварини й мутанти: нападаючи великою зграєю, хижаки легко розірвуть на шматки будь-яку істоту, яка не встигне втекти.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>
		• Вид-прародитель: людина розумна (Homo sapiens)\n
		• Природність походження: невідомо\n
		Незважаючи на назву та досить характерні вигляд та поведінку ці істоти не є зомбі, якими їх малює масова кульутра, тобто "ходячими мерцями". Деградація особистості та фенотипічні зміни приводять до того, що у зомбі залишаються лише два ефективних подразники: їжа та сон. Сон при цьому схожий скоріш на летаргію, тому легко переплутати зомбі та справжнього мерця. Зомбі нерозбірливі у виборі їжі та питва, тому їхні тіла буквально просочені радіацією й токсинами. Зазвичай ці істоти безцільно блукають Зоною або, наче трупи, валяються всередині закинутих будівель. Однак варто зомбі вчути близьку присутність живої людини, вони одразу ж намагаються атакувати. Навчені досвідом сталкери намагаються обходити ці спустошені оболонки якнайдалі. На деяких особинах можна розпізнати елементи одягу, що відповідають уніформі працівників ЧАЕС, тож можна припустити що це - працівники станції, яки потрапили під перший викид, який утворив Зону.</text>
	</string>
	<string id="Flesh">
		<text>Плоть</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Загальні відомості</text>
	</string>
	<string id="Mutants">
		<text>Тварини та мутанти</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Псевдособака</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Псевдогігант</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
	<string id="Tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
	<string id="Zombie">
		<text>Зомбі</text>
	</string>
	<string id="Controller">
		<text>Контролер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>• Вид-прародитель: людина розумна (Homo sapiens)\n• Природність походження: ні\nРідкісний мутант, що зустрічається близько до центру Зони. Виглядає як гуманоїд із непропорційно збільшеною головою. Має розвинуте сприйняття, а також здатність контролювати поведінку менш розвинутих живих істот. Сильні особини здатні брати під контроль навіть людей. Це небезпечний супротивник, зустрічі з яким бояться навіть найдосвідченіші сталкери.</text>
	</string>
	<string id="Burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_burer_general">
		<text>• Вид-прародитель: людина розумна (Homo sapiens)\n• Природність походження: ні\nДуже рідкісний мутант. Є думка, що це результат генетичних експериментів спецслужб над злочинцями за програмою розвитку в людині телекінетичних здібностей. Товстун із гіпертрофованими рисами обличчя, у залишках одягу. У зношеній формі. Живе переважно у похмурих, темних підземеллях. До людини ставиться вороже. Бюрер атакує потужними кінцівками, завдає невидимого телекінетичного удару. Може створювати гравітаційне поле, яке захищає його від куль та вибухів. Різке світло на якийсь час засліплює бюрера.</text>
	</string>
	<string id="Chimera">
		<text>Хімера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_chimera_general">
		<text>• Вид-прародитель: невідомий\n• Природність походження: ні\nДуже рідкісний мутант. Ходять чутки, що це результат генетичних експериментів за програмою «Універсальна тварина-захисник». Дуже розумна, сильна і швидка тварюка. Ховається, обходить зі спини. Дубльована система внутрішніх органів та додатковий мозок робить процес її умертвіння дуже проблематичним. Сильні удари пазуристими лапами. У русі нагадує пантеру.</text>
	</string>
	<string id="Rat">
		<text>Щур</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_rat_general">
		<text>• Вид-прародитель: відсутній\n• Природність походження: так\nЩури це не вихідці з підземних лабораторних комплексів, вони справжні господарі зони. Важко уявити більш пристосований організм. Відома стійкість щурів до дії радіації, пояснюється ефективністю роботи їх репараційних систем ДНК. Швидкі темпи розмноження і велика кількість нащадків дозволяють їм швидко пристосовуватися до нових умов середовища.</text>
	</string>
	<string id="Fracture">
		<text>Злам</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_fracture_general">
		<text>• Вид-прародитель: невідомий. Вірогідно - людина розумна (Homo sapiens)\n• Природність походження: невідомо\nМаловивчений мутант. Чи то результат експериментів, чи результат впливу Зони на людей, що залишилися. Є гіпертрофовані кінцівки. Обличчя близьке до людського. Сутулиться. Здалеку нагадує горбатого волоцюгу. Нападає на людей. Їсть трупи. Сильний удар гіпертрофованою рукою.</text>
	</string>
	<string id="Cat">
		<text>Кішка</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_cat_general">
		<text>• Вид-прародитель: кішка свійська (Felis catus)\n• Природність походження: так\nДика кішка-мутант. Зустрічається в основному ближче до центру Зони. За розміром значно більше звичайної кішки і може досягати розмірів сліпого пса. Мешкає у старих покинутих будинках. Харчується гризунами, але може напасти і на людину.</text>
	</string>
</string_table>
