	<string id="mil_actor_blockpost">
		<text>Сталкер, ти підходиш до Бар'єру, тож не викидай коників. Ми раді прийняти будь-яку допомогу з твого боку.</text>
	</string>
	<string id="mil_after_sniper_dead">
		<text>Мічений, підходь до нас за розрахунком та подальшими вказівками.</text>
	</string>
	<string id="mil_fblockpost_warning">
		<text>Мічений, повернися і лишайся на позиції!</text>
	</string>
	<string id="mil_info_freedom_radio">
		<text>Якщо цілу ніч просидіти у селищі на вежі, то обов'язково щось відбудеться…</text>
	</string>
	<string id="mil_info_max_mines">
		<text>Пам'ятай про міни: сапер не помиляється двічі...</text>
	</string>
	<string id="mil_info_max_village">
		<text>Мічений, будь обережний! Кажуть, у селищі з'явилася нова аномалія: рухається дуже швидко, та ще й до того ж її, падлу, оком не видко.</text>
	</string>
	<string id="mil_info_to_all">
		<text>Увага! Усі, хто бажає розкинути мізками! Прохід на Радар охороняє загін «Моноліту». Я думаю, ви в курсі, що вони стріляють по всіх. Хай щастить.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_attack_signal">
		<text>В атаку, пацани! Замочимо законників!</text>
	</string>
	<string id="mil_mission_complete">
		<text>Нашу задачу виконано. Повертаємося на хутір, там і розрахуємося.</text>
	</string>
	<string id="mil_scull_attack_signal">
		<text>Вперед, хлопці! Шлях вільний!</text>
	</string>
	<string id="mil_scull_info">
		<text>Мічений, займися снайперами!</text>
	</string>
	<string id="mil_sniper_to_player_warning">
		<text>Мічений, будь обережний, а то ще кулю в довбешку зловиш...</text>
	</string>
	<string id="mil_sniper_to_player_warning2">
		<text>Чоловіче, якщо ти підійдеш ближче, то розраховувай не на хороше ставлення з боку "Волі", а на дерев'яний піджак.</text>
	</string>
	<string id="mil_stukach_not_base">
		<text>Увага! Об'єкт покинув базу. Мічений, не проґав його, але дивись, не спалися!</text>
	</string>
	<string id="mil_leader_warn">
		<text>Перш ніж зайти, прибери зброю і не надумай дістати!</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_location">
		<text>Бандитський сховок на горищі.</text>
	</string>
	<string id="tip_screw_dynamite_job">
		<text>Мічений! Ти живий? Якщо живий то давай мерщій до мене, а то тут всі переполохались.\nЯкщо не живий то... забий, можеш не йти. А програму навчання треба доопрацювати мабуть.</text>
	</string>