<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_binoc_tutorial">
		<text>Щоб використовувати бінокль, виберіть його %c[UI_orange][$$ACTION_wpn_5$$]%c[default] і використайте функцію «Вогонь» для наближення.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Бінокль</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Присідання</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Щоб пригнутися низько, натисніть [$$ACTION_CROUCH$$] + (Shift)</text>
	</string>
	<string id="st_crouch_tutorial">
		<text>Щоб присісти, натисніть %c[UI_orange][$$ACTION_CROUCH$$]%c[default]. Щоб присісти низько, натисніть %c[UI_orange][$$ACTION_CROUCH$$]+[$$ACTION_ACCEL$$]%c[default]</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Вибір зброї</text>
	</string>
	<string id="st_hide_weapon_tutorial">
		<text>Деякі сталкери не схочуть розмовляти, якщо тицяти їм зброєю в обличчя. Щоб сховати зброю, достатньо обрати болт %c[UI_orange][$$ACTION_wpn_6$$]%c[default]</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Стрибки</text>
	</string>
	<string id="st_jump_tutorial">
		<text>Стрибки допоможуть забиратися на невисокі перешкоди. Для того, щоб стрибнути, натисніть %c[UI_orange][$$ACTION_jump$$]%c[default]</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Способи пересування</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Перевантаження</text>
	</string>
	<string id="st_overload_tutorial">
		<text>Людина не схожа на вантажівку і нести на собі кілька тонн не може. Чим більше доводиться нести, тим швидше втрачаються сили і тим менша швидкість пересування. Для збільшення вантажності можна скористатись відповідними препаратами або спорядивший кращий наплічник.</text>
	</string>
	<string id="st_radiation">
		<text>Радіація</text>
	</string>
	<string id="st_radiation_tutorial">
		<text>Коли персонаж знаходиться у зоні із високим радіаційним тлом або носить у рюкзаку радіоактивні артефакти, у нього з'являються ознаки променевої хвороби - сповільнюється самочинне відновлення здоров'я, витривалості, загоєння ран та зменшується кількість поживних речовин що засвоюються при споживанні іжі. Для виведення радіації можна скористатись артефактами, що зменшують поглинуту дозу опромінення або звернутись до медиків.\nЗауважте що для визначення поглинутої персонажем доз радіації знадобиться працездатний дозиметр або детектор з такою функцією розміщені на поясі або у слоті детектора.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Відносини</text>
	</string>
	<string id="st_relation_tutorial">
		<text>Ваші дії мають наслідки.\nНаданя допомоги пораненим, поміч у бою та виконання завдань покращує ставлення конкретного персонажа до Вас та підвищує репутацію в цілому.\nНапади та вбивства нейтральних або дружніх персонажів та провали взятих завдань призведуть до зворотнього ефекту - погіршення ставлення та падіння репутації.\n%c[green]Гарна репутація%c[default] - торговці продаватимуть Вам товари зі знижкою.\n%c[red]Погана репутація%c[default] - готуйтеся до високого рівня цін.</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>Це - спеціальне місце для сну. Тут можна відіспатися, перебути ніч або просто дочекатися певної години. Для того, щоб спати, треба відкрити інвентар, встановити час на циферблаті, протягом якого бажаєте спати, і натиснути на кнопку «Відпочити». Через зазначений час персонаж прокинеться. Іноді він може бачити сни.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Прискорення</text>
	</string>
	<string id="st_sprint_tutorial">
		<text>У деяких випадках прискорення може врятувати життя. Натисніть клавішу %c[UI_orange][$$ACTION_sprint$$]%c[default]. Під час прискорення персонаж швидше біжить і далі стрибає, але при цьому швидше втомлюється і не може відкривати вогонь.</text>
	</string>
	<string id="satiety">
		<text>Ситість</text>
	</string>	
	<string id="st_satiety_tutorial">
		<text>Коли персонаж довго не їсть, у нього з'являється почуття голоду. Чим меншим є показник ситості (сильніший голод) тим повільніше відновлюється здоров'я, витривалість та загоюються рани. Вгамувати голод можна, з'ївши будь яку придатну їжу.</text>
	</string>
	<string id="somnolence">
		<text>Сон</text>
	</string>	
	<string id="st_somnolence_tutorial">
		<text>З часом персонаж накопичує потребу у сні. Чим сильніше хочеться спати тим більше розхитування зброї при прицілюванні, а персонаж може почати періодично позіхати. Відтермінувати потребу у сні можна використавши енергетичний напій або інші стимулятори, але все ж краще виспатись у підходящому місці.\nСпальні місця зазвичай виглядають як матраси і розташовані у безпечних зонах на стоянках сталкерів.</text>
	</string>	
	<string id="tutorial">
		<text>Навчання</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Витривалість</text>
	</string>
	<string id="st_weakness_tutorial">
		<text>Якщо бігти або нести велику вагу, то витрачається витривалість. Якщо витривалість впаде до надто низького значення, то якийсь час не вийде ані бігати, ані ходити. На щастя, сили швидко відновлюються - варто лише постояти на місці та відпочити певний час.\nТакож можна використати енергетичний напій або препарати що збільшать витривалість персонажа.\nВід витривалості залежить наскільки далеко персонаж зможе жбурнути болт або гранату, наскільки сильні ушкодження наносить холодною зброєю а також як сильно розхитується зброя підчас прицілювання.\nНа екрані витривалість позначена жовтим кільцем навколо іконки людини що біжить.</text>
	</string>
	<string id="stamina">
		<text>Витривалість рук</text>
	</string>
	<string id="st_stamina_tutorial">
		<text>Для тимчасової стабілізації зброї (жорсткого хвату) при прицілюванні використовуєтсья витривалість рук. Вона починає витрачатись як тільки підчас прицілювання натиснуто клавішу %c[UI_orange][$$ACTION_additional_action$$]%c[default]. Як тільки витривалість рук буде вичерапно зброя знов буде розхитуватись.\nНа екрані витривалість рук позначена зеленим кільцем навколо іконки людини що біжить, ця індикація з'являєтсья тільки коли значення менше максимального.</text>
	</string>	
	<string id="st_wound">
		<text>Кровотеча</text>
	</string>
	<string id="st_wound_tutorial">
		<text>При отриманні травм є ймовірність, що у персонажа почнеться кровотеча, котра виглядає як невпинна втрата здоров'я та витривалості. Чим серйознішою є кровотеча (зелена іконка - слабка, червона - сильна), тим більше здоров'я та виривалості втрачатиметься за одиницю часу. Із часом кровотеча минеться сама по собі, але за допомогою бинтів та інших кровоспинних засобів можна моментально зупинити її, навіть якщо вона дуже сильна.\n Зауважте що біг та стрибки будуть посилювати кровотечу.</text>
	</string>
	<string id="psy_health">
		<text>Псі-здоров'я</text>
	</string>
	<string id="st_psy_health_tutorial">
		<text>Цей показник відповідає за ментальне здоров'я. Чим воно нижче тим більш явні ефекти розмитості та двоїння зору. Якщо значення сягне нуля - персонаж загине.\n Зменшення псі-здоров'я можуть спричиняти атаки мутантів а також вплив деяких артефактів та препаратів.</text>
	</string>	
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>\n
			У КПК загиблих сталкерів можна знайти корисну інформацію - координати схованок, корисні нотатки та дані про навколишній світ.\n
			Щоб отримати цю інформацію, натисніть на ньому %c[UI_orange][правою клавішею мишки]%c[default] та оберіть пункт %c[UI_orange]"скачати інформацію"%c[default].\n
			• • • \n
			Кожен КПК захищений паролем, який доведеться підібрати. У вікні введення відображується підказка, що складаєтсья з перемішаних літер слова-паролю.\n
			Чим більш досвідченим був власник КПК тим більш складним буде його пароль.\n
			Для підбору паролю відводиться усього три спроби. Після трьократного введення неправильного паролю пристрій буде заблоковано і отримати інформацію з нього стане неможливо.\n
			• • • \n
			Якщо ви не можете самі підібрати пароль або потрібний КПК заблоковано - на допомогу прийдуть механіки. Вони взламають пристрій за окрему платню.\n
			• • • \n
			Не забувайте завантажувати інформацію з КПК сюжетних персонажів.
		</text>
	</string>
	<!--string id="signal_sos_tutorial"> <Хотел сделать подсказку, но потом передумал (Р.М.А.)>
		<text>Это сигнал бедствия. Возможно, кому-то требуется помощь. Откройте карту в вашем КПК и найдите на ней отметку с соответствующим сообщением. По желанию Вы можете отправиться в указанный район, чтобы выяснить, в чём дело.</text>
	</string-->
	
	<string id="user_map_spots_tutorial">
		<text>\n
			На мапі можна встановлювати та прибирати власні мітки з описом.\n
			Двічі клікніть лівою клавішею миші на мапі щоб створити мітку. За бажанням введіть текст опису, або залиште його порожнім.\n
			Щоб видалити або змінити текст опису мітки один раз клікніть на ній лівою клавішею миші.
		</text>
	</string>
	
	<string id="minimap_tutorial">
		<text>\n
			Мінімапа відображає зменшену версію мапи з КПК.\n
			Щоб відобразити мінімапу натисніть клавішу %c[UI_orange][$$ACTION_CHECK_GEAR$$]%c[default].\n
			Якщо Ваш КПК розрядився, зламався або відсутній - мінімапу відображено не буде.\n
			Аналогічні позначки на "радарі" зверху екрану будуть відображатись незалежно від стану та наявності КПК.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="contacts_info_tutorial">
		<text>\n
			У цьому вікні буде відображено коротку біографічну довідку по обраному персонажу.\n
			Щоб обрати персонажа клікніть лівою клавішею миші на строку з ним у переліку контактів зліва.
		</text>
	</string>	
	
	<string id="movement">
		<text>Рух</text>
	</string>
	<string id="st_movement_tutorial">
		<text>\n
			Щоб рухатись у обраному напрямку використовуйте клавіші:\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_forward$$] - вперед\n
			[$$ACTION_back$$] - назад\n
			[$$ACTION_lstrafe$$] - вліво\n
			[$$ACTION_rstrafe$$] - вправо\n
			%c[default]• • • \n
			Можна визирати з-за перешкод використовуючи клавіші:\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_llookout$$] - визирнути вліво\n
			[$$ACTION_rlookout$$] - визирнути вправо\n
			%c[default]• • • \n
			Для прискорення натисніть клавішу:\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_sprint$$]\n
			%c[default]Під час прискорення персонаж швидше біжить і далі стрибає, але при цьому швидше втомлюється і не може відкривати вогонь.\n
			• • • \n
			%c[default]Щоб рухатись повільно натисніть та утримуйте:\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_ACCEL$$]\n
			%c[default]• • • \n
			Щоб присісти, натисніть:\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_CROUCH$$]\n
			%c[default]Щоб присісти низько натисніть:\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_CROUCH$$] + [$$ACTION_ACCEL$$]\n
			%c[default]• • • \n
			Для того, щоб стрибнути, натисніть:\n
			%c[UI_orange][$$ACTION_jump$$]\n
			%c[default]Стрибки допоможуть забиратися на невисокі перешкоди.
		</text>
	</string>

	<string id="body_search">
		<text>Мародерство</text>
	</string>
	<string id="st_body_search_tutorial">
		<text>\n
			З одного боку - мародерів не любить ніхто. З іншого - речі загиблого йому вже не потрібні, а Вам - можуть врятувати життя.\n
			Якщо не хочете набути слави мародера (і втратити репутацію) - не займайте тіла представників інших угруповань на очах їх товаришів.\n
			Звісно це не стосується представників угруповань, які вороже налаштовані до Вас.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="campfire">
		<text>Багаття</text>
	</string>
	<string id="st_campfire_tutorial">
		<text>\n
			Мандруючи зоною Ви можете зустріти багаття. Якщо присісти біля розпаленого багаття Ваше псі-здоров'я буде відновлюватись швидше, а ремонт предметів буде відбуватись більш ефективно.\n
			Щоб запалити багаття Вам знадобляться сірники. Зауважте - не завжди вдається розвести вогонь з першої спроби, особливо якщо багаття знаходиться під відкритим небом і йде дощ.\n
			Або ж можна зачекати доки біля багаття не з'явиться хтось зі сталкерів, в такому випадку вони самі розпалять вогнище.\n
		</text>
	</string>

	<string id="weapon">
		<text>Зброя</text>
	</string>
	<string id="weapon_misfire">
		<text>Затримка при стрільбі</text>
	</string>	
	<string id="st_weapon_misfire_tutorial">
		<text>\n
			Чим гірший стан зброї, тим частіше її заклинює.\n
			Для усунення затримки при стрільбі натисніть %c[UI_orange][$$ACTION_additional_action$$]+[$$ACTION_wpn_reload$$]%c[default] або розрядіть зброю в інвентарі.\n
		</text>
	</string>	
	<string id="weapon_condition">
		<text>Стан зброї</text>
	</string>	
	<string id="st_weapon_condition_tutorial">
		<text>\n
			З кожним пострілом стан зброї поступово зменшується, а куля чи уламок, що влучили у неї, можуть зробити її зовсім непридатною для використання.\n
			Чим гірший стан зброї, тим більша вірогідність затримок при стрільбі.\n
			Для підтримки зброї у хорошому стані використовуйте засоби для догляду, проводьте ремонт самостійно за допомогою засобів догляду, розбираючи аналогічну зброю на запчастини або зверніться до ремонтника.\n
		</text>
	</string>
	<string id="knife_condition">
		<text>Стан холодної зброї</text>
	</string>
	<string id="st_knife_condition_tutorial">
		<text>\n
			З кожним ударом лезо Вашої зброї затуплюється.\n
			Чим гірший стан леза тим менше ушкоджень воно завдає та грішим є стан трофеїв, які ви отримуєте з мутантів.\n
			Для підтримки леза в хорошому стані використовуйте точило, або зверніться до ремонтника.\n
		</text>
	</string>
	<string id="weapon_ammo">
		<text>Набої</text>
	</string>	
	<string id="st_weapon_ammo_tutorial">
		<text>\n
			Більшість зразків зброї може бути споряджено різними видами набоїв.\n
			Для нарізної зброї це зазвичай стандартний (у цільнометалевій оболонці) та бронебійний набій. Для гладкоствольної - шріт та кульовий набій.\n
			---\n
			Зміна типу набоїв буде відрізнятись для зброї з магазинним живленням та без нього.\n
			Якщо зброя знаходиться в руках (при цьому пачки/магазини із відповідними набоями мають бути у підсумках) - оберіть потрібний набій натискаючи клавішу %c[UI_orange][$$ACTION_wpn_next$$]%c[default]. Після цього перезарядіть зброю натисканням клавіши %c[UI_orange][$$ACTION_wpn_reload$$]%c[default]\n
			Зауважте що для зміни набою у зброї що не має від'ємного магазину необхідно щоб кількість вже заряджених набоїв була хоча б на 1 менше від максимуму. За потреби можна вивільнити набої натисканням клавіш %c[UI_orange][$$ACTION_additional_action$$]+[$$ACTION_wpn_reload$$]%c[default]\n
			Також можна змінити набої підчас огляду інвентаря - достатньо перетащити на зброю обрану пачку набоїв/магазин або натиснути на іконці зброї правою %c[UI_orange][клавішею миші]%c[default] та обрати потрібний тип набою у контекстному меню. Це доступно тільки для зброї що знаходиться у слоті.\n
			---\n
			Зброя з від'ємним магазином також може бути споряджена набоєм прямо в патронник, без приєднання магазину. Це відбувається коли в підсумках більше немає споряджених магазинів і лишились тільки пачки підходящих набоїв, або якщо в інвентарі зарядити зброю набоєм який не споряджено у магазини.
			---\n
			Дізнатись які набої є сумісними зі зброєю можна натиснувши на неї %c[UI_orange][правою клавішею миші]%c[default] і обравши пункт меню %c[UI_orange][сумісні набої/модулі]%c[default].\n
			Також підходящі набої буде підсвічено зеленим в інвентарі при натисканні на зброю. Аналогічно при натисканні на набії буде підсвічено сумісну із ним зброю.\n
		</text>
	</string>
	<string id="weapon_magazine">
		<text>Магазини</text>
	</string>	
	<string id="st_weapon_magazine_tutorial">
		<text>\n
			Більшість зразків зброї з магазинним живленням може бути споряджена різними магазинами, що будуть відрізняютися ємністю, вагою та надійністю.\n
			Магазин можна спорядити різними видами набоїв - для цього перетащіть на магазин в інвентарі потрібну пачку набоїв або натисніть на іконці магазину %c[UI_orange][правою клавішею миші]%c[default] та оберіть потрібний набій зі списку.\n
			---\n
			Дізнатись які магазини є сумісними зі зброєю можна натиснувши на неї %c[UI_orange][правою клавішею миші]%c[default] і обравши пункт меню %c[UI_orange][сумісні набої/модулі]%c[default].\n
			Також підходящі магазини буде підсвічено зеленим в інвентарі при натисканні на зброю. Аналогічно при натисканні на магазини буде підсвічено сумісну із ним зброю.\n
		</text>
	</string>
	<string id="weapon_addon">
		<text>Модулі</text>
	</string>	
	<string id="st_weapon_addon_tutorial">
		<text>\n
			Більшість зразків зброї може бути оснащено різноманітними модулями - коліматорними/оптичними прицілами, глушниками, гранатометами, лазерними цілевказівниками і тактичними ліхтарями.\n
			В описі модулю можна побачити які характеристики зброї він покращує а на які впливає негативно.\n
			---\n
			Щоб встановити модуль на зброю потрібно перетягнути його в інвентарі на іконку зброї. Або, якщо зброю розміщено у слоті - натиснути на модуль %c[UI_orange][правою клавішею миші]%c[default] та обрати пункт меню %c[UI_orange][встановити]%c[default].
			---\n
			Дізнатись які модулі є сумісними зі зброєю можна натиснувши на неї %c[UI_orange][правою клавішею миші]%c[default] і обравши пункт меню %c[UI_orange][сумісні набої/модулі]%c[default].\n
			Також підходящі модулі буде підсвічено зеленим в інвентарі при натисканні на зброю. Аналогічно при натисканні на модуль буде підсвічено сумісну із ним зброю.\n
		</text>
	</string>
	<string id="weapon_aim">
		<text>Прицілювання</text>
	</string>	
	<string id="st_weapon_aim_tutorial">
		<text>\n
			Щоб прицілитись з вогнепальної зброї натисніть клавішу %c[UI_orange][$$ACTION_wpn_zoom$$]%c[default].\n
			При прицілюванні зброя буде хитатися, в залежності від того наскільки низькою є витривалість персонажа.\n
			Для усунення розхитування прицілу можна присісти (повний присід повністю усуває хитавицю прицілу), або натиснути і утримувати клавішу %c[UI_orange][$$ACTION_additional_action$$]%c[default]. При цьому буде витрачатись витривалість рук і коли вона повністю вичерпається - розхитування повернеться.\n
			---\n
			Деякі зразки зброї мають альтернативне прицілювання - воно можу бути доступне за замовчуванням або з'являтись коли зброю оснащено додатковими прицільними засобами - оптичними або коліматорними прицілами.\n
			Для переключення в режим альтернативного прицілювання натисніть %c[UI_orange][$$ACTION_ADDITIONAL_ACTION$$]+[$$ACTION_WPN_FUNC$$]%c[default]. Відповідну підказку буде відображено на екрані коли ви візьмете в руки зброю що має альтернативне прицілювання.\n
		</text>
	</string>	
	<string id="weapon_grenade">
		<text>Ручні гранати</text>
	</string>
	<string id="st_weapon_grenade_tutorial">
		<text>\n
			В Зоні можна зустріти досить широкий асортимент ручних гранат - від декількох різновидів уламкових до димових.\n
			В описі гранати вказано її радіус ураження, тож варто обирати гранату виходячи з задач, та враховуючи потребу не потрапити під уламки власного снаряду.\n
			Також враховуйте що гранати типу Ф-1/РГД-5 мають деяку випадкову затримку від моменту кидання до вибуху.\n
			---\n
			Для метання гранати помістіть її у відповідний слот та оберіть натиснувши клавішу %c[UI_orange][$$ACTION_wpn_4$$]%c[default], після цього гранату можна жбурнути.\n
			Натисніть клавішу %c[UI_orange][$$ACTION_wpn_fire$$]%c[default] щоб жбурнути гранату.\n
			Натисніть та утримуйте клавішу %c[UI_orange][$$ACTION_wpn_zoom$$]%c[default] щоб регулювати силу кидка гранати.\n
			---\n
			Після кидання гранати персонаж автоматично візьме в руки наступну гранату, якщо вони є у підсумках.\n
			Якщо у підсумках є декілька видів гранат можна перемикати їх клавішею %c[UI_orange][$$ACTION_wpn_func$$]%c[default] обираючи для кидка потрібну.\n
			---\n
			За наявності гранати у відповідному слоті можна швидко жбурнути її не обираючи попередньо - для цього натисніть клавішу %c[UI_orange][$$ACTION_quick_grenade$$]%c[default]. При цьому гранату буде кинуто із середньою силою, так само як при метанні за натискання клавіши %c[UI_orange][$$ACTION_wpn_fire$$]%c[default]\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="outfit">
		<text>Спорядження</text>
	</string>
	<string id="outfit_suit">
		<text>Захисні костюми</text>
	</string>
	<string id="st_outfit_suit_tutorial">
		<text>\n
			Шкіряні куртки, захисні комбінезони, скафандри із замкненою системою дихання і навіть екзоскелети - в Зоні кожен може знайти захисний костюм на свій смак, задачу та гаманець.\n
			В описі захисного костюма вказано його параметри захисту та додаткові властивості.\n
			Також кожен костюм має свою кількість слотів спорядження, в які можна помістити артефакти або додаткові підсумки, та вшитих підсумків для амуніції, гранат та медицини - цю інформаціютакож наведено в описі.\n
			---\n
			При отриманні ушкоджень в першу чергу їх на себе приймає захисний костюм, від чого його стан погіршується. Відповідно погіршуються і його захисні властивості.\n
			Не забувайте ремонтувати своє спорядження власноруч, розбираючи аналогічні речі на запчастини або зверніться до ремонтника.\n
			---\n
			Деякі костюми можуть бути оснащені бронеплитами, що захистять від влучань куль. зверніть увагу що плита також зношується від влучань у неї і потребує своєчасної заміни.\n
			---\n
			При погіршенні стану костюма на екрані буде відображено відповідно кольорову іконку.\n
		</text>
	</string>
	<string id="outfit_helmet">
		<text>Захисні шоломи</text>
	</string>
	<string id="st_outfit_helmet_tutorial">
		<text>\n
			Респіратори, різноманітні протигази та балістичні шоломи - в Зоні знайдеться чим захистити голову як від радіації так і від кулі.\n
			В описі захисного шолома вказано його параметри захисту та додаткові властивості.\n
			При отриманні ушкоджень стан шолому погіршується. Відповідно погіршуються і його захисні властивості.\n
			---\n
			Більшість шоломів мають захисні маски, які дещо обмежують поле зору та запотівають при інтенсивних фізічних навантаженнях. Також якщо вдягнено шолом із маскою неможливо буде споживати їжу та напої.\n
			Вдягнутий шолом можна зняти не заходячи в інвентар - для цього натисніть клавішу %c[UI_orange][$$ACTION_wear_helmet$$]%c[default]. Натисканням цієї ж клавіши шолом можна надягти знову.\n
			---\n
			Підчас дощу по склу захисної маски стікають дощові краплі, що може заважати огляду. Для того щоб протерти маску натисніть клавішу %c[UI_orange][$$ACTION_swipe_mask$$]%c[default].\n
			---\n
			При погіршенні стану шолома на екрані буде відображено відповідно кольорову іконку.\n
		</text>
	</string>
	<string id="outfit_backpack">
		<text>Рюкзаки</text>
	</string>
	<string id="st_outfit_backpack_tutorial">
		<text>\n
			Щоб унести більше хабаря потрібен більший рюкзак.\n
			В описі рюкзака вказано його параметри захисту та додаткові властивості. Навідміну від захисних костюмів та шломів рюкзак захищає не від зовнішнього середовіща а від власного вмісту. Тобто для переносу радіоактивних артефактів краще здобути наплічник із високим радіаційним захистом.\n
			---\n
			При отриманні ушкоджень стан рюкзака погіршується. Відповідно погіршуються і його захисні властивості а також знижується додаткова вага, яку він допомагає нести.\n
			---\n
			Деякі рюкзаки обладнані системою швидкого скидання, що вказано у їх описі. Для того щоб швидко скинути рюкзак натисніть клавішу %c[UI_orange][$$ACTION_drop_backpack$$]%c[default]. При цьому в інвентарі залишаться тільки ті речі що були в слотах та у підсумках розгрузки. На мапу КПК буде додано мітку на розташування скинутого рюкзака.\n
			Також можна використати знятий наплічник як тимчасову схованку для речей.\n
		</text>
	</string>	
	
	<string id="health">
		<text>Здоров'я</text>
	</string>	
	<string id="limb_wounds">
		<text>Травми кінцівок</text>
	</string>
	<string id="st_limb_wounds_tutorial">
		<text>\n
			При стрибках з висоти, влучанні куль та ударах що прийшлися на руки або ноги є вірогідність отримати травму кінцівки.\n
			Травму буде відображено за допомогою відповідного індикатора на головному екрані та у інвентарі.\n
			%c[UI_orange]• Травма рук%c[default] - при пострілах, кидках гранат та болтів персонаж буде отримувати пошкодження та припиняти цілитись зі зброї. Деякі дії буде сповільнено.\n
			%c[UI_orange]• Травма ніг%c[default] - при спробі бігти та стрибках персонаж буде отримувати пошкодження, а біг буде неможливий.\n
			Деякі медичні препарати мають ефекти знеболення або навпаки - посилення больових відчуттів. Знеболення/посилення болю впливає на негативні ефекти травм кінцівок:\n
			%c[green]• знеболення%c[default] - зменшується пошкодження при діях травмованих кінцівок, можливий біг/прицілювання зі зброї.\n
			%c[red]• посилення болю%c[default] - збільшується пошкодження при діях травмованих кінцівок.\n
			Травму не буде усунуто доки Ви не скористаєтесь відповідним медичним засобом - медичною шиною для фіксації кінцівки.\n
		</text>
	</string>	
</string_table>
