<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Ammo">
		<text>Боєприпаси</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патрони .45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>.45ACP гідрошок</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 гідро</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патрони 12х70 дріб</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 др.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патрони 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 дт.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрони 12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жк.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патрони 5,45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патрони 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрони 5,56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>5,56х45 мм SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56 SS</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Патрони 7,62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7,62 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патрони 7,62х54R 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патрони 7,62x54 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патрони 9х18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрони 9х18 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9х19 мм ЦМО</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 ЦМО</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрони 9х19 мм PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патрони 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрони 9х39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 ПАБ9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Патрони 9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9х39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Гаусс-патрони</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Гаусс</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Заряд M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Заряд ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Заряд ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Заряд ВОГ-25P</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25P</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Базовий патрон для пістолетів «Кора-919» та СіП-т М200. Простий сердечник, оболонкова куля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Так званий гідрошок - патрон із поліпшеними характеристиками для пістолетів «Кора-919» та СіП-т М200. Експансивна куля із хорошою кінетичною дією.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Звичайний патрон 12-го калібру, споряджений дробом (6 мм). На близьких дистанціях має величезну забійну дію. Призначений для дробовиків ТоСТ-34, ВМ-17, Чейзер 13, СПСА14. Найбільш ефективний на дистанціях до 30 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Оперена куля, що стабілізується у польоті (це позитивно впливає на точність). Для дробовиків ТоСТ-34, ВМ-17, Чейзер 13, СПСА14. Збільшені дальність та бронебійність - ефективний на дистанціях до 150 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрон із важкою безоболонковою кулею. Зазвичай використовується для полювання на великих тварин, але підходить і для інших цілей. Його важка куля не пробиває, а фактично проломлює бронежилети. Призначений для дробовиків ТоСТ-34, ВМ-17, Чейзер 13, СПСА14. Ефективний на дальностях до 100 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Бронебійний патрон для автоматів AКМ-74/2, АКМ-74/2У, «Обокан». Поліпшені бронебійні можливості кулі.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Стандартний патрон для автоматів AКМ-74/2, АКМ-74/2У, «Обокан». Простий сердечник, оболонкова куля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрон із бронебійною кулею для штурмових гвинтівок ІЛ-86, ТРс-301, СГІ-5к, ГП-37, ФТ-200М.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Стандартний натівський патрон, широко відомий під бельгійським індексом SS109. Використовується у штурмових гвинтівках ІЛ- 86, ТРс-301, СГІ-5к, ГП-37, ФТ-200М.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Дешева у виготовленні модифікація снайперського патрона для снайперських гвинтівок СВДм-2, СВУмк-2</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Снайперський патрон для снайперських гвинтівок СВДм-2, СВУмк-2. Має поліпшені характеристики точності та дальності бою.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патрон із бронебійною кулею. Для снайперських гвинтівок СВДм-2, СВУмк-2.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Базовий патрон для пістолетів ПМм, ПБ-1з, Фора-12Мк2. Простий сердечник, оболонкова куля. Слабка бронебійна дія.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрон із поліпшеними балістичними характеристиками для пістолетів ПМм, ПБ-1з, Фора-12Мк2. За рахунок більш високої початкової швидкості кулі набагато ефективніший за звичайний патрон. Краще виражений бронебійний ефект.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Базовий патрон для пістолета Волкер-Р9м та пістолета-кулемета «Гадюка-5». Оболонкова куля. Слабка бронебійна дія.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрон із поліпшеними характеристиками для пістолета Волкер-Р9м та пістолета-кулемета «Гадюка-5». Потужний патрон з експансивною кулею та бронебійним сердечником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Бронебійний патрон для автоматів «Грім», «ВЛА» та спеціальної снайперської гвинтівки «Гвинтар». Має дозвукову швидкість польоту, але за рахунок кулі особливої конструкції пробиває більшість бронежилетів на дистанціях до 400 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрон для автоматів «Грім», «ВЛА» та спеціальної снайперської гвинтівки «Гвинтар». Більш пізня та дешевша у виготовленні модифікація бронебійного патрона. Має дозвукову швидкість польоту, але за рахунок кулі особливої конструкції пробиває більшість бронежилетів на дистанціях до 300 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Снайперський патрон для автоматів «Грім», «ВЛА» та спеціальної снайперської гвинтівки «Гвинтар». Має дозвукову швидкість польоту, але за рахунок важкої кулі особливої конструкції пробиває більшість бронежилетів на дистанціях до 400 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Енергетичні ємності із готовими елементами у магазині для гаусс-гвинтівки. Джерелом енергії є капсульований фрагмент артефакту «Спалах».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Граната для підствольного гранатомета М203 (гвинтівки ТРс-301, ГП-37, СГІ-5к, ІЛ-86) та для інтегрованого гранатомета у ФТ-200М.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Осколково-фугасна граната для РПГ-7у. Однаково ефективна як проти живої сили, так і проти легкоброньованої техніки.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Стандартна граната для підствольного гранатомета ГП-25 «Багаття», інтегрованого підствольника у «Громі» та револьверного гранатомета «Бульдог-6».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Граната для підствольного гранатомета ГП-25 «Багаття», інтегрованого підствольника у «Громі» та револьверного гранатомета «Бульдог-6». Перед вибухом граната підстрибує на висоту близько метра, що збільшує радіус ураження осколками.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Ручна оборонна граната із великим радіусом ураження осколками. Кидати рекомендується лише з укриття.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Ручна димова граната. Призначена для встановлення димового прикриття. Час дії - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Наступальна ручна граната із невеликим радіусом ураження осколками.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Зброя елітних військ російської армії. Була розроблена як заміна застарілому АКМ-74/2. В «Обокані» рухливі не лише внутрішні механізми, але й уся ствольна коробка разом зі стволом, що дозволяє знизити віддачу, тим самим значно підвищивши точність бою.\n Боєприпаси:\n звичайний 5,45x39 мм,\n бронебійний 5,45x39 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Автомат, обладнаний модифікованим оптичним прицілом для ведення снайперського вогню. Вмонтована у корпус оптика має більшу кратність, ніж у стандартних прицілах.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Автомат обладнано інтегрованим підствольним гранатометом, що робить цю модель ще універсальнішою зброєю</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Підствольний гранатомет для автоматів, використовуваних у країнах Варшавського договору. \n Боєприпаси: гранати ВОГ-25\n і ВОГ-25P.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Підствольний гранатомет для гвинтівок НАТО.\n Боєприпаси: гранати M209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Широко поширений оптичний приціл радянського виробництва. Для встановлення на зброю використовується стандартне для країн Варшавського договору кріплення типу «хвіст ластівки».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Оптичний 4-кратний приціл, вироблений у країнах НАТО. Встановлюється на стандартне натівське кріплення - так звану планку Пікаттіні.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Ефективний глушник, зібраний у Зоні якимись умільцями. Із ним у комплекті йде набір перехідників під зброю будь-якого калібру.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Автомат зразка 1974 року під патрон 5,45x39 мм зі складаним прикладом. Являє собою просту і надійну зброю, хоча дешевизна у виробництві позначилася на зручності використання й точності бою. У Зоні це основна зброя військових сталкерів та багатьох одинаків.\n Боєприпаси:\n звичайний 5,45x39 мм,\n бронебійний 5,45x39 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Модифікований затворний механізм збільшує темп стрільби.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>За своїми габаритами та масою АКМ-74/2у (укорочений) близький до пістолетів-кулеметів, однак принцип дії механізму цієї зброї та застосовуваний у ньому патрон роблять його представником класу автоматів. До плюсів належать малі габарити, що вкрай корисно під час ведення бою в умовах міста, і досить висока пробивальна здатність патрона. Головні мінуси - мала прицільна дальність та схильність до швидкого перегріву під час стрільби чергами.\n Боєприпаси:\n звичайний 5,45x39 мм,\n бронебійний 5,45x39 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Модифікований автомат. Обладнаний інтегрованим глушником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Перебуває на озброєнні збройних сил та поліції США, багатьох воєнізованих і правоохоронних формувань в усьому світі. Настільки ж популярна й у представників злочинного світу завдяки потужному патрону та великій місткості магазина.\n Боєприпаси:\n основний 9Х-19 мм ЦМО,\n поліпшений 9Х-19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Обріз мисливської рушниці ВМ-17. Значно компактніший та легший за нову двостволку, але ефективний лише у ближньому бою. Один із найпоширеніших видів зброї в новачків.\n Боєприпаси:\n 12х70 дріб,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Зброя найманих убивць. Старий добрий надійний «кольт», обладнаний постійним глушником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Класичний автоматичний «кольт», котрий із честю пройшов усі озброєні конфлікти XX століття і впевнено увійшов у нові часи. Невисока місткість магазина певною мірою компенсується потужним патроном.\n Боєприпаси:\n звичайний .45 ACP,\n поліпшений .45 ACP гідро шок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Справжня зброя для справжніх героїв - велика, важка, із надзвичайною забійною силою. Через ціну та габарити особливої популярності в Зоні не має - врешті, не щодня полюєш на слона.\n Боєприпаси:\n звичайний .45 ACP,\n поліпшений .45 ACP гідрошок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>І без того потужний пістолет, перероблений під патрон від гвинтівки. Справді вбивча штука для ближнього бою.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Автоматно-гранатометний комплекс із комп'ютеризованим прицілом-модулем керування вогнем та 40-міліметровим гранатометом.\n Боєприпаси:\n звичайний 5,56x45 мм SS109,\n бронебійний 5,56x45 мм АР; для гранатомета - гранати M209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Пістолет поліцейського призначення українського виробництва, що прийшов на зміну ПМм. Має кращі порівняно з останнім точність бою, ергономіку та більш місткий магазин, однак не такий надійний.\n Боєприпаси:\n основний 9Х-18 мм,\n поліпшений 9Х-18 мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Експериментальний прототип пістолета «Фора».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Штурмова гвинтівка німецького виробництва. Являє собою першокласний зразок сучасної зброї - легкої, надійної та ергономічної.\n Боєприпаси:\n звичайний 5,56x45 мм SS109,\n бронебійний 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Надточна зброя, яку зібрали конструктори в Зоні. Працює майже безшумно, оскільки для стрільби використовується енергія артефактів, а не порохових газів. Попри колосальную потужність пострілу, віддача в гаусс-пушки дуже невелика. За точністю та забійною силою перевершує будь-яку класичну стрілецьку зброю.\n Боєприпаси: гаусс-патрони калібру 2 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Автоматно-гранатометний комплекс - дуже вдалий в умовах Зони варіант штурмової гвинтівки: компактний, надійний і в той же час універсальний та потужний. «Грім» дуже полюбляють військові сталкери.\n Боєприпаси:\n звичайний 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебійний 9x39 мм СП-6,\n снайперський 9х39 мм СП-5;\n для підствольника - гранати ВОГ-25 і ВОГ-25Р.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Ця зброя - чудовий витвір одного зі сталкерів-умільців, якому вдалося переробити гвинтівку під більш поширений патрон 5,45 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Це зброя заслужено вважається одним із кращих пістолетів XX століття. Надійний, потужний, із хорошою точністю бою. Місткість магазина - 13 патронів.\n Боєприпаси:\n основний 9Х-19 мм Парабелум,\n поліпшений 9Х-19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Мисливський ніж</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>Після того як ця гвинтівка була замінена в армії Великобританії на німецьку ГП-37, вона у великій кількості з'явилася на чорному ринку, а відтак і в Зоні. Головним плюсом ІЛ-86 є штатний 4-кратний оптичний приціл і висока точність першого пострілу. За стрільби чергами точність бою різко знижується, а надійність основних механізмів гвинтівки є недостатньо високою.\n Боєприпаси:\n звичайний 5,56x45 мм SS109,\n бронебійний 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>Шляхом кількох модифікацій вдалося зменшити ефект підкидання ствола під час стрільби</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Зброю обладнано інтегрованим глушником. Багато деталей замінено на більш легкі аналоги, що істотно зменшує загальну вагу.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Легка гвинтівка із дальністю ефективного вогню до 300 м. Завдяки винятково рівному спуску, високій ергономіці та невеликій масі ця зброя відзначається високою точністю бою, хоча висока чутливість до забруднення робить її не дуже придатною для використання у складних польових умовах.\n Боєприпаси:\n звичайний 5,56x45 мм SS109,\n бронебійний 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Модифікація штурмової зброї під стрільбу одиночними пострілами. Передбачалося, що вона використовуватиметься як дешевий аналог снайперської гвинтівки.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Одна з найкращих у класі пістолетів-кулеметів зброя. Протягом останніх десятиліть XX століття був прийнятий на озброєння спецпідрозділами армії та поліції в багатьох країнах світу. Із початком поступової його заміни на сучасніші моделі масово з'явився на чорному ринку, звідки потрапив до Зони.\n Боєприпаси:\n основний 9Х-19 мм Парабелум,\n поліпшений 9Х-19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Легкий, компактний, а нині ще й перероблений під поширений калібр, цей пістолет-кулемет є справжньою знахідкою для сталкерів-початківців.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Модифікація базової моделі. Додано інтегрований глушник.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Пістолет з інтегрованим глушником, що колись використовувався радянськими загонами спецпризначення. Морально застарів, але у вмілих руках, як і раніше, доволі ефективний.\n Боєприпаси:\n основний 9Х-18 мм,\n поліпшений 9Х-18 мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Найбільш поширений у зоні пістолет - спадщина радянської епохи. Доволі надійний та дешевий, відзначається невисокою місткістю магазина за недостатньої потужності та незадовільної точності патрона. Основна зброя сталкера-новачка.\n Боєприпаси:\n основний 9Х-18 мм,\n поліпшений 9Х-18 мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Гранатомет револьверного типу. Іноді просто незамінний, зокрема під час очищення великих площ від скупчень мутантів, нападу на охоронювані стаціонарні об'єкти, у бою з особливо живучими тварюками.\n Боєприпаси: гранати ВОГ-25\n і ВОГ-25P.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Модифікація револьверного гранатомета. Ця модель пристосована для ведення вогню гранатами західного зразка.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Гранатомет зразка 1960-х, вироблений у величезних кількостях, лишався на армійських складах, звідки й потрапив до Зони. Не дуже поширена серед сталкерів зброя - габарити значні, а вага завелика, хоча для деяких завдань цей гранатомет просто незамінний.\n Боєприпаси: граната ОГ-7B.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Зброя, створена для ведення боїв в умовах міста. Задля її полегшення (маса знизилася майже вдвічі) були прибрані або замінені деякі компоненти, через що на цю зброю більше не можна повісити ані оптичний приціл, ані підствольний гранатомет.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Модифікація для ведення снайперського вогню. Зброя обладнана постійним оптичним прицілом підвищеної кратності.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Модель, розроблена ще 1975 року, але й дотепер популярна в усьому світі. Магазин недостатньо місткий, зате механізм надійний як швейцарським годинник; другим плюсом є використання потужного кольтівського патрона.\n Боєприпаси:\n звичайний .45 ACP,\n поліпшений .45 ACP гідрошок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Одна з відносно нових швейцарських штурмових гвинтівок під патрон 5,56x45 мм SS109. Точність, м'яка віддача та висока надійність цієї зброї швидко завоювали їй широку популярність.\n Боєприпаси:\n звичайний 5,56x45 мм SS109,\n бронебійний 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Гладкоствольну рушницю СПСА14 було розроблено наприкінці 1970-х як універсальну бойову зброю для поліції та штурмових підрозділів армії. Вона відзначається високою надійністю та гнучкістю застосування; з іншого боку, це доволі масивна, складна за конструкцією та дорога  зброя. Мабуть, кращого ствола для ближнього бою в Зоні не знайти.\n Боєприпаси:\n 12х70 дріб,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>Модифікований задля зменшення дисперсії, цей СПСА14 погано підходить для стрільби дробом, зате ідеальний для використання жекану або дротику.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Снайперська гвинтівка. Широко використовувалася в усіх бойових операціях, що проводилися радянською та російською арміями з 1960-х років. Зарекомендувала себе як винятково надійна та зручна у полі зброя. У Зоні їй віддають перевагу досвідчені сталкери угруповання «Долг».\n Боєприпаси:\n звичайний 7,62x54 мм 7Н1,\n бронебійний 7,62x54 мм БП,\n снайперський 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>Модифіковано оптику, за рахунок чого збільшено кратність зуму. Поліпшено баланс зброї, в результаті чого знизився імпульс віддачі.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Більш сучасний варіант гвинтівки, виконаний за компактною схемою «булл-пап». Дуже добре підходить для далеких подорожей Зоною.\n Боєприпаси:\n звичайний 7,62x54 мм 7Н1,\n бронебійний 7,62x54 мм БП,\n снайперський 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Широко поширена і нічим особливим не примітна мисливська рушниця-«вертикалка».\n Боєприпаси:\n 12х70 дріб,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Солідний ствол з усіма перевагами німецької якості та надійності. Компактна зброя ближнього бою. Користується особливою популярністю серед ветеранів Зони.\n Боєприпаси:\n звичайний .45 ACP,\n поліпшений .45 ACP гідрошок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Створений на базі безшумної снайперської гвинтівки «Гвинтар», від якої відрізняється складаним прикладом, можливістю вести вогонь чергами, а також більш містким магазином. Спочатку призначався для застосування спецпідрозділами в умовах атаки, що вимагає безшумної та безпламенної стрільби.\n Боєприпаси:\n звичайний 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебійний 9x39 мм СП-6,\n снайперський 9х39 мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>Від базової моделі відрізняється можливістю додавати оптичний приціл ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Гвинтівка снайперська спеціальна призначена для безшумної та безпламенної снайперської стрільби й оснащена інтегрованим глушником. Із відстані 400 м пробиває бронежилет будь-якого ступеня захисту. Дуже цінована сталкерами усіх рівнів зброя.\n Боєприпаси:\n звичайний 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебійний 9x39 мм СП-6,\n снайперський 9х39 мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Відмінний пістолет німецького виробництва, що відзначається високою надійністю, містким магазином та гарною точністю бою, особливо у варіанті під патрон 9 мм Парабелум.\n Боєприпаси:\n основний 9Х-19 мм Парабелум,\n поліпшений 9Х-19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Модифікація пістолета для ведення вогню боєприпасами калібру 9x18 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Гладкоствольна помпова рушниця американського виробництва, створена для застосування у несприятливих умовах і характерна високою надійністю. Усі деталі забезпечено антикорозійним покриттям.\n Боєприпаси:\n 12х70 дріб,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hunters_toz">
		<text>Фамільний ТОЗ-34. Відмінно зберігся завдяки ретельному догляду та змінам, внесеним у ударно-спусковий механізм, що знижує зношування зброї при стрільбі.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pri_lom_ak74">
		<text>Сталкер на прізвисько Лом працював раніше механіком на слюсарному заводі. У конструкцію свого АК-74М він вніс невеликі зміни, за рахунок яких зросла скорострільність зброї.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-deserteagle_coll">
		<text>Пустельний орел Гордон Фрімена. Основні деталі цього пістолета зроблені з міцнішого сплаву, який менше зношується під час стрільби.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_coll">
		<text>Гвинтівка спеціальна снайперська модернізована призначена для безшумної і безполум'яної снайперської стрільби і забезпечена інтегрованим глушником. У ударно-спусковий механізм було внесено зміни, за рахунок яких зменшився знос зброї під час стрільби.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>ГД-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Зброя</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Чорний яструб</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>ХПСС-1м</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>УДП «Компакт»</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>«Обокан»</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>«Обокан» снайперський</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>«Обокан» штурмовий</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП-25 «Багаття»</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Приціл ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Приціл SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Глушник</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>АКМ-74/2</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>Скорострільний АКМ-74/2</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>АКМ-74/2У</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>АКМ-74/2У спецпризначення</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>«Марта»</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Обріз двостволки</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Безшумна «Кора»</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>«Кора-919»</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Великий Бен</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>ФТ-200М</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Фора-12Мк2</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Фора-15Мк</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>ГП37</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Гаусс-гармата</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>«Грім-З14»</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>«Грім» калібру 5,45 мм</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>ІЛ-86</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>ІЛ-86 «Баланс»</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>Полегшена ІЛ-86</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>ТРс-301</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>ТРс-301 снайперська</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>«Гадюка-5»</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>«Гадюка-5» 9Х-18</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>Безшумна «Гадюка-5»</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>ПБ-1з</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>ПМм</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>«Бульдог-6»</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>«Бульдог-6» М209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>РПГ-7у</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>Штурмовий СіП</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>СіП снайперський</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>СіП-т М200</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>СГІ-5к</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>СПСА14</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>СПСА-14 нарізний</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>СВДм-2</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>СВДм-2 «Дальнобійник»</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>СВУмк-2</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>ТОС-34</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>Спецавтомат ВЛА</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>Снайперський ВЛА</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>«Гвинтар» ВР</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Волкер-P9м</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Волкер 9Х-18</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Winchester-1300</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez_coll">
		<text>ВСС "Винторєз" М1</text>
	</string>
</string_table>
