[flashlight_definition]
;DIRECT					= 0,
;POINT					= 1,
;SPOT					= 2,
;OMNIPART				= 3,
;REFLECTED				= 4,
omni_type 				= 2 											;KRodin: вообще omni это обычно поинт, но поинт светит во все стороны от себя, поэтому тут спот используется.

range           		= 50	                            			; дальность в метрах
range_r2        		= 50	                            			; дальность в метрах (для динамического освещения)
color           		= 1.0,1.0,1.0,0.6								; цвет, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3.
color_r2        		= 1.0,1.1,1.2,1.2								; цвет, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3. (для динамического освещения)
omni_range      		= 0.25											; дистанция освещения от фонариков неписей в метрах.
omni_range_r2   		= 0.25											; дистанция освещения от фонариков неписей в метрах. (для динамического освещения)
omni_color      		= 1.0,1.0,1.0,0.3								; цвет фонариков неписей, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3.
omni_color_r2   		= 1.0,1.1,1.2,0.2								; цвет фонариков неписей, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3. (для динамического освещения)
color_animator  		= empty											; цвет аниматора (empty - аниматор не используется). //light_torch_01
spot_texture    		= internal\internal_light_torch_tactical_r2 	; текстура яркой точки (только для динамического освещения).
spot_angle      		= 60	                            			; угол разлета света (определяет размер пятна)		; угол освещения в градусах.
glow_texture    		= glow\glow_torch_r2			    			; текстура свечения фонарика, когда он направлен в глаза (обязательный параметр).
glow_radius     		= 0.3											; радиус свечения в метрах.

[red_laser_definition]
range           		= 100	                            			; дальность в метрах
range_r2        		= 100	                            			; дальность в метрах (для динамического освещения)
color           		= 3, 0, 0, 3									; цвет, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3.
color_r2        		= 3, 0, 0, 3									; цвет, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3. (для динамического освещения)
color_animator  		= ;battery_low									; цвет аниматора (empty - аниматор не используется). //light_torch_01
;spot_texture    		= internal\internal_light_torch_r3				; текстура яркой точки (только для динамического освещения).
spot_angle      		= 0.3	                            			; угол разлета света (определяет размер пятна)		; угол освещения в градусах.

[green_laser_definition]:red_laser_definition
color           		= 0, 3, 0, 3									; цвет, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3.
color_r2        		= 0, 3, 0, 3									; цвет, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3. (для динамического освещения)

[laser_base]:identity_immunities
class					= II_ATTCH
GroupControlSection		= spawn_group
$prefetch 				= 16
cform					= skeleton

visual                  = dynamics\equipments\quest\safe_container

inv_grid_width			= 1
inv_grid_height			= 1
icon_group 				= addon

inv_operate_snd_type 	= parts

[laser_grl_base]:laser_base
inv_weight				= 0.18

description 			= st_wpn_addon_laser_grl_descr
description_1 			= st_laser_color_red

addon_icon_sect 		= laser_beam_red

laser_light_definition 	= red_laser_definition

attach_addon_sound 		= interface\item_usage\inv_repair_kit_use_fast_2p8
detach_addon_sound 		= interface\item_usage\inv_repair_kit_use_fast_2p8

quick_attach 			= false

[wpn_addon_laser_grl_glock]:laser_grl_base
cost                	= 19900

description_2 			= st_guide_rod_glock_mount
inv_name 				= st_wpn_addon_laser_grl_glock_name
inv_name_short 			= st_wpn_addon_laser_grl_glock_short
icon_text 				= st_wpn_addon_laser_grl_glock_text

inv_grid_x         		= 0
inv_grid_y         		= 4

[wpn_addon_laser_grl_beretta]:laser_grl_base
cost                	= 23100

description_2 			= st_guide_rod_beretta_mount
inv_name 				= st_wpn_addon_laser_grl_beretta_name
inv_name_short 			= st_wpn_addon_laser_grl_beretta_short
icon_text 				= st_wpn_addon_laser_grl_beretta_text

inv_grid_x         		= 1
inv_grid_y         		= 4

[wpn_addon_laser_grl_sig220]:laser_grl_base
cost                	= 27720

description_2 			= st_guide_rod_sig220_mount
inv_name 				= st_wpn_addon_laser_grl_sig220_name
inv_name_short 			= st_wpn_addon_laser_grl_sig220_short
icon_text 				= st_wpn_addon_laser_grl_sig220_text

inv_grid_x         		= 2
inv_grid_y         		= 4

[laser_beam_common]
icon_group 				= addon
inv_grid_width     		= 1
inv_grid_height    		= 1

[laser_beam_red]:laser_beam_common
inv_grid_x         		= 0
inv_grid_y         		= 6

[laser_beam_green]:laser_beam_common
inv_grid_x         		= 1
inv_grid_y         		= 6