<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="weapons">
		<text>Зброя</text>
	</string>
	<string id="explosive">
		<text>Вибухівка</text>
	</string>
	<string id="weapons/explosive">
		<text>Зброя/Вибухівка</text>
	</string>	
	<string id="explosive_pmn">
		<text>Протипіхотна міна ПМН</text>
	</string>
	<string id="enc_explosive_pmn">
		<text>
		Протипіхотна фугасна міна натискної дії ПМН призначена для мінування місцевості проти живої сили противника. Зважаючи на досить потужний заряд ВР (під час вибуху відриває нижню кінцівку) і чорне забарвлення верхньої частини корпусу, міна також відома під назвою "Чорна вдова".\n
		Порядок встановлення:\n
		Викласти зведену міну, обережно відійти на безпечну відстань.\n
		Знешкодження:\n
		Міни ПМН знешкоджувати забороняється. Виявлені під час розмінування міни ПМН знищуються на місці накладними зарядами.
		</text>
	</string>
	<string id="explosive_ozm72">
		<text>Протипіхотна міна ОЗМ-72</text>
	</string>
	<string id="enc_explosive_ozm72">
		<text>
		Протипіхотна вистрибуюча осколкова міна кругового ураження (у просторіччі — «міна-жаба»), розроблена в СРСР. Абревіатуру розшифровують як «осколкова загороджувальна міна». Своє походження веде від німецької виплигуючої міни SMI-44 часів Другої світової війни.\n
		Порядок встановлення:\n
		Викласти зведену міну, обережно відійти на безпечну відстань.\n
		Знешкодження:\n
		Елементів невитягування та знешкодження не має, але висока чутливість детонаторів МУВ-2 та МУВ-3 робить знешкодження міни неможливим.
		</text>
	</string>
	<string id="explosive_svp">
		<text>Саморобний вибуховий пристрій</text>
	</string>
	<string id="enc_explosive_svp">
		<text>
		Саморобний вибуховий пристрій із радіокерованим детонатором. Для ініціації вибуху зазвичай використовують сигнал трансівера.\n
		Може бути використаний для знешкодження протипіхотних мін.\n
		Порядок встановлення:\n
		Ввести на цифровій панелі обрану частоту активації радіодетонатора та викласти пристрій на землю.\n
		Знешкодження:\n
		Обережно підібрати пристрій та вимкнути радіокерований детонатор.
		</text>
	</string>
</string_table>