<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>Катастрофа 1986 року - теж ваша робота?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>Ні, це не наша провина. Експеримент розпочався уже після аварії на Чорнобильській АЕС.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>Що таке «вантажівки смерті»?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Це - транспорт, яким ми доставляємо наших агентів до різних частин Зони. Агенти вживаються у середовище сталкерів і виконують задачі, на які їх було запрограмовано, навіть не підозрюючи про це. На жаль, понад п'ятдесят відсотків агентів під час транспортування гинуть, оскільки Зона дуже нестабільна.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>Ні, я відмовляюся приєднуватися до вас.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Вітаю, Стрілець. Я бачу, ти маєш до мене багато запитань. Тож питай, а потім ми вирішимо, що з тобою робити.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>Вибір за тобою, Стрілець.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>Що означає татуювання «С.Т.А.Л.К.Е.Р.»?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>С.Т.А.Л.К.Е.Р. - це назва програми із кодування людини на виконання певних задач. На підходах до центра Зони ми розташували кілька псі-установок. Найбільша з них відома вам як Випалювач мізків. Усі, хто намагається пройти, потрапляють під наш контроль. Потім вони проходять кодування, стають нашими агентами і одержують татуювання С.Т.А.Л.К.Е.Р. Розсилаючи їх по Зоні, ми можемо впливати на перебіг подій і убезпечуємо себе.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>Що зі мною сталося?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Ти - гвинтик, що випав із механізму. Під час одного з походів до центру Зони ти занадто близько підібрався до нас. Наш захист від проникнення вважався ефективним, але тобі вдалося виявити шлях, про існування якого ми не підозрювали. Припустити, щоби про нашу таємницю хтось довідався, ми не могли: людство поки не готове знати правду про причини виникнення Зони. Тож ми негайно почали кодувати наших агентів на твоє знищення. Через нез'ясовану причину устаткування дало збій, і ми не помітили, що ти сам опинився серед сталкерів під нашим контролем. Через це ти й отримав завдання вбити самого себе.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>Що таке Зона? Чому вона виникла?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>Зона - це результат експерименту із ноосферою, інформаційним полем Землі. Він вийшов з-під контролю. Ми збиралися підключитися до ноосфери, щоб досліджувати можливість впливати на неї, однак під час експерименту стався пробій, і енергія ноосфери вихлюпнулася назовні, змінюючи всі навколо. Так утворилася аномалія, яку ви називаєте Зоною.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>Що далі?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Що буде далі - залежить від тебе. Зона збільшується - повільно, але неухильно. Наших сил ледь вистачає на те, щоб стримувати потік енергії ноосфери. Ти можеш долучитися до нас: тоді наші сили зростуть і, можливо, ми зуміємо взяти ситуацію під контроль. Ти можеш знищити нас, але тоді енергія ноосфери безперешкодно рине у Зону, і до чого це призведе - невідомо навіть нам.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>Хто ви?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Ми - «Усвідомлення», група дослідників, які мали собі на меті змінити світ. Відомо, що Землю оточує особливе інформаційне поле - ноосфера. Вона тісно пов'язана з усіма розумними істотами на планеті й містить усі образи, що коли-небудь виникали в їхній уяві. Ми вирішили підключитися до ноосфери і внести до неї зміни: прибравши всі темні породження людства, можна було б зробити цей світ ідеальним. Жоден людський розум не має достатньо потужності, щоб взаємодіяти із ноосферою, тому ми об'єднали наші свідомості.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>Чому все відбувалося саме тут?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Чорнобильська АЕС була найбільш придатним місцем для наших експериментів. По-перше, після аварії 1986 року тут залишилося дуже мало людей, тому ми могли вільно працювати. По-друге, станція забезпечувала нас енергією, необхідною для роботи установок. По-третє, поруч зі станцією знаходилися потужні антени, що раніше використовувалися в експериментах із впливу на свідомість людей.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Я згодний приєднатися до «Усвідомлення».</text>
	</string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1001">
        <text>Допоможи... Допоможи...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1002">
        <text>Овва... Дивлюсь добряче тебе пошматувало, служивий...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1003">
        <text>Хрін тобі, скотиняка!</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1004">
        <text>Ти цей... монолітник? Я... я чув... так вас полкан називав...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1005">
        <text>Якби я був одним з них, ти б вже не розмовляв... Мічений я, сталкер. А ось ти що за чудо у пір'ї?</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1006">
        <text>Я... сержант... Василь Невезучий...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1007">
        <text>Мда-м... Помітно.</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1008">
        <text>Хтось... Хтось з наших ще вижив?</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1009">
        <text>Не схоже. Дідько, лікаря б сюди. Аптечкою, брате, тобі не зарадиш.</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1010">
        <text>Мабуть і мені... час вже... до побратимів...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1011">
        <text>Не поспішай. І так усі там будемо.</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1012">
        <text>Власне я тебе і не затримую.</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1013">
        <text>Дякую, чоловіче... Полкан казав... ви тут усі тварюки, на людей не схожі... кх... кх... а ти нормальний...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1014">
        <text>Виродків тут вистачає. Ти мені скажи, хто це вас так пошматував?</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1015">
        <text>Ні, друже. Що я нормальний - це тобі здалося. Зараз я тебе засмажу і з'їм... хоча навіть смажити не буду.</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1016">
        <text>Як дітей малих... кх... кх... Там розвідка радіохімічна... попереду йшла на вертушках... сподівались на них... а їх за п'ять секунд... А потім колону нашу... затиснули ... і теж... за пару хвилин... віддуплили... Тільки я... встиг двом... бошки позносити...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1017">
        <text>Вояки... Ви тут швидко з'явилися! Радар наче тільки-но відключився.</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1018">
        <text>Ми місяць тут... за два кроки, на самому кордоні зони парилися... у повній готовності... Бій... бій ще йде?</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1019">
        <text>Є така справа. Розшумівся хтось не на жарт.</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1020">
        <text>Може, хтось із наших живий... закріпитися зміг... У нас... завдання було - захопити дорогу до Сарко... кх... кх... Саркофагу... якщо що, чекати на підкріплення...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1021">
        <text>Підкріплення?</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1022">
        <text>Батя... полкан наш говорив - відсічі майже не буде... звірі... виродків пара...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1023">
        <text>Так що за підкріплення?</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1024">
        <text>Там спецназ... теж: ми облажалися, вони почнуть... Я думав, постріляємо... кх... трохи... а тут війна... Не ходи прямо дорогою...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1025">
        <text>Вася! Що ти там про спецназ? Дивись на мене! Очі не заплющуй, ну!</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1026">
        <text>А-а, боляче!.. А-а-а... додому мене... без вертушок тут хрін прорвешся...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1027">
        <text>Сержант!!!</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1028">
        <text>Так точно... сержант Невезучий Щасливенко... У противника... мінімум три кулеметні точки, кілька снайперів... Чоловіче, ти не ходи... не ходи туди... кх... кх...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1029">
        <text>Ну ще трохи, сержант! Коли? Коли спецназ рушить?</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1030">
        <text>А?.. Сталкер... спецназ... нас роздовбали, він... зараз...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1031">
        <text>Зараз? От курва...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1032">
        <text>Кх... А тебе... чого сюди принесло.... кх...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1033">
        <text>Хочу до Моноліта дістатися, а тут ви...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1034">
        <text>Я б... теж хотів глянути... але, мабуть, не судилося... Візьми мій ПДА.... кх... там план захоплення саркофагу...\nУсі наші групи... вказані... Можливо тобі пощастить.... прорватися.... та Моноліт здійснить.... твоє бажання...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1035">
        <text>Дякую.</text>
    </string>
</string_table>
