<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Agroprom">
		<text>Агропром</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>Холодець</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Аномалії</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Артефакти</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>Трамплін</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Бар</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Темна долина</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Вилучено</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>Електра</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Утворення не зрозумілої до кінця природи. У випадку контакту із тілом завдає травм, за ефектом подібних до впливу сильної кислоти. Утворює три види артефактів: «Слиз», «Слимака», «Слюду».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Одна з перших зафіксованих аномалій. Завдає ударні ушкодження перемінним гравітаційним полем. На одному місці знаходиться в середньому тиждень, протягом «життя» змінюючи силу впливу. Результат зустрічі із «Трампліном» може бути різним - від невеликих синців до миттєвої смерті. У денний час доволі легко визначається за збуреним повітрям над нею, кружлянням опалого листя, а також характерними, червонясто-бурого кольору плямами на землі. Фіксується будь-якими видами детекторів, а також за допомогою підкинутих до неї різних предметів. Утворює три види артефактів: «Медузу», «Кам'яну квітку» та «Нічну зірку».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Аномальне утворення діаметром близько 10 м, що накопичує статичну електрику. Потривожена аномалія вибухає десятком міні-блискавок, причому враження струмом для будь-якої живої істоти майже завжди закінчується смертю. Характерною рисою «Електри» є наявний над нею вдень блакитнуватий туман. Уночі легко виявляється будь-якими видами детекторів або за допомогою кидання металевих предметів. Утворює три види артефактів: «Бенгальський вогонь», «Спалах» та «Місячне світло».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Аномально видозмінена рослинність. За швидкого наближення живої істоти викидає хмарку часток, котрі у випадку контакту із відкритою або слабко захищеною шкірою можуть завдати серйозних травм. На об'єкти, що рухаються повільно, не реагує. Утворює три види артефактів (можливо, це насіння): «Колючку», «Кристальну колючку», «Морського їжака».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Аномалія, що ймовірно має гравітаційну природу. На момент активізації зі страшною силою втягує до себе все, що знаходиться в радіусі 10-15 м. За потрапляння до центр «Воронки» шансів вижити немає: тіло і тварини, і людини буде стиснуте у маленьку грудку, а потім розірвано у момент так званої розрядки. Протягом усього періоду існування - в середньому це близько тижня - аномалія не змінює місця свого прояву; може бути візуально виявлена вдень за характерним рухом потривоженого повітря над нею, кружлянням опалого листя, фрагментам розчленованих трупів та характерній темній плямі на землі у центрі. Уночі вкрай небезпечна, оскільки може бути виявлена лише детекторами або за допомогою кидання металевих предметів. Утворює три види артефактів: «Виверт», «Граві» та «Золоту рибку».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Нешкідлива для здоров'я гравітаційна аномалія, котра дозволяє на певний час забути про закони тяжіння. У локальному обсязі діаметром у кілька метрів земну гравітацію значно знижено. Утворює артефакт «Плівка».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Назва обумовлена ефектом підняття у повітря будь-якої живої істоти із подальшим розкручуванням до величезної швидкості. Природа «Каруселі» поки не досліджена до кінця. Може бути виявленою за легеньким пиловим вихором та розкиданими фрагментами тіл навколо. Дуже важливо не прогавити момент початку втягування до аномального вихору і не потрапити до зони максимально сильного ефекту в центрі - тільки тоді є шанс відбутися мінімальними травмами. Утворює три види артефактів: «Кров каменю», «Шмат м'яса» та «Душу».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Зона підвищеного рівня - більш 50 мР/год - радіації. Необхідно уникати тривалого перебування у подібних місцях.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Аномалія, котру можна щиро назвати маленьким чудом: у місці діаметром кілька метрів плин часу значно сповільнюється. Негативного ефекту на здоров'я начебто не спричиняє, але вибратися із неї нелегко. Цікаво, що в центрі «Машини часу» зазвичай знаходиться артефакт «Мамине намисто», за вилучення якого аномалія припиняє своє існування.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>У неактивному стані виглядає як ледь видима хмара гарячого повітря, однак за потрапляння до зони дії будь-якого предмета або живої істоти утворює компактний обсяг простору, розігрітого до температури близько 1500 0К. Уночі може бути виявлена лише потужними детекторами або за допомогою кидання металевих предметів. Утворює три види артефактів: «Краплі», «Вогняна куля» та «Кристал».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Дивна місцевість. Якщо заглибитися сюди, то вийдеш на добряче забруднену радіацією рівнину. Розташоване там дрібне озеро по вінця забите уламками техніки. Ще можна відвідати старий інститут і фабрику, однак останнім часом там надто вже часто стали бачити військових.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Угруповання «Долг» розчистило на околиці Дикої території містечко собі під базу і дозволяє сталкерам тут відпочити. Свого роду оаза у пустелі - ані аномалій, ані мутантів. Є підземелля, в якому розмістився бар «100 рентген»: у ньому збираються сталкери з усієї Зони. Заправляє у барі місцевий купи-продайло, так що тут можна не тільки поспілкуватися, але й продати чи придбати майже все на світі. На північ від бара знаходиться військова база, на південь - Смітник.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Тут завжди похмуро та мрячно, часто йде дощ. У Темній долині можна розжитися непоганими артефактами, а можна і швидко розпрощатися із життям. Тут багато старих сталкерів: вони прийшли сюди за коштовними артефактами; є й бандити. Можна пошукати вхід до розташованої десь тут підземної лабораторії, тільки звідти ніхто не повертався, тож нікому достеменно не відомо, що там є.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Свого роду передпокій Зони, перше місце, куди потрапляють новачки. У льосі за селищем біля армійського блокпоста живе Сидорович, місцевий крамар - із ним корисно погомоніти. Ходити на блокпост, що на півдні, і трапляти на очі солдатам варто з обережністю: з одного боку вони мають право відкривати вогонь на ураження без попередження; з іншого боку - право це реалізують тільки у випадках прямої загрози життю військовослужбовців, а дехто з них за гроші готовий навіть налагодити дипломатичні відносини, особливо якщо поруч немає начальства. Вбивати солдат дуже не рекомендується, хіба тільки у випадку прямої загрози для життя.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Величезний технічний цвинтар: сюди ще після першої аварії звезли гори радіоактивного мотлоху. Є рештки старих будівель, зустрічаються мутанти. Тут, як і біля самого периметра, багато новачків - а поруч крутяться бандити, котрі завжди шукають ласий шматок та щоб без особливих проблем. Можна знайти трохи артефактів, але краще надовго не затримуватися - є й цікавіші місця. Якщо йти на північ, то вийдеш до Бару; на заході - дорога до НДІ «Агропром»; на сході - прохід до Темної долини.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Покинута армійська база, а поруч із нею старе селище і невеличке болото. Селище - місце доволі моторошне: від мутантів там чорно, одних кровососів не злічити. Сюди рідко сталкери ходять, частіше оминають якнайдалі. А на території військової бази анархісти з угруповання «Воля» засіли. Якщо далі у глиб Зони від бази йти, потрапиш прямісінько до Випалювача Мізків: він шлях до Прип'яті та ЧАЕС наглухо перекриває.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Це було місто енергетиків, його побудували ще разом із ЧАЕС. Чималеньке було містечко... Тільки тепер там уже ніхто не живе - крім, звісно, погані всякої на кшталт мутантів та зомбі. Пройти туди, зважаючи на все, не вийде: Випалювач Мізків шлях закриває.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Моторошне місце. Тут ані за хвіст собачий пропасти можна, навіть якщо перед тим усе життя тобі щастило. Будь-хто, близько підійшовши до Випалювача Мізків, з глузду з'їзджає, на зомбі перетворюється й тиняється потім Зоною... Одні оболонки від людей лишаються, і ніхто звідтіль у своєму розумі не повертався.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>На Дикій території раніше доволі великий завод був, від якого тепер лишилася одна розвалюха. Там знайшло свій кінець багато сталкерів, бо розвелося багато всякої погані, наче тягне її туди з усієї Зони. Кажуть, правда, щось дуже важливе на тому заводі є, тож бажаючих вхопити щастя за хвіст завжди вистачає.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Колишня атомна станція, про яку хоч раз чув кожен. Тут самісіньке серце Зони. Якщо вірити легендам, десь там знаходиться штука, здатна виконати будь-яке бажання - її називають Монолітом.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Легендарне озеро в однойменному секторі давно вже пересохло, саме грузке болото лишилося. Погане це місце, смертю просякнуте. Ходити туди особливо небезпечно тому, що кожен, хто занадто далеко сунеться, одразу ж розум втрачає. А по всьому сектору зомбі дурноголові ходять і якщо кого побачать, так до нього йдуть - і зовсім не з мирними намірами. Якщо обійти озеро та групи зомбі, то трапиш на науковий табір: там учені - їх вертольотами привезли - вивчають щось. Із ними порозумітися можна: вони артефакти купують, навіть завдання якесь дати можуть.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Зона відчуження освітилася яскравим, майже нестерпним світлом, і було видно, як на небі починають випаровуватися хмари. Після миті повної тиші прийшов гуркіт і землю струснуло. Люди падали, затискаючи очі й вуха; хто міг, той втікав, рятуючи своє життя. Збоку це виглядало так, начебто злетіло у повітря все поховане під Саркофагом ядерне паливо. Уже за добу урядові війська щільно очепили нову Зону. За допомогою супутників удалося з'ясувати, що епіцентр вибуху знаходився не у блоках самої АЕС, а за кілометр від них. Вважається, що весь персонал станції загинув миттєво, однак всередині кільця оточення лишилося багато інших людей. Організувати рятувальні операції не було можливості, оскільки загони людей і техніки, послані на вражену територію, майже одразу ж гинули. За якийсь час після аварії діаметр Зони раптовим стрибком зріс на кілька кілометрів. Більша частина урядових військ, що охороняли периметр, і наукових лабораторій, котрі знаходилися там, загинули. Почалася паніка, жителі навколишніх селищ та міст були поспіхом евакуйовані або втекли самі. Над світом нависла небезпека, про розміри якої й дотепер можна лише здогадуватися.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Минуло два роки з того часу, як сталася моторошна катастрофа у зоні відчуження навколо Чорнобильської АЕС. Велика кількість загиблих та зниклих безвісти людей, пала худоба, почорнілі будівлі, занапащений ліс... Учені дотепер не можуть дати пояснень тому, що сталося. А Зона, всередині якої було виявлено аномалії абсолютно фантастичної природи, тим часом росте. Нечасті експедиції зустрічають нові види - тварин-мутантів із дивними особливостями.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>Слідами відчайдухів-сталкерів за широкомасштабне вивчення Зони знову беруться наукові експедиції. Однак усередині охоронюваного армією периметру вже повно неврахованих осіб - аж до браконьєрів та бандитів. В основному сталкери подорожують Зоною в пошуках різноманітних аномальних утворень - так званих артефактів, за які часто-густо отримують чималі гроші.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Армійські підрозділи, у тому числі й спеціального призначення, очолювані загонами військових сталкеров, зробили великий рейд усередину Зони з метою прорватися до ЧАЕС і знищити ймовірну причину виникнення смертельних аномальних полів або хоча б отримати достовірну інформацію про процеси, що там відбуваються. Та експедиція, в якій брали участь понад тисячу осіб і безліч техніки, провалилася. Окремі групи вцілілих осіли на території Зони без особливих надій на порятунок.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Кордон</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>Жалкий пух</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Смітник</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>Воронка</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>Ліфт</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Локації</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>Карусель</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Армійська база</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Прип'ять</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Випалювач</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Вогнище радіоактивності</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Дика територія</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>ЧАЕС</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>2008 рік, 12 квітня, 14:33</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>2010 рік</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>2011 рік</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>2011: прорив до Зони </text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>Машина часу</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Янтар</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>Жарка</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Зона</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>Історія Зони</text>
	</string>
	
	<string id="artefact_byte">
		<text>Артефактний "укус"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artefact_byte">
		<text>\n
			При першому контакті із людиною артефакти вивільняють енергію аномалії, що їх породила.\n
			Вчені називають це явище "Скиданням залишкового аномального заряду", сталкери надають перевагу більш ємному терміну - "укус".\n
			Ушкодження від "укусу" завжди відповідає типу пошкоджень які наносить материнська аномалія: породження гравіаномалій наносять удар, електроаномалій - б'ють струмом, і так далі.\n
			Зазвичай чим більш яскраво виражені властивості артефакту (і вища його ціна) - тим сильніше він "укусить".\n
			"Укус" відбувається тільки один раз, тож артефакти у схованках, або ті що Вам передають інші сталкери вже не становлять загрози.\n
			Іноді при "укусі" артефакт може випасти з рук, тож не забувайте озирнутись навколо - не давайте здобичі втекти.
		</text>
	</string>	
</string_table>
