	<string id="bar_darklab_documents_txt">
		<text>Бармен: "По тем документам, которые ты принес с Агропрома, кое-что начинает проясняться, но данных не хватает. Есть информация о некоем "выжигателе мозгов", который преграждает путь на север, но что это такое - никому не известно. Также упоминается некая лаборатория X18, описания сходятся с заброшенными подземными помещениям в Темной Долине. Что там творится неизвестно, да к тому же бандиты сейчас в темной долине свою базу основали.\n Как раз недавно отправились туда несколько разведчиков-долговцев, пока от них никаких вестей.\n Для того чтобы проникнуть в лабораторию тебе понадобится два электронных ключа, один я тебе дам, а второй придется забрать у Борова, лидера бандитов. \n\n Итак, тебе надо забрать второй ключ от лаборатории у Борова. Затем проникнуть в лабораторию и достать документы."</text>
	</string>
	<string id="bar_darklab_documents2_txt">
		<text>Необходимо найти документы об исследованиях, проводившихся в лаборатории X-18. Они могут пролить свет на "выжигатель мозгов".</text>
	</string>
	<string id="dar_codedoor_1_txt">
		<text>Путь в глубь лаборатории прегражден дверью с кодовым замком. Необходимо найти кого-то, кто знает код.</text>
	</string>
	<string id="dar_codedoor_2_txt">
		<text>Еще одна дверь, за ней что-то есть, это факт. Необходимо отыскать код для этой двери.</text>
	</string>
	<string id="dar_document1">
		<text>Начало эксперимента</text>
	</string>
	<string id="dar_document2">
		<text>Вторая стадия эксперимента</text>
	</string>
	<string id="dar_document3">
		<text>Отчёт охраны</text>
	</string>
	<string id="dar_document4">
		<text>Нападение на персонал</text>
	</string>
	<string id="dar_document5">
		<text>Завершение эксперимента</text>
	</string>
	<string id="dar_document6">
		<text>Приложение о крысах</text>
	</string>
	<string id="documents_1">
		<text>Неделю назад было принято решение повысить интенсивность излучения на подопытных. В первые дни изменений не обнаружено. Спустя несколько дней с ними начались странные метаморфозы: уменьшение волосяного покрова, повышенная агрессивность. Несколько подопытных были буквально затоптаны насмерть своими сородичами.</text>
	</string>
	<string id="documents_2">
		<text>Состояние подопытных стабилизировалось. Волосяной покров составляет около 10% от первоначального. Заметно выросли когти и зубы. Вспышки активности носят скорее случайный характер и не направлены на себе подобных. Старший лаборант Бурнов А. Н. высказал предположение, что это может свидетельствовать об увеличении интеллекта. Было решено испытать на подопытных пси-излучение новой модуляции.</text>
	</string>
	<string id="documents_3">
		<text>Начальник охраны: Вчера охранник Глебов Г.Р. ради шутки кинул подопытным кусок мяса. Они разорвали и съели его в считанные секунды. После этого несколько особей пытались вырваться из клеток. Так из-за этого лаборанты не смогли взять плановую дозу анализов. Несмотря на то, что Глебов Г.Р. поступил необдуманно, предлагаю снабдить обслуживающий персонал пневматическим оружием для самозащиты в случае экстренных ситуаций.</text>
	</string>
	<string id="documents_4">
		<text>Начальник охраны: Вчера эксперимент чуть не вышел из под контроля. Вырвалось десятка два подопытных, разнесли в щепки две комнаты лаборатории. Хорошо хоть исследовательский персонал успел закрыться наверху. Нам было приказано зачистить помещение главной лаборатории. В результате лаборатории трое из охранников пострадали от укусов. Надеюсь что с ними все будет нормально. Поскорее бы они закончили свои эксперименты.</text>
	</string>
	<string id="documents_5">
		<text>Вчера в эксперименте на подопытных было испробовано пси-излучение новой модуляции. Создалось впечатление, что им просто выжгло мозги. С трудом могу себе представить, как это излучение может подействовать на человека. Мы опробовали все типы излучений. Результаты совпадают с данными из других лабораторий. Эксперимент можно считать завершенным. Думаю, что через неделю мы будем готовы к проведению эксперимента на более крупных существах.</text>
	</string>
	<string id="documents_6">
		<text>Крысы это не выходцы из подземных лабораторных комплексов, они истинные хозяева зоны. \nСложно представить более приспособленный организм. Известная устойчивость крыс к воздействию радиации, объясняется эффективностью работы их репарационных систем ДНК. Быстрые темпы размножения и большое кол-во потомков позволяют им быстро приспосабливаться к новым условиям среды. \nВидимо благодаря пока еще слабо изученным психо-этологическим особенностям, крысиная стая действует слажено, как целый организм. Собственно одиночные особи ничего интересного, с точки зрения науки, собой не представляют. Только в стае, у крыс проявляются их самые интересные свойства, такие как коллективный интеллект. Причем, чем больше особей в стае, тем более скоординированы её действия. Такое взаимодействие, схоже с оным в косяках рыбы. Но на суше мы встретились с подобным явлением впервые. Для координации действий крысы видимо используют особый вид психоволнового сообщения, не исключен и вариант с ультра/инфразвуком. Последний имеет несколько доказательств в свою пользу: например "крысиное  безумие". Одиночная особь, издавая инфразвук определенной частоты, не берется в расчёт как опасная. Но стая, используя когерентные волны и эффект усиления (резонанс или интерференция) представляет уже реальную угрозу жизни человека. Также эффект "безумия" может быть вызван токсинами или микроорганизмами, содержащимися в слюне и на зубах крыс. У крыс в зоне, ухудшилось зрение, но зато обоняние и слух стали намного лучше. Именно благодаря слуху крысиная стая может действовать "разумно" т.е. осуществлять постоянный контакт с другими членами стаи посредством ультразвука. Инфразвук же используется исключительно как средство нападения. Костяк каждой стаи составляют крысиные волки. Это очень крупные, по отношению к другим крысам, особи, вероятно представляющие подвид или др. вид. Генетическое сходство крысиных волков с обычными крысами довольно высоко, что позволяет допустить определенную степень сродства между ними. Благодаря размерам и спец. органу они могут "транслировать" ультразвуковые сигналы для всей стаи. Как резонатор для продукции ультразвука, они видимо используют специальный орган, который представляет собой жировое тело, окруженное соединительной тканью, такую себе звуковую линзу. \nОна расположена в полости черепа. Интересной особенностью является то, что "мелкие" крысы, имеют несимметричное расположение зубов на нижней челюсти: правый зубной ряд немного сдвинут вперед по отношению к левому. \nРезонатором при улавливании ультразвуков у крыс является именно нижняя челюсть: от звукоулавливающего органа (ушная раковина, среднее ухо), сигнал по системе волокон,  предаётся на нижнюю челюсть для усиления и дифференциации. Каждая ветвь челюсти иннервируется собственным нервом, который имеет ответвления к каждому зубу. \nПоскольку один ряд зубов расположен дальше, то импульсы от него поступают позже. Как результат, имеем интерференцию звуковых волн, анализ их позволяет крысе определять их характер, направление и частоту. Совокупность этих показателей несет информацию о том как "поживает" стая. \nЕщё одной интересной особенностью сенсорной системы крыс есть их повышенная чувствительность к электромагнитным импульсам. Замечено что они могут обходить аномалии и атакуя, прыгают на спину, стараясь достать места на шее человека между 3-м и 4-м шейными позвонками - там ближе всего располагается спинной мозг (мощный проводник нервных импульсов) к поверхности кожи. Поразить жертву при повреждении спинного мозга легче всего. \nЗрение крыс, как считали прежде, хуже не стало. На самом деле, соотношение между палочками и колбочками немного сдвинулось в сторону палочек (колбочки, отвечают за восприятие цвета, палочки в свою очередь за сумеречное зрение.) Для улавливания электромагнитных полей у крыс  имеется спец. орган: вибриссы, т.е. их усы. Они играют роль таких себе антеннок.</text>
	</string>
	<string id="LabX18 first key">
		<text>Код допуска 2го уровня</text>
	</string>
	<string id="LabX18 second key">
		<text>Код допуска 1го уровня</text>
	</string>
	<string id="LabX18_information">
		<text>Информация из X-18</text>
	</string>
	<string id="pass_to_1st_door">
		<text>Отлично, Коллега. Я рад, что Вы получили доступ 2го уровня. Наконец Вы узнаете, чем занимается наша лаборатория. Ваш код доступа - 1243. Зав. лаборатории Х-18, Калугин Петр Ильич.</text>
	</string>
	<string id="pass_to_2nd_door">
		<text>Коллега, напоминаю, что Вы с завтрашнего дня приступаете к обслуживанию резервуаров в центральной лаборатории. Необходимо проверять их с периодичностью в два часа. Обо всем докладывать мне лично. Код к центральной лаборатории: 9524. Зав. лаборатории Х-18, Калугин Петр Ильич.</text>
	</string>
	<string id="sl_x18_dream_name">
		<text>Странный сон</text>
	</string>
	<string id="sl_x18_dream_text">
		<text>Приснился странный сон. Громада Чернобыльской станции в полумраке. Все выглядит мирно. Появляется одинокий человек. Я вижу его со спины на фоне станции. Начинает дуть ветер. Внезапно море крыс начинает разбегаются от станции в разные стороны. Человек, стоит ко мне спиной и стреляет в крыс. Вдруг раздается окрик: «Стрелок!». Человек вздрагивает, застывает на мгновение и медленно начинает поворачиваться ко мне, но...за миг до того как я увидел бы его лицо, я проснулся..что значит этот сон? не знаю..Но мне кажется это то, что я когда то видел.</text>
	</string>
	<string id="val_captive_help_txt">
		<text>Долговец Пуля просит помочь ему освободить напарника, попавшего в плен к бандитам. Его должны скоро конвоировать на заброшенную фабрику.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_help_art_txt">
		<text>Долговец: "У них есть ещё один наш, Серёга. Его держат в подвале... там здание такое... большое, недостроенное. Помоги ему, ладно? А то они его тоже..."</text>
	</string>
	<string id="val_x18_conclusion">
		<text>Лаборатория Х18</text>
	</string>
	<string id="val_x18_conclusion_txt">
		<text>М-да...невеселое это место лаборатория Х18...и ее нынешние обитатели...даже не думал что такая нечисть может существовать на свете. Нашел какие-то документы...Из них мало что понял - это некие технические спецификации на какие-то блоки к излучателям Кайманова. Но вот что интересно блоки эти предназначались для другой лаборатории с кодом Х16 и судя по всему тоже засекреченной.</text>
	</string>
	<string id="Borov's_PDA">
		<text>КПК Борова</text>
	</string>
    <string id="storyline_borov_flash_info">
        <text>Этим зомбакам с Базы Монолита нужны люди. Типа для каких-то экспериментов, я точно не врубил тему. Башляют артефактами, причём дорогими. Если будешь посылать к ним пленных, скажи своим бойцам, что пароль - ЯДЕРНАЯ ЗИМА. Я описал монолитовцам вашу униформу, поэтому без костюмчиков туда не суйтесь, а то за лохов примут, за волыны схватятся. \n Ты, конечно, понимаешь, кому вознаграждение за инфу передать? \n Змей.</text>
    </string>
	<string id="Dolg's_PDA">
		<text>КПК долговца</text>
	</string>
    <string id="storyline_dolg_pda_info">
        <text>Под базой монолита есть секретная лаборатория. Пробраться в неё можно, только имея при себе два ключа. Но сначала нужно проникнуть на саму базу. Для этого нужна бандитская одежда и пароль. Одежду можно достать в лагере бандитов. Часть ключа и пароль есть у Борова. Но пробраться к нему нелегко.</text>
    </string>
