	<string id="cit_doctor_meet_conclusion">
		<text>Встреча с Доктором</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_meet_conclusion_txt">
		<text>Не знаю что сказать..Радоваться мне или огорчаться? Я узнал, что я и есть Стрелок. Стрелок, потерявший память в одной из последних вылазок к центру Зоны. Стрелок, который потерял всех друзей, кроме Доктора. Стрелок, который узнал что-то такое, что стал предметом преследования. Что я узнал? Следующий вопрос. Доктору удалось сохранить ключ и координаты тайника нашей группы на Припяти. Находится в одной из комнат бывшей гостиницы в центре. Говорит, что там должно быть, что-то, что прольет свет на «Исполнитель Желаний» или Монолит. Он знает только одно - после предпоследней вылазки к ЧАЭС я постоянно говорил, что с Монолитом, связан какой-то подвох. Ну что ж, Монолит, будем разбираться с тобой. Кто ты и что-ты?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_0_art">
		<text>Доктор: Когда мы виделись последний раз, ты оставил мне ключ от тайника на Припяти и схему, как его найти... я сумел их сохранить... наёмники не нашли... Держи... Возможно там что-то найдёшь... А ещё ты бормотал постоянно, что с Монолитом какой-то подвох... Это точно...</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_task_0_txt">
		<text>Доктор: "... основные силы наёмников сосредоточены в центре города и возле базы. Если удастся открыть решётку камеры, то лучше всего выбираться к окраине города в северо-восточном направлении. А от туда уже, либо на юго-восток к Свободе, либо обойти город стороной и выходить к Янтарю по южной дороге".</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_weapon_task_txt">
		<text>Доктор: "Всё отобранное барахло лидер обычно складывает у себя. Его комната на верхнем этаже. По крайней мере, туда мои вещи отнесли, когда поймали".</text>
	</string>
	<string id="cit_base_location_text">
		<text>Доктор: "Картой Мёртвого города многие интересуются, особенно Свобода и Долг. Если добудешь её, то штурм этого гадюшника не за горами. Скорее всего, она есть, или у наёмников, или у бандитов. Ты мог бы попробовать её найти".</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_txt">
		<text>Карта Мёртвого города. \nСодержит схему расположения позиций наёмников и бандитов. Также на ней отмечены места скопления мутантов и аномальные зоны.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_documents_txt">
		<text>Наёмники. \nДушман - основатель группировки. До «Зоны» наёмничал по всему миру, был высокооплачиваемым воякой. Был в Афгане, в Ираке и ещё в десятке горячих точек, где приобрёл бесценный жизненный опыт. Придя в «Зону», сохранил связи с западными спецслужбами. Для них он является ключевой фигурой. Через него Запад пытается установить свой негласный контроль над «Зоной», поручая спецоперации связанные, в основном, с устранением определённых личностей, захватом территорий, добычи информации. Помимо наличного расчёта, платой за их выполнение является регулярная поставка продовольствия, боеприпасов и современного вооружения. Также группировка не брезгает и частными «заказами». \nОснову группировки составляют наёмники вместе, с которыми когда-то воевал Душман. Все профессионалы своего дела и прекрасно справляются со своей основной «работой» – убивать. Вход в группировку закрыт. Все новые бойцы проходят специальную подготовку в западных военизированных структурах.
</text>
	</string>
	<string id="Vasya flash">
		<text>КПК Василия Петровича</text>
	</string>
	<string id="cit_find_vp_pda_txt">
		<text>19:00 \nВасилий Петрович: "Доктору зачем-то понадобилось идти в Мёртвый город, ищет того, кто сможет его провести. Согласился я. Работа, по идеи, несложная, лишние деньги не помешают. Отправляемся через час". \n\n20:05 \nВасилий Петрович: "Пять минут назад отправились в Мёртвый город, с собой взял АКС-74У и несколько рожков с патронами". \n\n20:28 \nВасилий Петрович: "До Мёртвого города дошли нормально. Будем обходить город по северо-западной стороне, в обход баз наёмников и бандитов". \n\n21:08 \nВасилий Петрович: "Чёрт! Наткнулись на засаду наёмников, Доктора взяли в плен, я сумел оторваться. Похоже, им нужен был только Доктор, меня они не стали преследовать... Ранили в ногу, ладно хоть аптечку взял с собой. Отсижусь тут некоторое время, потом надо думать, как выбираться. Назад дороги нет, на Военные склады тоже не выйти, там у наёмников блокпост при входе, придётся идти в обход через Радар. Это единственный шанс выбраться отсюда".</text>
	</string>
	<string id="cit_find_vp_descr_txt">
		<text>Василий Петрович: "... Наткнулись на засаду наёмников, Доктора взяли в плен, я сумел оторваться. Похоже, им нужен был только Доктор, меня они не стали преследовать... Ранили в ногу, ладно хоть аптечку взял с собой. Отсижусь тут некоторое время, потом надо думать, как выбираться. Назад дороги нет, на Военные склады тоже не выйти, там у наёмников блокпост при входе, придётся идти в обход через Радар. Это единственный шанс выбраться отсюда".</text>
	</string>
	<string id="cit_leader_kill">
		<text>Убить лидера наёмников.</text>
	</string>
	<string id="cit_leader_killer_text">
		<text>Задача №1: убить лидера наёмников. \nДоктор: "Пренеприятнейший тип. Душманом зовут. Заметил пару раз у него в руках какую-то папку с документами".</text>
	</string>
	<string id="cit_compromat_documents_text">
		<text>Задача №2: забрать компрометирующие документы наёмников. \nДоктор: "Думаю в них должно быть кой чего интересного".</text>
	</string>
