<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Продолжай....</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Ну что ж, первый бой. Твой противник, такой же кусок мяса, как и ты. Попал сюда из-за долгов. Ему поставили выбор, либо выходишь и дерешься, либо отправляешься в ближайшую аномалию. Так что драться он будет как пес, загнанный в угол. Из снаряжения сегодня, дайка подумать, ага - будете драться на ПМах. Ну, и по две обоймы я думаю, вам хватит. Иди и надери ему задницу, или отправься собакам на корм, выбор не большой. Вперед.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Предыдущий бой еще ничего не означал. Ты все еще кусок мяса, на который даже приличный человек не поставит и обоймы. Если хочешь не плохо заработать, тебе предстоит еще не раз выступить. Твой противник, тоже прошел первый круг и сделал это достаточно быстро, да и противник у него был посерьезней твоего. Ну, если честно, он мне не нравится, он убивает очень быстро, а публике этого не любит. Так что давай, иди и покажи, на что ты способен. После этого боя, ставки начнут повышаться, осталось только выжить. Пошел!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Ну, что ж. Ты оказался не таким уж слабаком, каким показался с первого взгляда. Пришло время проверить тебя в честной схватке. Против тебе выступают два противника, первый Швед, второго не помню как зовут. Их специально поставили в пару, они друг другу страшно не нравятся. Так что командной игры с их стороны можешь не боятся. Скорее они друг друга подстрелят. Из оружия сегодня ружья, так что смотри, в упор не подставляйся, а то по частям тебя собирать будут. Ставки против тебя десять к одному, если победишь, отлично заработаешь. Погнал!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Теперь я могу с уверенностью сказать, что ты боец. Пришло время командного выступления. С тобой будут выступать два новичка, два брата. Они еще не выступали, но так братья, пришлось их засунуть в командные бои. На особую помощь, можешь не рассчитывать, так что рассчитывай только на себя. Против вас выступает сыгранная команда, претенденты на финал этого сезона. Опасные парни. Оружие смешанное, у одного из них автоматический дробовик - с ним будь предельно осторожен. У остальных Акм'ы. Давай, удачи, она тебе пригодится.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Сегодня у тебя необычный бой. Про твои подвиги прослышали даже вояки и прислали двоих своих бойцов, да не удивляйся, вояки тоже в этом участвуют. Среди зрителей есть даже генерал. Эти парни из спецназа, точнее из ОМОНА. И вооружены они соответствующе. Будь острожен, у них достаточно крепкая броня. Я тебя тоже голым не оставлю. Получишь броню, свободовский бронник, что б они подавились, штука легкая, так что бегать мешать не будет. Покажи им, что наш брат тоже не лыком шит. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Сегодня у тебя показательный бой. Долг изловил банду, которая долгое время на Ростке покоя сталкерам не давала. Брали их ночью, так что почти все живы остались. Их все равно к стенке будут ставить, так я Долг уломал дать им шанс. Кто выживет, отправится в тюрягу вне Зоны, все лучше, чем подохнуть. Вооружены они чем попало, в основном пистолетами и обрезами, но их шестеро, так что смотри, не подставляйся по-глупому. Айда!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Вот ты и дошёл почти до финала. Тебе предстоит бой со сталкером-мастером. Да, он один, но он в екзоскелете, и с FN2000, если попадёшь под очередь, считай что ты труп. Тебя ждёт сюрприз, о котором я не могу тебе рассказать, но мой тебе совет - готовься, схватка будет непростой. Победитель этой схватки пройдёт в финал - Смертельный бой. Вперёд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Я тебя поздравляю! Ты дошёл до финала. Осталась последняя схватка - Смертельный бой. В этом бою каждый сам за себя. По мимо тебя, в схватке принимают участье ещё 4 сталкера, все мастера, все в екзоскелетах, все с HK G36. Теперь всё будет честно - у тебя будет точно такое же снаряжение. Ни каких аптечек и бинтов. Готов! Докажи, что ты лучший! ПОШЁЛ!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Здорова! Есть новый бой для тебя.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Погуляй часок-другой, арена ещё не готова!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>Ты уже стал Мастером!!!\nЗдесь тебе уже делать нечего, поэтому я предлагаю тебе сразиться на другой арене, где врагами уже будут не сталкеры, а мутанты!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Ты победил! Вот твоя награда!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>Ты недостаточно опытен для этого боя!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_61">
        <text>Здорова! У меня есть новая зверюшка. Не желаешь померяться с ней силой?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_71">
        <text>Ну, чего ждёшь? Давай заходи в клетку быстрее.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_81">
        <text>Извини, пока сражаться не с кем. Подожди денёк-другой, пока нового мутанта не поймаем.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_91">
        <text>Ну! Молодец! Держи свой выигрыш. Захочешь ещё посражаться на деньги - приходи.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_101">
        <text>Извини, брат, но ты проиграл. Приходи в следующий раз, если захочешь.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_man_start_201">
        <text>Трус!</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_0">
        <text>Я хочу сразиться. Кто у тебя на этот раз?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1">
        <text>Сейчас не с кем сражаться. Приходи позже, когда будет новая партия мутантов от Долга.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_2">
        <text>Есть псевдособака. Образец крупный, но изрядно побитый. Зато злющая, как моя тёща. Хорошо, что я её никогда не видел.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_21">
        <text>Я попробую. Выпускай свою собаку.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_22">
        <text>Не, с собакой я сражаться не буду.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_221">
        <text>Наша девочка испугалась собачки. Ну да ладно, не расстраивайся.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_3">
        <text>Есть один уродец в противогазе. Снорком зовут. Внешне тощий и слабый, но проворный, прям Джеки Чан. В детстве видел пару его фильмов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_31">
        <text>Давай своего снорка.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_32">
        <text>Нет, не хочу сражаться со снорком.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_321">
        <text>Испугался, что тебя обесчестит наполовину сгнивший уродец в противогазе?</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_4">
        <text>На этот раз настоящая удача. Поймали молодого кровососа. Глупый ещё, зато со всеми положенными дурными привычками.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_41">
        <text>Давай, готовь кровососа.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_42">
        <text>Нет, не хочу с кровососом.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_421">
        <text>Ага! Испугался. Так я и думал.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_5">
        <text>На этот раз у нас маленький коротышка в чёрном плаще - бюрер.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_51">
        <text>Выводи этого уродца.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_52">
        <text>Нет, не хочу с бюрером.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_521">
        <text>Он же тебе едва до пояса достает. И ты испугался?</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_6">
        <text>О, это особый случай. Не знаю где его отловили, но он просто зверь. Его так все и называют - Зверь.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_61">
        <text>Согласен. Давай Зверя.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_62">
        <text>Нет, Зверь это слишком.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_621">
        <text>Ну этого зверя даже я побаиваюсь. Но я и на арене не сражаюсь, так что, кто тут трусит?</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_100">
        <text>Теперь давай деньги за участие - 1000 рублей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_101">
        <text>Держи 1000 рублей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_105">
        <text>Нет у меня денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1051">
        <text>Тьфу ты, опять нищий, какой-то.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_110">
        <text>С тебя 2000 рублей за участие.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_111">
        <text>Вот 2000 рублей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_115">
        <text>Нет у меня денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1151">
        <text>И откуда в Зоне нищие?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_120">
        <text>С тебя 3000 рублей за участие и кровосос готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_121">
        <text>Вот твои деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_125">
        <text>Нет у меня такой суммы.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1251">
        <text>Вот блин, даже у моего сынишки такие деньги есть.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_130">
        <text>Не так быстро. Сперва заплати 5000 рублей за участие.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_131">
        <text>Держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_135">
        <text>Нет у меня денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1351">
        <text>Тоже мне, нищий нашёлся.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_140">
        <text>Раз согласен, то заплати 5000 монет за участие.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_141">
        <text>Вот 5000 рублей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_145">
        <text>Нет у меня денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1451">
        <text>Даже сталкеры, и те нищенствуют. Дожили.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_200">
        <text>Добро. Ещё один момент. Сделай ставку на время, за которое ты убьёшь монстра. Если успеешь - выиграешь, если нет - проиграешь. Чем меньше выбранное тобой время - тем больше сумма выигрыша.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_201">
        <text>10 секунд, двойной выигрыш.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_202">
        <text>30 секунд, выигрываешь половину ставки.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_203">
        <text>1 минута. Выигрываешь пятую часть ставки.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_204">
        <text>Я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_2041">
        <text>Тьфу ты, тряпка. Деньги я всё равно тебе не верну.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_300">
		<text>Официальная часть окончена. Прошу в комнату ожидания.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_0">
        <text>Есть пару вопросов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_1">
        <text>Задавай.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_10">
        <text>Больше нет вопросов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_11">
        <text>Что это за заведение?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_111">
        <text>Это - мой бизнес в здешних краях. Арена - место, где любой сталкер может проверить свои силы в дуэли с мутантами. А если сталкер проявит достаточное умение - то и денег заработать может. Азарт, он даже сталкерам не чужд. Года полтора назад зачищал я с другом одно гнездо кровососов. Загнали мы последнего, матёрого такого, в дом, все выходы перекрыли, сидим, ждём. Тут мой друг и говорит – спорим, я в одиночку его за две минуты уложу. Вошёл в дом и уложил. Так и родилась идея. Договорились с Долгом, взяли ангар, сделали из него арену. Теперь вот имеем свой бизнес в Зоне.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_12">
        <text>Откуда здесь живые мутанты?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_121">
        <text>С Долгом договорились. Раньше они на зачистках добивали всех, а потом я предложил им деньги в обмен на раненых ослабленных мутантов. Договорились быстро. С тех пор у меня практически неиссякаемый источник живых мутантов. А из тел я потом чучела делаю, и за пределами зоны продаю. Пользуются большой популярностью.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_13">
        <text>Откуда ты?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_131">
        <text>Откуда я? Много откуда. Я уже и сам не знаю, что считать своей родиной. Долгое время провёл в Африке, потом несколько лет в Эквадоре. А потом услышал о таком замечательном месте, и понял, что здесь можно хорошо заработать.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_rules_0">
        <text>Какие правила?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_rules_1">
        <text>О, правила очень простые. Я их сам придумал. Есть клетка, в неё запускается мутант. Ты платишь деньги, а так же выбираешь время, за которое ты убьёшь монстра. Если успеваешь - получаешь выигрыш. Если не успеваешь - деньги я оставляю себе. Если ты умрёшь - обещаю похоронить со всеми почестями. Чем меньше время, которое ты выберешь - тем больше выигрыш.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
		<text>Вот флешка с информацией, которую мне дал профессор Круглов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
		<text>Хорошая работа, я думаю Долг будет благодарен за эту информацию. Вот твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
		<text>Так-так. Информация говоришь? Прямо от профессора Круглова, да? Ты что, издеваться надо мной вздумал? "Я, профессор Круглов, во имя науки и человечества, стираю отчеты наших исследований" - это та информация которую ты должен был достать??? Даа... Я думаю Долг будет очень "доволен" когда узнает об этом.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_41">
        <text>Так-так. Информация говоришь? Прямо от профессора Круглова, да? И одновременно у всех анархистов Свободы в радиусе 10 километров??? Ты что, меня за дурака держишь? Да-а, я думаю Долг будет очень "доволен" когда узнает об этом.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_0">
		<text>Задание выполнил, вот КПК Тирана.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_1">
		<text>Даешь, Меченый. Молодец! Ну, что сказать!? Порадовал, да. Честно говоря, немного сомневался, что ты с ними управишься, а ты гляди, и живой остался, и всех порешил.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_2">
		<text>Что с наградой?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_3">
		<text>Вот держи, как и обещал твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_0">
		<text>Держи последний "привет" от Счастливчика - его КПК. Я выполнил твоё задание.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_1">
		<text>Даёшь, Меченый. Молодец! Ну, что сказать!? Порадовал, да. Честно говоря, немного сомневался, что ты с ними управишься, а ты гляди, и живой остался, и всех порешил.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_11">
		<text>Что с наградой?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_111">
		<text>Герой, слов нет, герой. Вот держи. Я думаю, ты не будешь обижен нашей сделкой.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_deserter_finish_0">
		<text>Я выполнил твоё задание. Держи КПК военного.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_deserter_finish_1">
		<text>А вот и награда.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
        <text>Работа для меня найдётся?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_1">
        <text>Нет, сегодня, ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2">
        <text>Есть работа, но только для ветеранов.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_21">
        <text>Ближе к делу. Что нужно сделать?</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_22">
        <text>Извини, не буду пока браться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_211">
        <text>Дело такое, на "дикой территории" анархисты сбили вертолёт с учёными. Уцелевших, включая профессора Круглова, окружили. Будут ли боевики Свободы атаковать учёных, если не "договорятся", неизвестно. Круглов вёз очень важную информацию, её надо получить, во что бы то ни стало, и она не должна попасть к анархистам.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2111">
        <text>Это всё?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_21111">
        <text>Времени у тебя до ночи, потому что ночью вылезут из своих нор мутанты и всех там попросту съедят. За эту информацию Долг обещает неплохо заплатить, а я заплачу тебе, только не дай анархистам получить информацию и доставь её мне.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_211111">
        <text>Хорошо, я согласен. Надеюсь информация стоит того.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2111111">
        <text>Замётано. Как только информация будет у меня, ты получишь своё вознаграждение.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_211112">
        <text>Нет уж. Пусть Долг со Свободой сами разбираются между собой, я в эту драку не полезу.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2111121">
        <text>Ну как хочешь. Дело хозяйское. Смотри только не вздумай заигрывать со Свободой - Долг за это может всё поотрывать.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_212">
        <text>Есть одно серьёзное дело. На "дикой территории" опять появилась группа сталкеров – ветеранов. В последнее время участились случаи гибели одиноких сталкеров в их "районе". Ко мне приходили люди из Долга и просили разобраться с этими ветеранами. У Долга есть неопровержимые доказательства причастности ветеранов к убийствам одиночек. Дело тут в том, что у них с Долгом старый договор, который Долг не может нарушить, а ребята эти уж слишком наглеют. Короче, Долг хочет, чтобы их тихо убрали. Задание сложное, но хорошо оплачивается.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2121">
        <text>Ещё какие-то дополнительные условия? И странно, что Долг так всё спускает.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_21211">
        <text>Долг дорожит своей репутацией. Поэтому они хотят всё сделать тихо. Тебе достаточно уничтожить главаря по кличке "Счастливчик" и принести его КПК в качестве доказательства.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_212111">
        <text>Берусь. Буду надеяться, что я об этом не пожалею.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2121111">
        <text>Отличное решение, и я думаю жалеть тут не о чем.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_212112">
        <text>Нет, не буду браться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2121121">
        <text>Ну как знаешь, просто помни что это хороший шанс получить благодарность от долговцев.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_3">
        <text>Не спеши, Меченый. Ты ещё с учёными не разобрался, а уже рвёшься делать что-то ещё.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4">
        <text>Нужно убить военнослужащего.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_411">
        <text>Мне надо, чтобы ты разобрался с одним военным... и не спрашивай, кто он, и нафиг оно мне сдалось! Просто сделай дело. Ну? Можно на тебя положиться?</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4111">
        <text>Я берусь.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4112">
        <text>В другой раз.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1111">
		<text>Ну что, приступим? Готов?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1131">
		<text>Хмм... А ты ещё откуда взялся?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121">
		<text>Мои ребята отловили спятившего сталкера возле Радара. Сейчас он у меня в комнате. Пойдём скорее!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1211">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1212">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_12121">
		<text>От ты блин. Я тут понимаешь ли корячусь, лезу из кожи вон, а он прохлаждается. Быстро за документами! Без них наше дело не сдвинется с места!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121211">
		<text>Ладно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_131">
		<text>Ну, Меченый, осталось только с "выжигателем" разобраться и на Север проход открыть. Готов сейчас отправиться?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1312">
		<text>Готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_13121">
		<text>Значит так, Меченый, защитный прототип у тебя есть, чтобы от выжигателя прикрыться. Координаты бункера я знаю. Не забудь, что прототип не сможет бесконечно защищать тебя от излучения. Ты должен как можно быстрее пробиться в бункер под антеннами и отключить выжигатель. Что будет дальше, я не знаю, но чувствую: оно того стоит. Точно знаю одно: дорога к центру зоны будет открыта.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1313">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1314">
		<text>Все что нужно сделать - это пробиться в бункер под антеннами и отключить их. Все понятно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1315">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1316">
		<text>Да, вот еще! Начальнику Долга, я его отметил тебе на карте, нужен доброволец на выполнение какого-то задания на Военных складах, если интересно, можешь зайти к нему. С охраной я договорюсь, они тебя пропустят.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_132">
		<text>Нет, я пока не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1321">
		<text>Готовься, Меченый. Такое дело не может долго ждать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_141">
		<text>Меченый, иди, покури пока, придёшь через полчаса. А я тем временем бумажки с Агропрома почитаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1511">
		<text>Вот здесь можем и поговорить.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1512">
		<text>Возможно, он что-то знает про "выжигатель" мозгов. Надо бы расспросить его.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15121">
		<text>Попробую.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15122">
		<text>Что с ним? Мычит что-то непонятное.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_151221">
		<text>Да чёрт его разберёт. Совсем, наверное, головой сдвинулся. Водки ему чтоли налить, или укол какой сделать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1513">
		<text>Как успехи?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15131">
		<text>В процессе.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15132">
		<text>Рябой упомянул какого-то Горбуна. Ты не знаешь кто это?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_151321">
		<text>Хмм. Надо подумать. Помнится, видел его пару раз. Последний раз он с друзьями собирался за артефактами поглубже зайти. Трое их было. Горбун, Лысый, а третьего я не знаю. Кстати, Лысый сейчас в баре сидит. Сходи, может он чего подскажет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1513211">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<!--string id="bar_bar_barmen_start_151311">
		<text>Держи, у меня есть.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1513111">
		<text>Отлично!</text>
	</string-->
	<string id="bar_bar_barmen_start_161">
		<text>Чего тебе, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_162">
		<text>Привет, Меченый. Время идет, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый. Садись выпей, может подобреешь чуток.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171">
		<text>Ну что, Меченый, как у тебя дела продвигаются?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172">
		<text>Я вернулся, задание выполнено.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1721">
		<text>Погоди, погоди. Идём в комнату, здесь слишком много людей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17211">
		<text>Хорошо, идём.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1712">
		<text>Ну, давай выкладывай, что там у тебя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17121">
		<text>Я принёс папки из лаборатории, вот держи.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171211">
		<text>Молодец, отлично, но самое главное это то, что ты выжил. Так, посмотрим... отчёт об опытах, какая-то теоретическая база, схемы, графики... Блин, ни хрена понять не могу. Ничего, сейчас найдём к этой загадке ответ. Держи, я тут кое-что приготовил для тебя в качестве компенсации.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1712111">
		<text>Что теперь?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17121111">
		<text>Теперь мне надо полчаса, чтобы вникнуть во всё это. Подходи попозже, поговорим.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171211111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_181">
		<text>Чего тебе, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_182">
		<text>Привет, Меченый. Время идет, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый. Садись выпей, может подобреешь чуток.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_191">
		<text>Я тут с документами пока разбираюсь. Хотел чего?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2">
		<text>Здорово, Меченый. Принес документы с Агропрома?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_21">
		<text>Нет, бумажек с Агропрома еще нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_211">
		<text>Хреново, Меченый, очень хреново. Ты что не понимаешь, как они нужны? А они очень нужны, поверь. У нас под боком "выжигатель мозгов", а мы даже не в курсе, что это такое. Немедленно отправляйся за документами. Все разговоры позже.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2111">
		<text>Думаю, что понимаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22">
		<text>Да, вот держи документы с Агропрома.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_221">
		<text>Отличная работа, Меченый. Наконец-то, документы у нас. Похоже, в таких делах, на тебя можно положиться. Заходи почаще, у меня ещё есть парочка интересных дел.\n Так... Теперь мне надо разобраться в этих документах, может, узнаю, как пробиться на Север. Кстати, если тебе нужны деньги, можешь пойти сразиться на Арене. Хозяина Арены зовут Арни, его координаты я тебе скинул.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2211">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22111">
		<text>Теперь слушай!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_231">
		<text>Рано ещё, я с расшифровками пока не разобрался.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_3">
		<text>Чего тебе, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_4">
		<text>Привет, Меченый. Время идет, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый. Садись выпей, может подобреешь чуток.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_201">
		<text>Есть одно поручение. Но здесь о нём я говорить не желаю. Слишком шумно, да и лишних ушей много. Если интересует, пойдём, поговорим наедине. Это связано с теми бумажками с Агропрома.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2011">
		<text>Меня интересуют серьёзные дела, идём, обсудим наедине.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_20111">
		<text>Идём в мою комнату. Гарик тебя пропустит.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_201111">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2012">
		<text>Нет, сейчас не интересует.</text>
	</string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_0">
        <text>Что за работа?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_1">
        <text>Сталкеры вот уже несколько лет заинтересованы в открытии прохода на север, к центру. Но пока проход закрыт, и те, кто туда отправляются, больше не возвращаются. Есть информация о некоем "выжигателе мозгов", который преграждает путь на север, но что это такое - никому не известно. По тем документам, которые ты принёс с Агропрома, кое-что начинает проясняться. Похоже, у "выжигателя мозгов" искусственная природа, но данных не хватает, чтобы сказать точнее. В документах упоминается некая лаборатория Х-18, которая также работала над этим проектом. Описания сходятся с заброшенными подземными помещениями в Тёмной Долине, известными как "тёмная лаборатория".</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_11">
        <text>Хочешь, чтобы я отправился в "тёмную лабораторию"? А какая оплата?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_111">
        <text>Хе-хе. Сталкер своё дело знает, ага? Дело есть дело, но хабар карман не тянет. Хе-хе. Значит, слушай, нужно хорошенько прочесать лабораторию. Когда Зона бабахнула, времени что-то эвакуировать ни у кого не было. Наверняка много чего осталось. Если притащишь папки с документами об "антеннах" или о "излучателях", я тебе хорошо заплачу. Кроме того, в награду ещё поделюсь информацией о "выжигателе". Правда, лаборатория эта закрыта, и чтобы открыть её, понадобятся два электронных ключа. Один я тебе дам, если, конечно, ты согласишься пойти туда, а второй заберёшь у Борова в Тёмной долине. Ну так как?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_1111">
        <text>Хорошо, берусь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_11111">
        <text>Задание опасное, без вопросов. Что там сейчас творится неизвестно, да к тому же, Тёмная Долина всегда была небезопасным местом. Так что, поосторожнее там. Всё что нужно сделать - получить второй ключ от лаборатории Х-18, проникнуть в неё и добыть недостающую часть документов. Не забудь достать костюм, защищающий от радиации. Без него ты не пройдёшь. Информацию о тайнике с костюмом можешь купить у местного информатора.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_111111">
        <text>Что-то не покидает меня ощущение, что ты не первого сталкера на смерть посылаешь. Ладно, постараюсь найти документы.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_1112">
        <text>Нет, пока не хочу браться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_11121">
        <text>Твоё дело, Меченный. Только знай, пока это единственная зацепка, которая может помочь нам разгадать "выжигатель мозгов" и открыть дорогу на север. Рано или поздно кому-то придётся этим заняться.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_2">
        <text>Вот что, Меченый, не могу я разобраться с этими долбаными чертежами.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_21">
        <text>И что будем делать?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_211">
        <text>Я надеюсь, что ты согласишься отнести эти папки к учёным. Расшифровав документы, мы получим не просто информацию о каких-то исследованиях, мы получим описание "выжигателя" и найдём способ как с ним справиться. Соглашайся, тебе это должно быть интересно.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_2111">
        <text>Хорошо, я согласен.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_21111">
        <text>Вот и ладненько, только не медли с этим. Время деньги... и жизни.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_2112">
        <text>Извини, но мне это сейчас не интересно.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_21121">
        <text>Ну, смотри сам. Папки пока побудут у меня, если передумаешь, ты знаешь куда идти.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_3">
        <text>Вовремя ты пришёл, Меченый. Разобрал я то, что учёные передали и вот что я тебе скажу: "Выжигатель мозгов" это охрененная по размерам антенна, может быть даже не одна, излучение которой и гробит народ пачками. Но не всё так просто. Излучение это идёт не непрерывным потоком, а волнами. То есть, можно подгадать момент, когда это излучение минимально, пробраться внутрь и отключить "антенну" через основное управление.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_31">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_311">
        <text>В общем, всё, что нам надо это отключить её нахрен. Если ты согласишься, то я тебе скину информацию о пиках и спадах излучения. Координаты бункера я знаю. Кроме того, только у тебя есть "шапка - невредимка", а без неё ни в какой спад не проберёшься. Но не забудь, что прототип не сможет бесконечно защищать тебя от излучения. Ты должен как можно быстрее пробиться в бункер под антеннами и отключить «выжигатель». Что будет дальше, я не знаю, но чувствую: оно того стоит. Точно знаю одно: дорога к центру зоны будет открыта. Ну так что, берёшься?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_3111">
        <text>Берусь. Эх, где наша не пропадала!?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_31111">
        <text>Вот тебе вся необходимая информация. Удачи тебе, Меченый. И ещё... береги себя.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_3112">
        <text>Нет, хватит, я и так уже скоро психопатом по найму стану.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_31121">
        <text>Тогда придётся лет 40 ждать, пока на "Выжигателе" батарейки сядут. А может больше. Ты же советские военные разработки помнишь - они могли работать десятки лет, полностью раздолбанные, без половины деталей.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
		<text>Я хотел бы кое-что узнать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
		<text>Что тебя интересует?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
		<text>Что ты знаешь о Стрелке?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
		<text>Насколько мне известно, опытный сталкер, лидер одной из группировок. "Работал" через северные выходы из Зоны. Тут его мало кто видел, но ходили слухи о том, что он со своей группой проходил к самому центру Зоны.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
		<text>Что ты знаешь про сталкера по прозвищу Призрак?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
		<text>Ну он вроде один из группы Стрелка. Жуткий кадр, длинный носатый молчун. Говорят, стрелял хорошо, и пробраться мог куда угодно тихо и незаметно. Поговаривали, что он убил главаря одной двинутой группировки... Как же её называли? А, вспомнил! "Последний день" называлась... Да... Дикие ребята были... Кстати о Призраке, говорят, что видели, как он к учёным шёл. Так что если он тебе нужен - ищи его на Янтаре в мобильной лаборатории учёных.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_5">
        <text>Что ты знаешь о Докторе?</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
		<text>Старый сталкер, который отошёл от дел. Живёт на болотах. В своё время был связан с группировкой Стрелка.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
		<text>Что ты знаешь про сталкера Клыка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
		<text>Был такой мужик, картавил сильно. Не в себе был, сам с собой разговаривал, а так ничего... Но я давно уже его в Баре не видел.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
		<text>Расскажи о мобильных научных лабораториях.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
		<text>Как ты наверно уже слышал, несколько правительственных научных организаций изучают "проявления" нашей Зоны. Ходят слухи, что они же своими экспериментами и вызвали её к жизни. Стрелок со своей группой пытались разобраться так ли это, но в результате вся группа Стрелка уничтожена, а он сам где-то пропал. Правда мне неизвестна, только домыслы. Научные организации оставляют в Зоне мобильные научные лаборатории, изолированные от внешней среды металлические бункеры, внутри всё, что необходимо для жизни и изучения Зоны. Мы контактируем с одной такой лабораторией на Янтаре. Учёные - хорошие ребята, открывают нам много интересной информации, а мы тоже им помогаем при случае... Хе-хе... Взаимовыгодный бартер, понимаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
		<text>Что такое "Исполнитель Желаний"?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
		<text>Ооо! Это очень интересный вопрос, и хотел бы я знать на него верный ответ. Могу тебе рассказать только легенду об "исполнителе", а сколько в ней правды, решать тебе. Ну что, будешь слушать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
		<text>Да, очень интересно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
		<text>Это легенда о Монолите, вполне возможно являющемся причиной возникновения Зоны. В 2006 году взорвалась Зона, были приняты меры и население вокруг неё эвакуировали, а Зону оцепили армейские части. Никто не знал, что происходит, кругом паника, Зона растёт, полевые лаборатории бессильны. Куча людей погибло внутри. Все боятся радиации, которая может накрыть пол Европы. Прошло несколько лет, появились первые отчаянные парни, вроде тебя. Себя они называли сталкерами. Они проникали через армейские кордоны, веря, что в Зоне, что-то есть, что-то, что принесёт им богатство. Потихоньку начали тащить оттуда странные штуки, артефакты, за которыми мгновенно началась гонка. Учёные сходили с ума, натуральная истерика. За один такой образец платили бешеные деньги, не то, что сейчас.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
		<text>Продолжай...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
		<text>Так вот, появились первые истории и легенды о том, что находится внутри Зоны, возле полуразрушенной АЭС. Тогда один из ветеранов пересказал историю, услышанную от одного из местных сталкеров-старожилов, о Монолите, якобы исполняющем желания. Какая тут началась истерия, сталкеры сбивались в группки и рвались к центру Зоны, каждый чего-то хотел от Монолита. Появились мрачные подробности о первом сталкере, добравшемся до Монолита...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
		<text>Дальше... давай дальше...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
		<text>Ещё когда Зона только появилась, много людей оказалось под её колпаком, отрезанными от внешнего мира. Большинство погибло сразу, но остались редкие счастливчики, не только выжившие, но и пытающиеся что-то предпринять. Один из выживших оказался возле станции, внутри он увидел странное свечение, у него не было выбора, путь назад был отрезан, и он подобрался поближе. Ему открылась картина пробитой крыши саркофага, из-под которой вырывалось свечение. Он взобрался по стене и ему открылся внутренний вид, среди кучи металлических обломков и обугленных бетонных блинов покоился огромный чёрный осколок геометрической формы. Это и был Монолит, сталкер наконец очнулся от странного наваждения и осознал, что он забрался буквально в страшно фонивший Саркофаг. Его пробрал дикий страх, сквозь который монотонно пробивался зов Монолита. Монолит звал его, а у сталкера волосы вставали дыбом, в его голове взрывались странные невероятные картины о Монолите...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
		<text>Круто...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
		<text>Я не знаю, что в этой истории правда, что ложь. Суть в том, что он загадал желание и оно исполнилось, а Зона резко увеличилась на пять километров. Похоже, что за каждое исполненное желание Зона съедает нашу Землю. Но это не останавливает таких бравых ребят как ты. Они продолжают рваться внутрь, неся в своих сердцах сокровенные желания...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
		<text>Меня сейчас больше интересует другая информация.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
		<text>Ну, как знаешь. Что конкретно тебя интересует?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_darklabdoc_done_0">
		<text>Я принёс папки из лаборатории, вот держи.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_darklabdoc_done_1">
		<text>Молодец, отлично, но самое главное это, конечно то, что ты выжил. Так, посмотрим... отчёт об опытах, какая-то теоретическая база, схемы, графики... Блин, ни хрена понять не могу. Ничего, сейчас найдём к этой загадке ответ. Держи, я тут кое-что приготовил для тебя в качестве компенсации.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_darklabdoc_done_11">
		<text>Что теперь?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_darklabdoc_done_111">
		<text>Теперь мне надо полчаса, чтобы вникнуть во всё это. Подходи попозже, поговорим.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_darklabdoc_done_1111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_complete_0">
        <text>Я вернулся, задание выполнено.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_complete_1">
        <text>Погоди, погоди. Идём в комнату, здесь слишком много людей.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_complete_11">
        <text>Хорошо, идём.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_decoding_done_0">
        <text>Вот она, сила научной мысли в доступном виде, держи расшифровки учёных, а заодно и новые документы из Х16.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_decoding_done_1">
        <text>Шутить вздумал? Ты погоди, дай разобраться, сейчас всё изучу и обмозгую нашу непростую ситуацию. Дело ты большое сделал. Чувствую, поможет это нам одолеть "выжигателя". Ты подходи через полчасика, думаю, появится кое-что.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_decoding_done_11">
        <text>Хорошо, я разберусь с парочкой мелочей и подскочу.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_finish_0">
        <text>Пристрелил я снайпера, держи его КПК.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_finish_1">
        <text>Ох, блин. Cпасибо друг, спас ты мою задницу. В долгу я теперь перед тобой. На вот, детектор продвинутый. Держи, держи. Жизнь штука долгая, глядишь, я тебе тоже как-нибудь подсоблю, уж за мной не заржавеет.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_finish_11">
        <text>Смотри не спейся раньше, чем понадобится твоя помощь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_0">
        <text>Ты скажи, что сделать надо?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_1">
        <text>Сделать? Эта... замочить гадёныша одного надо! Появился тут снайпер, по ночам шастает, народ стреляет. Только ночью его отловить и можно. Хитрый он, гад, чует, когда за ним идут, чуть что сразу ноги делает, уходит каким-то тайным ходом. Появляется он около водонапорной башни, я тебе её местоположение на ПДА скину. Ты уж помоги мне, мне из "Долга" только в ящик сразу, уж "Свобода" озаботится.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_11">
        <text>Я попробую.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_111">
        <text>Спасибо. Ты мне документ принеси, засранца этого, я тебе детектор сразу, только ты... это... и я без вопросов. Зоной клянусь! Да, не забудь, появляется он после полуночи и уходит с первыми лучами солнца, романтик хренов...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_12">
        <text>Нет, не буду пока браться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_121">
        <text>Эх, блин. Что ж мне делать-то, а? Никто мне не хочет помочь.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
		<text>Ик... э-эх, вот ведь дерьмо. Опять пьян, блин. Слышь, сталкер, не подсобишь мне, а? Я тебе детектор отдам, продвинутый. Такие только у э-э-э.. научников есть... Хех. Меня, понимаешь, из "Долга" хотят выпереть, если я и это задание провалю. А я сейчас не в том состоянии, чтоб его... того этого... ну понимаешь, да?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_111">
		<text>Понимаю</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
		<text>Ну чего там? Какие новости? По глазам вижу, не шлепнул ещё гадёныша. Эх, жизнь... Слышь, ты это, выпей хоть со мной.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
		<text>Ну чего там? Новости есть какие?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_41">
		<text>Ик ...помог, да. Ну, давай за "Долг" что ли? Иии... Эх!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
		<text>Нашёл, держи своё ружьё.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
		<text>Что? Ружьё нашёл? Ого!!! Брат, братишка, братулька... у меня просто нет слов. Спасибо. СПАСИБО, чёрт возьми! Эх, ну помог, ну помог!!! Даа! Вот, возьми моё скромное вознаграждение, это всё что у меня есть. Прости, что оно не так велико, как твоя помощь. И я не забуду, чёрт меня дери, как ты мне помог. Надеюсь, смогу со временем так же помочь тебе, как ты мне. Спасибо. Слушай, что я тебе расскажу. Рядом с тем местом, где ты моё ружьё достал, есть ещё одна штука, странный заколоченный дом. Что там - никому не известно, но через окна видно, что там много аномалий. Может и артефакты есть, только, как туда пробраться, я не знаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
		<text>Всё отдам, дружище, только верни ружьё, молю тебя. Потерял я его возле жилища кровососов, сейчас скину тебе координаты этого места. И поосторожней там, твари эти очень злобные.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
		<text>Хорошо, попробую достать ружьё.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
		<text>Я тебя не обману.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
		<text>Это в твоих же интересах.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
		<text>Нет. У меня сейчас есть поважнее дела.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
		<text>Дело твоё, но я надеюсь, что ты передумаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
		<text>Посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_11">
		<text>Вот чёрт, потерял фамильное ружьё на дикой территории. Думал кровососов пострелять, да еле сам ноги унёс. Чёрт! Послушай, брат, если принесёшь моё ружьё, отблагодарю. Я тут заработал чуток, всё тебе отдам, только ружьё верни. Фамильное оно у нас, от отца к сыну передавалось. И вот на тебе - потерял. Я к нему, считай, прирос, сроднился, а тут такая дасада.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_21">
		<text>Привет. Есть новости? Нашёл???</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_31">
		<text>Спасибо тебе брат. Я не забуду, как ты мне помог.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_deadcity_map_0">
		<text>Карта Мёртвого города не интересует?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_deadcity_map_1">
		<text>За 10000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_deadcity_map_11">
		<text>Идёт, вот карта.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_deadcity_map_12">
		<text>Как-нибудь в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_0">
		<text>Волкодав сказал, что ты мне кое-что передашь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_1">
		<text>Да. За то, что ты помог ему с Кругловым, держи подствольник. Вот тебе еще тысяча деньгами. В довесок могу с тобой бесплатно поделиться очередной информацией.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_2">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_3">
		<text>А теперь послушай, что я тебе скажу. Ты помог Свободе и сделал правильный выбор. Теперь ты связан с ней, да и Долг взял тебя на заметку. Я бы посоветовал тебе отправиться на заброшенную военную базу и вступить в ряды Свободы. Им нужны хорошие бойцы. Скоро будет ряд стычек между Долгом и Свободой и тот, кто выберет верную сторону, выйдет победителем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_11">
		<text>Я осведомитель, торгую информацией в Зоне. Продаю важные сведения, информацию о людях, покупаю чертежи, документы и записи из лабораторий, также приобретаю КПК. Моя информация ценная, и хорошо послужит тому, кто ею обладает.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_21">
		<text>Здравствуй, Меченый. Ты помог Свободе и сделал правильный выбор. Теперь ты связан с ней, да и Долг взял тебя на заметку. Я бы посоветовал тебе отправиться на заброшенную военную базу и вступить в ряды Свободы. Им нужны хорошие бойцы.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_211">
		<text>Я подумаю над этим.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_2111">
		<text>Итак, Меченый. Что тебя привело ко мне? Хочешь купить информацию? Или может быть продать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_0">
		<text>Так ты получается, связан со Свободой?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_1">
		<text>Сейчас я не готов ответить на этот вопрос. Что я могу сказать, так это то, что я не состою ни в одной из группировок.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_0">
		<text>Я мало знаю о группировке "Свобода". Не мог бы ты меня немного просветить?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_1">
		<text>Конечно, Меченый! Что за вопрос. "Свобода" одна из самых старых группировок в Зоне, и единственная, которая открыто сопротивляется правительственным войскам и исследовательским группам. Её основатели погибли во время крупной стычки с правительственными войсками, во время широкомасштабного армейского десанта в Зону. Возможность военно-правительственного контроля была ликвидирована. И возможно, это не дало миру низвергнуться в новую мировую войну, с применением новых технологий. Судя по некоторой обрывочной информации, Зона это секретный военный полигон, на котором проводились испытания новых военных технологий. И, по крайней мере, результат "испытаний" впечатляет. "Свобода" единственная группа, которая противостоит возвращению полигона правительственным войскам. Что случится, если полигон будет возвращен неизвестно, удержать его надо любой ценой.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_2">
		<text>Если "Свобода" хочет удержать военный полигон в своих руках, то чего добивается "Долг"?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_3">
		<text>Долг это часть правительственных сил, которые контролируются извне. Их цели зачистка территории от мутантов и уничтожение группы "Свободы", чем они и занимаются. Как только последняя преграда будет убрана, в Зону будет сброшен многочисленный армейский десант, который возьмёт под контроль Зону.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_4">
		<text>Мда. Такая сторона происходящего в Зоне внушает трепет. Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
		<text>Я хочу купить информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
		<text>В данный момент я готов продать информацию о группе Стрелка. За совершенно символическую цену в 4000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
		<text>Хорошо, покупаю. Держи 4000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
		<text>Находится возле НИИ Агропром, тайник в подземелье. Скорее всего, там информация о планах группы и списки членов группы. Координаты тайника прилагаются.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
		<text>Дело твоё. Как решишься приходи, я всегда в баре.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
		<text>В данный момент я готов продать информацию о группе, которая добралась до центра Зоны. За совершенно символическую цену в 2000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
		<text>Хорошо, покупаю. Держи 2000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
		<text>Стрелок, Призрак и Клык отправились к центру Зоны. Что они открыли дальше - неизвестно, известно только, что Стрелок пропал, а Призрак и Клык вернулись какими-то пришибленными. Последняя известная информация о Призраке это то, что он отправился на Янтарь в мобильный лагерь ученых. Координаты лагеря ученых прилагаются.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
		<text>Дело твоё. Как решишься приходи, я всегда в баре.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
		<text>В данный момент я готов продать информацию о загадке озера Янтарь. За совершенно символическую цену в 3500 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
		<text>Хорошо, покупаю. Держи 3500.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
		<text>Загадка Янтаря сходна с загадкой "выжигателя мозга", их эффекты во многом близки. Неизвестное излучение зомбирует всех, кто попадает под его действие. В результате зомбированные сталкеры перемещаются вокруг центра некоего "излучателя", атакуя всех, кто не "облучен". Есть информация, что на нижних уровнях тёмной лаборатории находится разгадка "Янтаря". Вот координаты "излучателей" на озере Янтарь и "выжигателя мозга". В дополнение, скину координаты тёмной лаборатории.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
		<text>Дело твоё. Как решишься приходи, я всегда в баре.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
		<text>Пока в данный момент новой информации нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_outfit_0">
		<text>Я хочу купить информацию о тайнике с костюмом.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_outfit_1">
		<text>Я готов тебе её продать за совершенно символическую цену в 2000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_outfit_11">
		<text>Хорошо, покупаю. Держи деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_outfit_111">
		<text>Тайник с костюмом находится на Свалке в маленьком леске, где водятся стаи диких собак.\nКоординаты леса прилагаются.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_0">
		<text>Мне нужна информация о людях.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1">
		<text>На данный момент у меня имеются биографии о следующих людях:</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_100">
		<text>Сидорович</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1001">
		<text>Биография Сидоровича обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_101">
		<text>Волк</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1011">
		<text>Биография Волка обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_102">
		<text>Фанат</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1021">
		<text>Биография Фаната обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_103">
		<text>Лис</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1031">
		<text>Биография Лиса обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_104">
		<text>Толик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1041">
		<text>Биография Толика обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_105">
		<text>Шустрый</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1051">
		<text>Биография Шустрого обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_106">
		<text>Петруха</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1061">
		<text>Биография Петрухи обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_107">
		<text>Майор Кузнецов</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1071">
		<text>Биография Майора Кузнецова обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_108">
		<text>Лейтенант Чугуйкин</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1081">
		<text>Биография Лейтенанта Чугуйкина обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_109">
		<text>Проводник</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1091">
		<text>Биография Проводника обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_110">
		<text>Серый</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1101">
		<text>Биография Серого обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_111">
		<text>Юрик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1111">
		<text>Биография Юрика обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_112">
		<text>Бес</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1121">
		<text>Биография Беса обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_113">
		<text>Вася Кабан</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1131">
		<text>Биография Васи Кабана обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_114">
		<text>Прапор</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1141">
		<text>Биография Прапора обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_115">
		<text>Крот</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1151">
		<text>Биография Крота обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_116">
		<text>Крысолов</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1161">
		<text>Биография Крысолова обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_117">
		<text>Капитан Максименко</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1171">
		<text>Биография Капитана Максименко обойдётся тебе в 100 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_118">
		<text>Доктор</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1181">
		<text>Биография Доктора обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_119">
		<text>Боров</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1191">
		<text>Биография Борова обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_120">
		<text>Сергей Лохматый</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1201">
		<text>Биография Сергея Лохматого обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_121">
		<text>Пуля</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1211">
		<text>Биография Пули обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_122">
		<text>Жека Дуплет</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1221">
		<text>Биография Жеки Дуплета обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_123">
		<text>Калугин П.И.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1231">
		<text>Биография Калугина П.И. обойдётся тебе в 100 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_124">
		<text>Бармен</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1241">
		<text>Биография Бармена обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_125">
		<text>Гарик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1251">
		<text>Биография Гарика обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_126">
		<text>Жорик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1261">
		<text>Биография Жорика обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_127">
		<text>Осведомитель</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1271">
		<text>Биография Осведомителя обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_128">
		<text>Охотник</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1281">
		<text>Биография Охотника обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_129">
		<text>Бром</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1291">
		<text>Биография Брома обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_130">
		<text>Лысый</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1301">
		<text>Биография Лысыго обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_131">
		<text>Рябой</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1311">
		<text>Биография Рябого обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_132">
		<text>Арни</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1321">
		<text>Биография Арни обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_133">
		<text>Лёлик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1331">
		<text>Биография Лёлика обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_134">
		<text>Зверь</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1341">
		<text>Биография Зверя обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_135">
		<text>Генерал Воронин</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1351">
		<text>Биография Генерала Воронина обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_136">
		<text>Полковник Петренко</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1361">
		<text>Биография Полковника Петренко обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_137">
		<text>Капитан Иванцов</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1371">
		<text>Биография Капитана Иванцова обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_138">
		<text>Сержант Пличко</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1381">
		<text>Биография Сержанта Пличко обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_139">
		<text>Сержант Киценко</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1391">
		<text>Биография Сержанта Киценко обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_140">
		<text>Профессор Круглов</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1401">
		<text>Биография Профессора Круглова обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_141">
		<text>Волкодав</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1411">
		<text>Биография Волкодава обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_142">
		<text>Тиран</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1421">
		<text>Биография Тирана обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_143">
		<text>Счастливчик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1431">
		<text>Биография Счастливчика обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_144">
		<text>Фримен</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1441">
		<text>Биография Фримена обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_145">
		<text>Шуруп</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1451">
		<text>Биография Шурупа обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_146">
		<text>Павлик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1461">
		<text>Биография Павлика обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_147">
		<text>Лукаш</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1471">
		<text>Биография Лукаша обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_148">
		<text>Скряга</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1481">
		<text>Биография Скряги обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_149">
		<text>Макс</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1491">
		<text>Биография Макса обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_150">
		<text>Повар</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1501">
		<text>Биография Повара обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_151">
		<text>Кеп</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1511">
		<text>Биография Кепа обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_152">
		<text>Угрюмый</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1521">
		<text>Биография Угрюмого обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_153">
		<text>Колян</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1531">
		<text>Биография Коляна обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_154">
		<text>Толян</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1541">
		<text>Биография Толяна обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_155">
		<text>Череп</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1551">
		<text>Биография Черепа обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_156">
		<text>Ара</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1561">
		<text>Биография Ары обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_157">
		<text>Сумасшедший cталкер "Свободы"</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1571">
		<text>Биография Сумасшедшего обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_158">
		<text>Сахаров</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1581">
		<text>Биография Сахарова обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_159">
		<text>Семёнов</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1591">
		<text>Биография Семёнова обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_160">
		<text>Васильев</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1601">
		<text>Биография Васильева обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_161">
		<text>Призрак</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1611">
		<text>Биография Призрака обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_162">
		<text>Олег "Демон" Гусаров</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1621">
		<text>Биография Олега обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_163">
		<text>Леший</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1631">
		<text>Биография Лешего обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_164">
		<text>Чучело</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1641">
		<text>Биография Чучела обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_165">
		<text>Упырь</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1651">
		<text>Биография Упыря обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_166">
		<text>Отец Диодор</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1661">
		<text>Биография Диодора обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_167">
		<text>Зоб</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1671">
		<text>Биография Зоба обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_168">
		<text>Неумеха</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1681">
		<text>Биография Неумехи обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_169">
		<text>Кочерга</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1691">
		<text>Биография Кочерги обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_170">
		<text>Барин</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1701">
		<text>Биография Барина обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_171">
		<text>Воробей</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1711">
		<text>Биография Воробья обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_172">
		<text>Мастер</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1721">
		<text>Биография Мастера обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_173">
		<text>Прапор</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1731">
		<text>Биография Прапора обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_174">
		<text>Прут</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1741">
		<text>Биография Прута обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_175">
		<text>Умник</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1751">
		<text>Биография Умника обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_176">
		<text>Фраер</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1761">
		<text>Биография Фраера обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_177">
		<text>Полкан</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1771">
		<text>Биография Полкана обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_178">
		<text>Лёха Челюсть</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1781">
		<text>Биография Лёхи обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_179">
		<text>Харон</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1791">
		<text>Биография Харона обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_180">
		<text>Саша Белый</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1801">
		<text>Биография Саши Белого обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_181">
		<text>Василий Петрович</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1811">
		<text>Биография Василия Петровича обойдётся тебе в 100 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_182">
		<text>Душман</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1821">
		<text>Биография Душмана обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_183">
		<text>Борзый</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1831">
		<text>Биография Борзого обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_2">
		<text>На данный момент новой информации нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_10011">
		<text>Беру. Вот деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_10012">
		<text>Нет, как-нибудь в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_0">
		<text>Я хочу продать КПК.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_1">
		<text>Какие КПК ты мне хочешь продать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_11">
		<text>КПК долговцев.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_12">
		<text>КПК свободовцев.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_13">
		<text>КПК зама "Челюсти".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_14">
		<text>КПК лидера наёмников.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_141">
		<text>За КПК лидера наёмников я дам тебе в районе 500 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_15">
		<text>КПК Василия Петровича.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_111">
		<text>За каждый я дам тебе не больше 150 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_1111">
		<text>Хорошо, согласен.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_1112">
		<text>Нет, так не пойдёт.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_dlg_doc_0">
		<text>Архивные документы "Долга" не интересуют?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_dlg_doc_1">
		<text>За 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_dlg_doc_11">
		<text>По рукам, вот папка.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_dlg_doc_12">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_killer_doc_0">
		<text>Документы наёмников не интересуют?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_killer_doc_1">
		<text>За 1500 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_killer_doc_11">
		<text>По рукам, вот папка.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_killer_doc_12">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
		<text>...давно было пора замочить Борова. Знал бы, кто это сделал, купил бы ему выпить.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
		<text>Точно, давно пора.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
		<text>...кто-то сильно досадил Свободе. Слышал я, что на "Дикой территории" уничтожили отряд боевиков Свободы. Интересно, кто же это мог быть?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
		<text>Ага, если б знать...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
		<text>...наконец-то у кого-то хватило сил уничтожить гнездо кровососов на Дикой территории... И куда только Долг смотрит?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
		<text>Долг смотрит на Свободу, куда ж еще.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
		<text>...слышал я, кто-то таки прибил лидера Свободы. Теперь у них начнутся тяжелые времена, Долг, наконец, прижмет их окончательно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
		<text>Будем надеяться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
		<text>Так это ты уничтожил ветеранов??? Ну даешь, дружище. В том районе, где они крутились, за последнее время пропало около шести сталкеров... и все давно подозревали этих съехавших с катушек ветеранов... Хорошо что их наконец прижучили.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
		<text>Похоже многие хотели, чтобы ветераны "ушли".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
		<text>Ты отключил излучение на Янтаре? Ну ты просто везучий псих, черт возьми, рад что хоть кто-то смог наконец справиться с ней. Эх... сколько наших там полегло, ты даже не можешь себе представить... но теперь ученые раскопают, что это было такое... теперь может и с "выжигателем мозгов" справимся...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
		<text>Хотелось бы верить, что "выжигатель" тоже возможно "отключить".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
		<text>Чего тебе? Не видишь я пытаюсь расслабиться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
		<text>Что новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_7111">
		<text>Слышал я, что вернулся Стрелок. Вместе со всем необходимым для прорыва к "исполнителю"... Только вот прячется он, потому что многие за ним охотятся. Кто-то явно, кто-то тайно. По слухам даже Долг и Свобода включились в охоту... и у каждого своя цель.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71111">
		<text>Похоже Стрелок не зря прячется.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_7111">
		<text>Для новичка говоришь? Ну слушай. На севере, совсем недалеко от "выжигателя мозгов", на старой военной базе находится группировка "Свобода". Отъявленные нигилисты, анархисты и преступники. Борцы за свободу, едрить их налево. Партизаны хреновы. Все чем они занимаются это диверсии против научных групп, обстрел армейских частей и постоянная грызня с Долгом, недавно перешедшая в маленькую войну на выживание. Я могу дать тебе только один совет - никогда с ними не связывайся, туда только совсем оторванных принимают. Если за твою голову нет награды, не примут... Ха-ха-ха... можешь себе такое представить?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71111">
		<text>Спасибо за совет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_7111">
		<text>Дааа, вот была группировка... хех... по всей Зоне про нее легенды ходили... Говорили о них и хорошее и плохое, только мало кто правду знал. А правда-то в том, что с Зоной они справиться хотели, раскапывали причины ее появления. За что и охотились на них военные сталкеры, только не знали, где искать. Правительственные организации что-то знали, чего обычным сталкерам знать не следует... так-то. В один прекрасный момент они нашли какую-то очень важную информацию и часть группировки, вместе со Стрелком, рванула к центру Зоны. Половина группы полегла при подходах, но они-таки добрались. Что с ними произошло потом, никто не знает. Сгинули они похоже. А оставшихся в группировке тем временем отловили да вырезали... и никто не выжил. Вот такая вот история.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71111">
		<text>Да, очевидно, кое-кто очень заинтересован в том, чтобы Зона оставалась непознанной.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_7111">
		<text>Группировка Наемников это что-то вроде Свободы, только хуже. У Свободы хоть идея есть, а эти шакалы на любые мерзости согласны, только плати... Перестрелять их всех и дело с концом, пока что-то опасное из Зоны в цивильный мир не притащили. Они в мертвом городе сидят. И в каждой высотке по снайперу, так-то. Чтоб чужие не ходили.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71111">
		<text>Похоже, надо быть поосторожнее в мертвом городе.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_7111">
		<text>Если еще не был на Арене, то советую попробовать. Денег можно заработать, себя показать. Не каждый осмеливается выйти против очередного монстра, а зря. Эх... Я вот накоплю на новую броню, обязательно пойду.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_81">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_82">
		<text>Ты Лысый? Мне нужно с тобой поговорить.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_83">
		<text>Ну я, что с того?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_84">
		<text>Рябого вытащили с Радара, вот что. А Горбун погиб, по словам Рябого.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_85">
		<text>Чёрт.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_86">
		<text>Рябой в очень плохом состоянии, ничего не соображает. Ты не можешь попробовать его разговорить? Нам надо узнать время работы "выжигателя мозгов"</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_87">
		<text>Нет, нет, нет! Это из-за меня погиб Горбун, и Рябому досталось. В самый тяжелый момент я их предал и сбежал. Я не смогу теперь Рябому в глаза смотреть.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_88">
		<text>Расскажи подробнее что произошло.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_89">
		<text>Я, Горбун и Рябой давно готовились прорываться на Север. У нас не хватало только времени спада излучения "выжигателя", и Рябой достал эту информацию, у кого я совершенно без понятия. Мы прошли пол Радара, как "выжигатель" неожиданно включился. Рябому снесло крышу, он потерял сознание и свалился со склона. Я запаниковал, решил всё бросить и возвращаться. Горбун настаивал на том, чтобы вытащить Рябого, но это было бы чистейшим самоубийством, спускаться и тащить Рябого всю дорогу обратно. Я согласился с Горбуном, и он полез вниз по склону к Рябому, как очередной всплеск "выжигателя" накрыл нас. Я опомнился уже возле военной базы, до этого времени я считал, что они погибли, но, похоже, Горбун ценой своей жизни вытащил Рябого.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_90">
		<text>Спасибо за рассказ, Лысый. Я попробуй разговорить Рябого.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_91">
		<text>Извини, брат. Не хочу больше говорить, я лучше ещё выпью...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
		<text>Что новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_7111">
		<text>Был такой горбатый мужик и картавил к тому же, за горб его и прозвали Горбун. Не в себе был, сам с собой да с животными разговаривал... а в остальном вроде нормальный. Пропал в центре, вместе со Стрелком, хоть и болтают, что Стрелок вернулся.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71111">
		<text>Интересно где он сейчас.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
		<text>Что новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_7111">
		<text>На "дикой территории" развелись кровососы, гады. Уже ночами выползать начали. А они, как известно, становятся сильнее, когда крови напьются. Но говорят, что-то важное на этом заводе находится, что-то просто жизненно необходимое. Недавно вот сунулись из Долга туда, да так все и сгинули, только крики их мы целый день по округе слышали.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71111">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_7111">
		<text>Если обойти озеро Янтарь, то лагерь научный найдешь, они там изучают что-то... Их вертолет привез, он же им регулярно провизию поставляет, так что они там хорошо окопались... С ними потолковать можно, они артефакты покупают, даже могут попросить что-то выполнить.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71111">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_7111">
		<text>Никто не может пробиться через кладбища техники из-за "Выжигателя мозгов". Было несколько свидетелей, которые видели, как какой-то сталкер перешел через невидимую грань и внезапно упал, а через несколько минут с трудом встал и не оборачиваясь ушел внутрь кладбищ, больше его не видели...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71111">
		<text>Интересно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_7111">
		<text>Время от времени возвращаются пропавшие сталкеры. Жуткое я тебе скажу зрелище, мычат что-то и за отсутствующее оружие тянутся. Как-то притащился один такой к заставе Долга, куча народу тогда собралась, посмотреть. Вроде узнали даже. Страшный, глаза красные, весь в кровоподтеках, сказать ничего не может, только мычит и кругами ходит. Долг его к себе забрал, только издох он через пару дней. Что-то происходит в Зоне с людьми. Только вот что?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71111">
		<text>Хотелось бы я знать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_7111">
		<text>Зомбаки-пустышки бродят кругами вокруг озера Янтарь, увидят если, начинают и за тобой охотиться, тут уж ноги делать надо, потому как много их, сталкеров бывших. Сгинули они на этом озере, а теперь пустышки только бродят.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71111">
		<text>Да уж, не хотелось бы пополнить их ряды.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_7111">
		<text>Торговцы говорят, что в центре Зоны "клондайк артефактов"... типа тот, кто туда проберется сказочно разбогатеет... хех. У меня на этот счет другое мнение, торговцам оно и понятно - о своей выгоде думают, да только ходят кое-какие слухи. Будто бы там кое-что получше, чем россыпь артефактов, что-то, что не принадлежит нашему миру, вроде как инопланетное или вообще из какого-то другого измерения. Исполнитель желаний называется, во как! Я даже легенду слышал о сталкере, который добрался до него. Только, говорят Зона растет, после каждого исполненного желания и те, кто туда добрались, похоже не загадывают, чтобы Зона исчезла. Видать, когда добираешься до исполнителя уже плевать на остальных, только своя шкура волнует.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71111">
		<text>Печально.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_7111">
		<text>Верящие в Монолит - психи. Они кричат о нем, но никто не знает, что находится в центре Зоны. Невидимый кристалл упавший с небес... Ха-ха. Я думаю, это рванула одна из секретных лабораторий. Кто-то даже говорил, что когда-то работал там. Но, конечно, бомбить Зону нельзя, мало того, что радиацию разнесет по всему миру, так еще реакция Зоны может разворотить пол-Европы... Последнее время что-то совсем у них крыша съехала... я слышал, что простых сталкеров убивать начали, за просто так. Как тебе такое? Совсем крышей съехали, фанатики чертовы.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71111">
		<text>Мне кажется это стоит внимания.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
        <text>Почему вы не пускаете чужаков?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
        <text>Хех... Ты откуда вылез, такой наивный? У нас война идёт, понимаешь? С бандитами Свободы. Регулярные стычки с ихними боевиками на дикой территории.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_11">
        <text>Война с группировкой Свободы? Почему?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_111">
        <text>Потому что бандитам Свободы нет места в Зоне, они должны быть уничтожены. Если тебе интересно, то спроси бармена, он тебе всё объяснит, а я слишком занят для этого.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_12">
        <text>А если я хочу вступить в Долг? Как мне быть?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_121">
        <text>Плати взнос 10000 рублей и получишь пропуск. С ним иди к администратору Долга, он тебе назначит проверки.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_1211">
        <text>Хорошо, вот деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_12111">
        <text>Вот и отлично, держи пропуск, и дуй с ним к администратору Петренко, я тебе отметил на карте. И ещё, не вздумай в бункер зодить, пока не получишь пропуск от Иванцова.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_1212">
        <text>Нет, я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_12121">
        <text>Ну дело твоё, бывай.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_13">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_14">
        <text>Мне нужно встретиться с вашим лидером.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_141">
        <text>Зачем?</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1411">
        <text>У меня есть очень ценная информация для него.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_14111">
        <text>Хорошо, иди к капитану Иванцову, он решит насколько это ценная информация.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_14112">
        <text>Что за информация?</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_141121">
        <text>Карта Мёртвого города, думаю, она вас интересует.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1411211">
        <text>Хорошо, проходи, лидер у себя в бункере.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
		<text>Бармен мне сказал, что у вашего начальства есть для меня какое-то задание.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
		<text>Да он сообщил нам о тебе, но перед тем как мы тебя пропустим я должен ознакомить тебя с нашими правилами. Значит слушай, правила у нас простые. Первое правило - стрелять на нашей территории запрещено. За два нарушения наш патруль открывает по тебе огонь. Даже если ты сделаешь ноги, то больше на нашей территории не появишься, охрана о тебе позаботится. Будешь вести себя спокойно и проблем у тебя не будет.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
		<text>Ясно. Это всё?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
		<text>Да, этого достаточно. Можешь проходить.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_4">
		<text>Ясно. Это всё?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_5">
		<text>Да, этого достаточно. Если захочешь попробовать вступить в группировку Долг, то, милости прошу, обращайся. Нам нужные хорошие бойцы. Но хочу тебя предупредить, перед тем как тебя примут, тебе придётся выполнить ряд опасных заданий. Слабаки нам не нужны, поэтом все проходят проверку.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
		<text>Стой! На территорию базы Долга дороги нет! Чужакам там делать нечего.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
		<text>Чего стоишь? Проходи быстрее.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
		<text>Проходи, брат. И помни, миссия Долга - очищение!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
		<text>Почему вы не пускаете чужаков?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
		<text>Ты откуда вылез, такой наивный? У нас война идет, понимаешь? С бандитами Свободы. Регулярные стычки с ихними боевиками на дикой территории.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
		<text>Война с группировкой Свободы? Почему?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
		<text>Потому что бандитам Свободы нет места в Зоне, они должны быть уничтожены. Если тебе интересно, то спроси бармена, он тебе все объяснит, я слишком занят для этого.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
		<text>Стой! Дальше вход только членам группировки. Без специального разрешения в бункер не пустим! Если хочешь его получить, сходи к полковнику Петренко, он в администрации через двор.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_111">
		<text>Почему вы не пускаете меня в бункер?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_1111">
		<text>Пропуск, если хочешь, чтобы мы тебя пропустили, получи специальный пропуск. Сходи к Петренко, он тебе все объяснит.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
		<text>Чего стоишь? Проходи быстрее.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
		<text>Проходи, брат. И помни, миссия Долга - очищение!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_join_0">
        <text>Хочу вступить в группировку Долг.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_join_1">
        <text>Иди к Петренко, он тебе всё объяснит.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_join_11">
        <text>А где он?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_join_111">
        <text>В администрации, через дворик отсюда.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
		<text>Здравствуй, брат.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_deadcity_map_0">
        <text>Мне нужно встретиться с вашим лидером.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_deadcity_map_1">
        <text>Для чего?</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_deadcity_map_11">
        <text>У меня есть карта Мёртвого города, думаю, она вас интересует.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_deadcity_map_111">
        <text>Карта Мёртвого города, говоришь? Гм... ну посмотрим... Проходи, он у себя в бункере.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_test_start_0">
        <text>Меня к Вам направил полковник Петренко. Вот разрешение.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_1">
        <text>Давай разрешение!… ага… хмм… гм. Итак, говоришь, у Долга появился ещё один оптимист доброволец, ага?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_11">
        <text>Что-то вроде того.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_111">
        <text>Посмотрим, посмотрим. Но, прежде чем делать выводы, пройди маленькую проверку. Тебе надо достать архивную папку из заброшенного здания напротив. Задание проще простого, просто войди внутрь, возьми папку и принеси её мне. Что может быть проще, правильно? Когда папка будет у меня, тогда и решим, годишься ты для Долга или нет.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_1111">
        <text>Хорошо, я быстро вернусь.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_1112">
        <text>Что-то эта обманчивая лёгкость меня сильно настораживает. Пожалуй, не сегодня.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_test_finish_0">
        <text>Я выполнил Ваше задание, вот архивная папка.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_finish_1">
        <text>Превосходно, будем считать, что ты прошёл проверку. Держи допуск в бункер. Теперь иди к генералу Воронину, только он может принять тебя в группировку.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_finish_11">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_0">
		<text>Что ещё я могу сделать для Долга?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_1">
		<text>Хороший вопрос, Меченый, и на него есть хороший ответ - уничтожай анархистов группировки «Свобода» и за каждый КПК анархиста ты будешь получать вознаграждение, кроме того, сможешь получить новое звание. Все КПК неси полковнику Петренко, он выдаёт вознаграждения. КПК наших бойцов тоже неси ему, чтобы информация не попала в чужие руки.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_0">
        <text>Я хочу вступить в группировку Долг.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_1">
        <text>Похвальное желание. Полковник Петренко и капитан Иванцов мне уже доложили о тебе. Прежде, чем принять тебя, я хочу попросить выполнить одно дело. Лично для меня, понимаешь?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_11">
        <text>Думаю, что понимаю. Что я должен сделать?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_111">
        <text>Видишь ли, тут такое дело. Сейчас у нас идут территориальные боевые действия с группой Свободы и нам не хватает оружия помощней того, что у нас есть. У Свободы есть несколько отличных гранатометов РГ-6, если бы у тебя получилось проникнуть на территорию Свободы и выкрасть хотя бы один такой гранатомет, то я бы с удовольствием принял такого отважного сталкера в нашу группировку. Пока ты не в группировке, ты легко можешь втереться в доверие к Свободе и при удачном раскладе спереть РГ-6. Ну, что думаешь?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_1111">
        <text>Хорошо, я возьмусь выкрасть РГ-6 у Свободы.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_11111">
        <text>Ну вот и отлично. Я скину тебе информацию по местонахождению складов на территории военной базы, на которой сейчас размещена Свобода. И ещё совет - у нас есть информация на некоего Повара, члена группы "Свободы", он знает, где именно хранится РГ-6. Он слаб на выпивку, поэтому постарайся его опоить. Короче говоря, возьми побольше водки. Хе-хе. Пригодится.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_1112">
        <text>Нет, я пока не готов к таким подвигам.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_11121">
        <text>Дело твоё.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_0">
		<text>Я готов принять присягу!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_1">
		<text>Молодец! Тогда повторяй за мной: «Я, сталкер по прозвищу Меченый, клянусь защищать цели и идеалы Долга».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_2">
		<text>Я, сталкер по прозвищу Меченый, клянусь защищать цели и идеалы Долга.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_3">
		<text>Беречь Землю от опасностей Зоны. Преследовать и уничтожать любые проявления Зоны как внутри её, так и за её границами.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_4">
		<text>Беречь Землю от опасностей Зоны. Преследовать и уничтожать любые проявления Зоны как внутри её, так и за её границами.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_5">
		<text>Бороться с любым инакомыслием в лице как отдельных сталкеров, так и группировок.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_6">
		<text>Бороться с любым инакомыслием в лице как отдельных сталкеров, так и группировок.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_7">
		<text>И отдать жизнь, во имя справедливости и порядка на Земле!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_8">
		<text>И отдать жизнь, во имя справедливости и порядка на Земле!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_9">
		<text>Поздравляю! Отныне ты являешься полноправным членом группировки Долг.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
		<text>Я выполнил задание, принёс РГ-6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
		<text>Хорошая работа, новобранец. Это как раз то, что надо. \nНу что, Меченый, ты прошёл проверку, и я принимаю тебя в нашу группировку. Отныне ты рядовой боец группировки Долг. Я подготовлю для тебя текущие задачи. За выполнение каждой из них, ты будешь вознагражден и, возможно, повышен в звании. \nЧтобы окончательно стать членом нашей группировки, ты должен принять присягу.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_borov_finish_0">
        <text>Я выполнил свою миссию - Боров уничтожен, информацию принёс.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_quest_borov_finish_1">
        <text>Отлично, Меченый. Ты помог нам уничтожить Борова, за головой которого отправлялось уже трое бойцов Долга, и вернул важную информацию. Ты хороший боец, и я рад, что ты с нами. За твои заслуги перед Долгом, я повышаю тебя в звании до ветерана Долга. Иди к Петренко, он выдаст тебе награду.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_svoboda_ambush_finish_0">
        <text>Я выполнил свою миссию - засада Наёмников уничтожена, а предводитель убит, я принёс его КПК.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_quest_svoboda_ambush_finish_1">
        <text>Превосходно, Меченый. Ты отлично помог нам с боевиками, хотел бы я, чтоб все бойцы Долга были такими же сильными бойцами как ты. За твои заслуги перед Долгом, я повышаю тебя в звании до хранителя Долга. Иди к Петренко, он выдаст тебе награду.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_svoboda_leader_finish_0">
        <text>Я выполнил свою миссию - лидер Свободы убит, вот его личные вещи.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_quest_svoboda_leader_finish_1">
        <text>Невероятно, Меченый. Ты уничтожил лидера анархистов Свободы. Это приведёт к скорому распаду группировки. Война ещё не закончена, но исход её уже предрешен. Твоя заслуга очень велика, мы этого не забудем. За твои заслуги перед Долгом, я повышаю тебя в звании до мастера Долга. Иди к Петренко, он выдаст тебе награду.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_start_0">
        <text>Какие мои текущие задачи?</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_start_1">
        <text>Твоя задача отправиться в Тёмную Долину, уничтожить Борова и вернуть важную информацию. \nНедавно люди Борова взяли моего разведчика, который нёс важную информацию о лаборатории X18. Вероятно, его уже расстреляли. Сейчас мы не готовы к широкомасштабной войне с бандитами, поэтому твоя цель это Боров и информация, найди его, убей, затем доставь мне информацию о лаборатории X18.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_start_2">
        <text>Твоя задача уничтожение Наёмников на дикой территории. \nОтряд боевиков прорвался на Дикую Территорию и засел на стройке. Достаточно уничтожить предводителя отряда, по нашей информации это бывший ветеран Свободы, а ныне Наёмник по кличке Тиран, отъявленный псих и садист. Как только он будет уничтожен, отряд уже не будет так опасен и скорее всего, отступит. Принеси мне КПК Тирана, в доказательство того, что ты выполнил миссию. И будь осторожен, часть боевиков сидит в засаде при подходе к стройке.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_start_3">
        <text>Война со Свободой близится к концу, Меченый. Ты внёс вклад в общее дело, и теперь я хочу поставить точку в этой войне. Я хочу, чтобы ты уничтожил лидера Свободы.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_start_4">
        <text>Пока новых задач не имеется.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_11">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_21">
		<text>Что привело тебя ко мне, брат?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_31">
		<text>Ну что, принес РГ-6?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_311">
		<text>Да, вот РГ-6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_3111">
		<text>Хорошая работа, сталкер. Это как раз то, что надо. Ну что, Меченый, ты выполнил мою просьбу, в награду можешь взять себе вот этот костюм, думаю тебе понравится.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_41">
		<text>Что привело тебя ко мне, брат?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_51">
		<text>Война со Свободой близится к концу, Меченый. Ты внес вклад в общее дело и теперь я хочу поставить точку в этой войне. Я хочу чтобы ты уничтожил лидера Свободы.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_81">
		<text>Что привело тебя ко мне, брат? Ты уничтожил лидера анархистов Свободы, что привело к распаду группировки. Война еще не закончена, но исход ее уже предрешен. Твоя заслуга очень велика, мы этого не забудем.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_0">
		<text>Карта Мёртвого города не интересует?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_1">
		<text>За неё я отдам 20000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_11">
		<text>Отлично! Вот карта.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_111">
		<text>Держи деньги. Ты как это умудрился её достать?!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_1111">
		<text>Долгая история.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_12">
		<text>Понятно, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_121">
		<text>Стой, у тебя есть карта?!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_1211">
		<text>Да нет, просто интересовался, стоит её искать или нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_12111">
		<text>Ну если найдёшь, приходи.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_2">
		<text>Карту нашёл?! Меченый, ну ты даёшь! Держи, эти 20000 рублей твои. Большое дело сделал. Ты как умудрился её достать?!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_21">
		<text>Долгая история.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_11">
		<text>Здоров, сталкер. Вступай в Долг, нам нужны хорошие бойцы. Я сам недавно вступил. Ты только посмотри, какую классную форму мне выдали!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_21">
		<text>Привет, Меченый. Хорошо что ты с нами, скоро Долгу понадобятся хорошие бойцы.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_2">
		<text>Здравствуй, брат сталкер.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_3">
		<text>Расскажи о Долге.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_31">
		<text>Мы тут с самого начала. Группировку основали выжившие члены одного из спецотрядов, отправленных в Зону, чтобы разобраться с причиной ее появления. Мы попали в серьезную передрягу. После того, как половина отряда погибла при ужасных обстоятельствах, выжившие поклялись, что не уйдут, пока не разберутся с тем, что произошло в Зоне. Пока не справятся с ней.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_4">
		<text>Расскажи о Свободе.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_41">
		<text>Они - отморозки, которые не понимают, что Зона - это язва на теле Земли. Хотят по всему миру ее растащить, в каждый дом по кусочку. И ради своей цели они пойдут на любые средства. Жду не дождусь, когда мы с ними покончим.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_5">
		<text>Вы хотите справиться с Зоной?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_51">
		<text>Да, и мы очень многое делаем для этого. Наши очистительные миссии выжигают целые гнезда мутированной заразы на подходах к центру Зоны.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_6">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_join_0">
        <text>Хочу вступить в группировку Долг.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_1">
        <text>Для чего?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_11">
        <text>Вести беспощадную борьбу с нечистью Зоны.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_111">
        <text>Хмм... Ты достаточно опытен, кроме того, ничего плохого о тебе я не слышал. Думаю, у тебя есть шанс вступить в Долг, но перед этим придётся доказать капитану Иванцову, чего ты стоишь. Вот, держи моё разрешение и ступай с ним к Иванцову.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_1111">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_112">
        <text>Твоя слава опережает тебя. Ты думал нам нужны такие беспредельщики? Ты ошибался. Таким как ты дорога в Долг закрыта, и я не советую тебе переходить нам дорогу. А теперь убирайся.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
		<text>Чем могу помочь?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
		<text>Здравствуй, брат. Что привело тебя ко мне?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_veteran_start_2">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_11">
		<text>Проходи, не задерживайся... Чего уставился?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_21">
		<text>О, привет старик! Рад, что тебя еще мутанты не сожрали.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
		<text>Перед заставой была какая-то бойня, что случилось?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
		<text>Это останки от прошлой "волны" мутантов, которая прошла перед Выбросом. Дня три четыре затишье, а затем опять будет "волна". Если бы не мы, ни Бара ни Долга уже бы не было, мы последний заслон от обезумевших стай мутантов. Много наших тут полегло.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>Я бы хотел кое-что узнать.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
		<text>Что ты хочешь узнать?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>Я тут впервые, можешь немного рассказать об этом месте?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
		<text>До аварии в 86-ом это была промышленная зона. Теперь, как понимаешь, остались только разваленные останки. Возле ангара в подвале найдёшь бар "100 рентген", там собираются сталкеры со всей Зоны, местный торговец работает барменом, содержит, так сказать, помещение. Иди туда если хочешь поторговать, пообщаться или интересное задание получить, ещё и новости последние узнаешь. Ещё есть Арена, где можно сразиться с мутантами, денег заработать. Недалеко от Арены находится база группировки "Долг". Если хочешь попробовать вступить в "Долг", то тебе прямо туда, там расскажут к кому обратиться. Вся эта территория находится под защитой Долга, поэтому веди себя аккуратно, зря оружием не махай, а будешь стрелять, наш патруль тебя враз успокоит.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
		<text>Ты сказал здесь есть Бар. Можешь подсказать где он?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
		<text>В подвале за ангаром, я тебе отмечу на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
		<text>Ты сказал здесь база Долг. Подскажи, как туда пройти.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
		<text>Недалеко от Арены, я отметил тебе на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
		<text>Ты сказал здесь есть Арена. Можешь подсказать где она?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
		<text>Как выйдешь из ангара с пробитой крышей сразу выйдешь к ней, я тебе отмечу на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_0">
		<text>Я тут по делу.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1">
		<text>Я догадываюсь, явно чего-то хочешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_11">
		<text>Я там завалил одну свинью по дороге. Говорят, ценный экспонат.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_111">
		<text>Наслышан, ты пристрелил Борова. Ну что же, тебе полагается премия и хороший ствол. Не опозорь честное оружие.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1111">
		<text>Не беспокойся за меня.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_12">
		<text>Я там поговорил с Тираном, в общем, он понял свою ошибку и пообещал больше не безобразничать. И я уверен, что своё слово он сдержит, мёртвые не врут.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_121">
		<text>Да, Тиран был бельмом у нас на глазу долгое время. Рад, что ты его убил. Вот премиальные и вот "Гром" - наше фирменное оружие.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1211">
		<text>Неплохо. Ну я пошёл на дальнейшие подвиги, счастливо оставаться.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_13">
		<text>А что, Воронин тебе ещё ничего не рассказал?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_131">
		<text>Поздравляю, завалить лидера Свободы - это подвиг. Ты честно заслужил свою награду. Хотел бы я быть таким крутым как ты.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1311">
		<text>Тренируйся, ешь манную кашу по утрам и слушайся маму. Спасибо за обновку, я пошёл.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_14">
		<text>Держи очередную партию КПК.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_141">
		<text>Хм... Неплохо потрудился.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1411">
		<text>А то.</text>
	</string>
	<!--string id="bar_bar_psih_start_pain_11">
		<text>Бред какой-то... что это... в башке... я не понимаю ваще...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_21">
		<text>Угу... и подумать эта... уэа...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_31">
		<text>Башка... это херня ваще полная... полная херня нахер...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_41">
		<text>Нет... почему я не хочу, чтобы эта... со мной... вот эта...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_51">
		<text>Нет, этого не будет со мной! Не будет этого со мной!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_61">
		<text>Я нормальный! Я нормальный... Я выдержу, я смогу...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_71">
		<text>Я смогу!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_81">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_91">
		<text>Удачи тебе, Лысый.</text>
	</string-->
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_11">
        <text>Я, я нормальный!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_start_pain_12">
        <text>Я смогу, я справлюсь! Уйдите!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_start_pain_13">
        <text>Оставьте меня!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_start_pain_14">
        <text>Больно! Больно!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_start_pain_15">
        <text>Моя голова. Она. Она не моя!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_start_pain_21">
        <text>Горбун, это ты? Я ничего не вижу... Что случилось?</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_31">
        <text>Удачи тебе, Лысый.</text>
    </string>
	<!--string id="bar_bar_psih_talk_pain_0">
		<text>Рябой!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_1">
		<text>Я смогу... почему я не хочу, чтобы эта... со мной... вот эта...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_11">
		<text>Ты меня слышешь?!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_111">
		<text>Нет, этого не будет со мной! Не будет этого со мной!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_1111">
		<text>Да отзовись же!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_11111">
		<text>Башка... это херня ваще полная... полная херня нахер...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_111111">
		<text>Чёрт! Пустая трата времени... Нужна научная аптечка.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_1111111">
		<text>Бред какой-то... что это... в башке... я не понимаю ваще...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_11111111">
		<text>Держи аптечку! Должно хоть немного помочь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_11111112">
		<text>Нету аптечки... Придётся у Бармена спросить.</text>
	</string-->
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_0">
        <text>Ты в порядке?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_pain_1">
        <text>Больно! Больно! Уйдите. Я нормальный! Я справлюсь, я смогу.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_pain_2">
        <text>Это, это! Бред. Бред кругом! Уйдите!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_pain_3">
        <text>Не понимаю. Ничего не понимаю! Отпустите!</text>
    </string>
	<!--string id="bar_bar_psih_give_medkit_0">
		<text>Держи аптечку! Должно хоть немного помочь.</text>
	</string-->
	<string id="bar_bar_psih_give_medkit_0">
        <text>Тебе плохо? Может аптечку дать?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_give_medkit_1">
        <text>Больно! Я справлюсь! Я смогу! Аптечка! Да! Аптечку!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_give_medkit_11">
        <text>Держи, может поможет.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_give_medkit_12">
        <text>Извини, при себе нет.</text>
    </string>
	<!--string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_0">
		<text>Ну как ты? Говорить можешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_1">
		<text>В глазах двоится...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_11">
		<text>Значит помогло... Что тебе известно про «выжигатель»? Когда излучение ослабевает?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_111">
		<text>Излучение... чтоб его! Горбун, Горбун погиб!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_1111">
		<text>Горбун? Кто такой Горбун?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_11111">
		<text>Сталкер... Мы вместе отправились на «выжигатель»... Горбун, я и Лысый...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_111111">
		<text>Лысый??</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_1111111">
		<text>Да... Лысый...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_11111111">
		<text>Так это же тот мужик в баре?! Сейчас я с ним поговорю!</text>
	</string-->
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_0">
        <text>Да, я Горбун.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_1">
        <text>Нет, нет! Ты всё врёшь! Горбун умер!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_2">
        <text>Неужели?</text>
    </string>
	<!--string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_0">
		<text>Лысый сказал, что ты смог достать информацию про "выжигатель".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_1">
		<text>Да... это так... Стоила она не мало... и была не совсем верной...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11">
		<text>Расскажи всё, что знаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_111">
		<text>Многого не помню... С утра или ближе к обеду излучение иногда ослабевает... когда на час, а когда и до полудня... На «Радаре»... мы решили сократить путь... пошли через «Чёрный лес»... Как оказалось... там ничуть не безопасней... В заборе есть дырка... можно обойти некоторые патрули монолитовцев... Не... не... ты это...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_1111">
		<text>Что?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11111">
		<text>Не помню... Голос зовёт... нужно идти...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_111111">
		<text>Что ты бормочешь?!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_1111111">
		<text>Я был там! Я видел ЭТО! ОНО залезло ко мне в мозги и говорило со мной. ОНО говорило со мной! В голове звучал ужасный голос, выжигая мозги. Ужас... Ужас. Ужас! Не ходи туда! ОНО станет тобой так же, как стало мной. Дикая боль в голове... И голос... Шепчет мне.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11111111">
		<text>Успокойся, дружище. Всё хорошо, ты уже в безопасности.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_111111111">
		<text>... шепот... Шепот и скрип детских качелей... Моя дочка... Я так хочу увидеть её, но я не могу появиться перед ней. ОНО в моей голове и я теперь сам стал чудовищем. Нет, нельзя. Друг, передай Бармену мой артефакт. Это всё, что я нашёл там, когда ОНО влезло мне в голову. Бармен передаст это моей жене, моей дочке. Это компенсирует им...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_1111111111">
		<text>Что компенсирует?</text>
	</string-->
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_0">
        <text>Нет, я Лысый.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_1">
        <text>Ты, сукин сын! Как ты смел? Оставить нас? Ты же обещал. Обещал! Понимаешь?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11">
        <text>Мне жаль. Я просто испугался. Сперва эти призраки. Потом Горбун.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_111">
        <text>Горбун! Что с ним? Ты его видел? Я думал что его убило первой волной.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_1111">
        <text>Горбун побежал за тобой к антене. Я слышал только его крики и выстрелы. После первой волны я пытался найти его, но боялся слишком близко подходить к антене. С тех пор я его не видел.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11111">
        <text>Кто-то вытащил меня из-под антены. Если это был не ты, то наверное только Горбун. Врядли это сделали бы эти зомбированные уроды. А из сталкеров рассписание работы антены никто не знает больше.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11112">
        <text>Послушай Рябой, я хочу вернуться туда, хочу найти Горбуна. Помоги мне.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11113">
        <text>Что-то ты осмелел. Я уже никуда не пойду. Но слушай сюда. Выжигатель иногда спит. В это время можно прокрасться мимо него. На этой флешке более детальная информация.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11114">
        <text>Спасибо тебе.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_12">
        <text>Ну обещал, но ты же говорил что выжигатель уже не работает, что там безопасно!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_121">
        <text>Иди к черту, Лысый. Ты знал на что идешь!</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_0">
		<text>Бармен, мне Рябой передал артефакт.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_1">
		<text>Какой ещё артефакт?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_11">
		<text>Он дал мне артефакт, который нашёл там, где они попали под излучение. Просил передать его тебе.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_111">
		<text>Мне?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_1111">
		<text>Да. Он сказал, что ты передашь артефакт его жене с дочкой.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_11111">
		<text>Странно... Ну хорошо, давай.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_111111">
		<text>Держи... Это была его последняя просьба.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_0">
		<text>Карта Мёртвого города не интересует?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_1">
		<text>Ещё как интересует! А у тебя она есть что ли?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_11">
		<text>Есть, я в Мёртвом городе побывал. Ну так что с ценой?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_111">
		<text>Ну ты даёшь, Меченый! Побывать в Мёртвом городе... Мда... Я тебе 30000 рублей за неё заплачу!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_1111">
		<text>По рукам! Карта твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_11111">
		<text>Держи деньги. Так-с... посмотрим... Гм... значит вот где наёмники засели и бандиты здесь! Ты что там забыл-то в этом Мёртвом городе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_111111">
		<text>Да так, дела.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_1111111">
		<text>Хе-х. Ну скоро сталкеры потянуться в этот городок.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_1112">
		<text>Извини, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_11121">
		<text>Тебе что, 30000 за карту мало?! Ну если вновь передумаешь, то подходи.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
		<text>Я бы хотел кое-что узнать.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
		<text>Что ты хочешь узнать?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
		<text>Кто вы и как здесь оказались?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
		<text>Моя фамилия Круглов. Я профессор биологии, изучаю Зону. Вот вчера, например, наткнулся на один очень интересный вид Antropomorphus Dendromutantus Vulgaris. В основном нахожу и описываю новые виды мутировавших животных, их повадки и особенности. Потом эта информация анализируется и я передаю ее в внешний мир, кое-что, конечно, передаю бармену. Мои открытия уже не раз спасали жизни сталкеров. Я как раз вез результаты своего исследования на Янтарь, когда мой вертолет был обстрелян.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1111">
		<text>Да. Наверно неприятно садиться на "дикую территорию" в горящем вертолете.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11111">
		<text>Не то слово!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
		<text>Расскажи о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
		<text>Зона - это замечательный подарок человечеству. Конечно, жить здесь нельзя, радиация, аномалии, мутанты. Все они, конечно, смертельно опасны, зато представляют огромную научную ценность. Это почти природный эксперимент, просто заповедник для ученых. Сложно представить, что станет с наукой, после изучения Зоны. Технологии, лекарства, новые сорта растений, лекарственных и употребляемых в пищу. Биотехнологии, исцеление неизлечимых болезней, да мало ли чего еще. Может быть пищевая проблема для всей Земли будет решена. Если бы только нам не мешали, может быть мы бы уже вели человечество в "золотой век".</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
		<text>Ребята из Долга думают иначе, да и Свобода не особо стремится вам помогать.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
		<text>Вы не можете представить себе картину в целом, в глобальном масштабе. Для вас же проблемы здесь и сейчас важнее любого прогресса в будущем.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
		<text>Может быть и есть какая-то польза в изучении Зоны.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
		<text>Вы тоже это видите? Как приятно найти в собеседнике не узколобого практика. Я всегда говорил, надо смотреть на проблему шире, отрешиться от человеческих мерок. Пусть даже есть вред от Зоны, но может же быть и польза, и польза огромная я вам скажу.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
		<text>Почему Свобода охотится за этой информацией?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
		<text>Не хочу вас обидеть, но сталкеры - как дети. На них очень влияет то, что они узнают. Вы посмотрите на легенды сталкеров, про исполняющий желания "Монолит", например. Это же просто детский сад. Только игры в Зоне идут уже с оружием и стоят жизней. А некоторые сталкеры ведут себя как обиженные дети, от которых утаивают опасную информацию. Вот только в руках у них не палки, а автоматы. И для них нет преград в применении силы, они легко начинают стрелять, уничтожая исследователей Зоны. Им кажется, получи они эту информацию, как перед ними откроются ворота к центру Зоны. Просто наивные дураки и, к сожалению, очень опасные дураки.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1311">
        <text>Я бы легенды так легко не сбрасывал со счетов. Кое-кто жизнью рисковал, чтобы донести эту информацию.</text>
    </string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
		<text>Мне нужно расшифровать одни очень важные документы, не знаешь, кто мне в этом может помочь?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_141">
		<text>Расшифровать документы? Хмм... Тебе с этим вопросом лучше обратиться к Сахарову, он на Янтаре, в мобильной лаборатории.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_15">
		<text>К сожалению, мне пора. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_101">
		<text>Меченый, останови их! Они же нас прикончат!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1011">
		<text>Посиди тихо, сейчас с ними разберёмся.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1012">
		<text>Идём дальше, попробуем прорваться.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10121">
		<text>Идём скорее.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
		<text>Послушай, сталкер. Не знаю, кто ты, но прошу, помоги! Мы возвращались с Янтаря, когда нас сбили эти анархисты. Говорят, что им информация нужна, но я то знаю - перестреляют они нас.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111">
		<text>Хорошо, попробую вам помочь.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
		<text>Спасибо, сталкер. Боец из меня плохой, но я знаю дорогу, поэтому я буду вести, а ты прикрывай нас по пути.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_112">
		<text>Нет, меня под пули лезть не особо тянет. Выбирайся сам.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
		<text>Нет. Я уверен, что ты это не со зла. Сам отсюда я всё равно никуда не смогу уйти. Если передумаешь - я буду здесь... если доживу.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_113">
		<text>Что за информацию вы везёте?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1131">
		<text>Результаты экспериментов. Почему ты спросил?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11311">
		<text>Их там с десяток, если не больше. Все вооружены до зубов.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_113111">
		<text>Что ты этим хочешь сказать?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1131111">
		<text>Мы навряд ли сможем прорваться через окружение. Нас или схватят или убьют.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11311111">
		<text>Что ты предлагаешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_113111111">
		<text>Куда нужно доставить информацию?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1131111111">
		<text>Её хотел купить Бармен из сталкеровского бара "100 рентген".</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11311111111">
		<text>Я могу отнести её ему. Одному мне будет легче пройти незамеченным.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_113111111111">
		<text>Ты уверен?! Это очень опасно!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1131111111111">
		<text>У тебя есть другие варианты?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11311111111111">
		<text>Нет... \nХорошо, вот флешка. Передай её бармену в целости и сохранности. Будь осторожен, не попадись в грязные лапы анархистов. \nИ ещё, возвращайся скорее, помоги нам выбраться отсюда живыми. Сами мы навряд ли справимся. Мы же учёные, наше дело научные экспедиции и лаборатории...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_113111111111111">
		<text>Я сделаю всё, что в моих силах!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
		<text>Поторопись, нужно поскорее выбраться отсюда.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_211">
		<text>Я передумал. Попробуем прорваться.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_212">
		<text>Профессор, флешку сохранить не удалось, но анархисты обещали вас не трогать. Идёмте.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_2121">
		<text>Ладно, если не тронут... Ну что, пошли. Я знаю дорогу, поэтому я буду вести, а ты не отставай, не доверяю я этим... анархистам.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_213">
		<text>Груз доставлен, можем выбираться.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_214">
		<text>Отлично! Как тебе это удалось? Ладно, потом расскажешь, когда выберемся. \nБоец из меня плохой, но я знаю дорогу, поэтому я буду вести, а ты прикрывай нас по пути.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31">
		<text>Фух. Неужели мы в безопасности? Наконец-то. Спасибо тебе за помощь. Я твой должник, а пока возьми вот эту флешку. Это результаты последней экспедиции. Уверен, бармен за эту информацию хорошо заплатит.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_32">
		<text>Фух. Неужели мы в безопасности? Наконец-то. Спасибо тебе за помощь. Я твой должник, флешку я тебе уже отдал. Это результаты последней экспедиции. Уверен, бармен за эту информацию хорошо заплатит.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_33">
		<text>Фух. Неужели мы в безопасности? Наконец-то. Спасибо тебе за помощь.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_311">
		<text>Да, мы на месте.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_3111">
		<text>Меченый, если зайдёшь к нам в мобильную лабораторию на Янтаре, подарим тебе скафандр научный.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31111">
		<text>Посмотрим как получится.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_41">
		<text>Здравствуй, сталкер. От имени мировой науки выражаю свою благодарность.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_51">
		<text>Меченый, останови их! Они же нас прикончат!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_511">
		<text>Посиди тихо, сейчас с ними разберёмся.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_512">
		<text>Идём дальше, попробуем прорваться.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5121">
		<text>Идём.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_61">
		<text>Меченый, останови их! Они же нас прикончат!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_611">
		<text>Cиди тихо. Сейчас с ними разберёмся.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6111">
		<text>Хорошо, я жду здесь.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_612">
		<text>Идём дальше, попробуем прорваться.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6121">
		<text>Хорошо, идём скорее.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_71">
		<text>Осторожнее с Жаркой, Меченый. Мне не опасно, меня защитит скафандр, а тебе лучше избежать приближения жарки.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_711">
		<text>Спасибо за совет.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_91">
		<text>Скорее, Меченый. Не время болтать.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_11">
		<text>Сталкер, поговори с профессором Кругловым, помоги ему выбраться.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_21">
		<text>Всё пропало, Круглова убили!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_svoboda_dialog_0">
		<text>Подойди к Волкодаву, нашему старшему, у него к тебе дело есть.</text>
	</string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_11">
        <text>Здоров, одиночка. Я - Волкодав, вожак этих псов. И мне кажется, ты можешь нам помочь.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_21">
        <text>Как успехи?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_31">
        <text>Мы помним твою помощь, Меченый. Зачем пришёл?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_41">
        <text>Да, Меченый, ты монстр. На досуге подумай о вступлении в мой отряд. Такие люди нам нужны.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_51">
        <text>Здорово, мужик. Нам тут одна штука нужна, небольшая такая флешка. Ты случайно ее не находил?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_61">
        <text>А ты, мужик, откуда взялся? Вали отсюда, бегом!</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_71">
        <text>Здорово! Гляжу, ты не из моего отряда, но всё равно готовься, скоро атаковать начнём.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_81">
        <text>Я занят, мне не до разговоров.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_91">
        <text>Хотел чего?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_0">
        <text>Почему я должен вам помогать?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_1">
        <text>Ты в курсе, кто является виновным в появлении Зоны? Яйцеголовые засранцы, вот кто. И сейчас там валяется сбитый моими ребятами вертолёт как раз с такими засранцами. Опять везут какие-то секретные данные. Они могли бы не одному сталкеру спасти жизнь, но нет, этих скотов я знаю хорошо, была б их воля, всех бы на опыты пустили. Жаль оказался у них хороший пилот, сумел посадить сбитый вертолёт, да охрана выжила, неплохо вооруженная.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_11">
        <text>И что ты будешь делать?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_111">
        <text>Я всё равно эту информацию добуду, у меня чёткий приказ. Но я не хочу зря проливать кровь своих ребят. Я тебе предлагаю пойти и кое о чём договориться. Они в ловушке и хорошо это понимают, но ночью тут будет всем не сладко. Так вот, скорее всего тебе предложат отнести эту информацию кое-куда, ну а ты сделаешь вид, что всё зашибись и прямиком притащишь её мне. Может быть даже эти засранцы выживут.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_1111">
        <text>Допустим, они мне её не отдадут, что тогда? Или наоборот, что ты мне предложишь, если я принесу тебе эту информацию?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_11111">
        <text>Мне на самом деле всё равно как ты её добудешь. Хоть перестреляй их всех там, мои ребята тебя даже прикроют. По поводу оплаты не беспокойся, рассчитаемся, как полагается, к тому же будешь на хорошем счету у Свободы, а такие возможности просто так не попадаются.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_111111">
        <text>Хорошо, договорились. Я попробую достать информацию.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_1111111">
        <text>Только учти, мы долго ждать не будем. И смотри не обмани нас, иначе быстро сыграешь в ящик. Свобода шутить не любит.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_111112">
        <text>Подожду пока, вмешиваться не буду.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_1111121">
        <text>Тогда не путайся под ногами, скоро здесь будет жарко.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_0">
        <text>Я себя тоже люблю.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_1">
        <text>Итак, где информация?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_11">
        <text>Вот она. Держи, как договаривались.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_111">
        <text>Ты свою часть выполнил, теперь слушай сюда. Ценных вещей я в поле с собой не таскаю. Зайдёшь в бар и подойдёшь к типу, который информацией торгует. Он тебе и насыплет причитающееся. Свобода помнит тех, кто ей помогает.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_12">
        <text>Я трупы не шмонаю. Сам этим занимайся.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_121">
        <text>Какие мы гордые. Ладно, будем считать, что ты свою часть выполнил, теперь слушай сюда. Ценных вещей я в поле с собой не таскаю. Зайдёшь в бар и подойдёшь к типу, который информацией торгует. Он тебе и насыплет причитающееся. Свобода помнит тех, кто ей помогает.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_0">
        <text>По поводу задания.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_1">
        <text>Ну и?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_11">
        <text>Всё почти так, как ты предсказывал. Вот информация, которая тебя интересует.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_111">
        <text>Вот и ладненько. Меньше трупов - крепче и здоровее сон. Ты свою часть выполнил, теперь слушай сюда. Ценных вещей я в поле с собой не таскаю. Зайдёшь в бар и подойдёшь к типу, который информацией торгует. Он тебе и насыплет причитающееся. Свобода помнит тех, кто ей помогает.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_1111">
        <text>По рукам. А что с учёными?</text>
    </string>
	<string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_11111">
		<text>Информация у нас, эти яйцеголовые нам больше не нужны... Можешь передать им, что б валили отсюда.</text>
	</string>
	<string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_111111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_12">
        <text>Пока ещё не достал.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_121">
        <text>Поторопись, времени мало.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_13">
        <text>У меня резко организовались срочные дела, так что извини, Волкодав, я тебе помочь не могу.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_131">
        <text>Ну ладно. Мы разгребём эту ситуацию, но ты упустил свой шанс, добиться благосклонности Свободы.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_0">
        <text>Флешка?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_1">
        <text>Да, именно флешка, самая обычная, информацию на ней хранят. Ты не ответил на мой вопрос.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_11">
        <text>Да, есть такая штука.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_111">
        <text>Давай обмен. Ты мне даёшь флешку и спокойно отсюда топаёшь на своих двоих. А второй вариант тебе не понравится.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_112">
        <text>У меня задание от Лукаша доставить ему лично эту флешку.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_1111">
        <text>Договорились.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_11111">
        <text>Какой умный сталкер. Считай, что сегодня ты заново родился.</text>
    </string>
	<string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_11112">
        <text>Спасибо тебе за помощь! Я передам Лукашу, что ты нам помог.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_111111">
        <text>Какой ты добрый. Я это запомню.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_1112">
        <text>Нет, мужик, эта информация мне тоже нужна. Не пойдёт.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_11121">
        <text>Это ты поступил необдуманно. Взять его!</text>
    </string>
	<string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_11122">
        <text>Это ты поступил необдуманно.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_111211">
        <text>Ах, ты сволочь!</text>
    </string>
	<string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_111221">
        <text>Ну и ладно.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_12">
        <text>Не находил, а что на ней?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_121">
        <text>Информация, которая интересует только нас. Тебя она не касается. В общем, не смею тебя задерживать. Счастливо.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_0">
        <text>Я бы хотел кое-что узнать.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1">
        <text>Узнать? Ну наглец. Ну давай, попробуй, спроси.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_11">
        <text>Что из себя представляет группировка "Свобода"?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_111">
        <text>Группировка Свобода - это сталкеры, которые считают, что Зона - это всеобщее достояние. А те же военные и учёные хотят монополизировать её, и стать единственными владельцами уникальной информации и материалов. Мы считаем это неправильным и всеми силами боремся против тех, кто пытается стать единоличным хозяином Зоны и информации о ней. На этой почве, кстати, и возник наш конфликт с Долгом.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1111">
        <text>Я бы хотел присоединиться к Свободе. Как это сделать?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_11111">
        <text>Приходишь к нашему лидеру и он решает, достоин ли ты стать бойцом Свободы. Может дать тебе какое-то задание, выполнив которое, тебя примут к нам.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_111111">
        <text>Спасибо за информацию.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1112">
        <text>Почему вы воюете с Долгом?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_11121">
        <text>Они - те же монополисты, но если учёные изучают Зону, то "долговцы" стараются закрыть Зону от всех, кроме себя, разумеется. По их словам, они хотят Зону уничтожить, дескать, это чистое зло, подлежащее искоренению, и как крестоносцы очищают мир от "заразы Зоны". И никаких разумных доводов слушать не хотят. Знаем мы таких гуманистов с красивыми лозунгами - попомни мои слова, всё себе заграбастать хотят.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_111211">
        <text>Хм...</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_12">
        <text>Кто ты и чем занимаешься?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_121">
        <text>Как я говорил, зовут меня Волкодав, а здесь, в Зоне, я командую подразделением Свободы под названием «Псы». До Зоны наёмничал по всему миру, был высокооплачиваемым воякой. Был в Афгане, в Боснии, в Ираке, ещё в десятке горячих точек, где приобрёл бесценный жизненный опыт, десяток шрамов и два стальных ребра.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1211">
        <text>А чего в Зону ушёл?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_12111">
        <text>А подставили меня как-то работодатели. Еле живой выбрался, с тех пор у меня рёбра неродные и стоят. Вычухался, навестил их и после этого решил, что надо податься туда, куда они за мной не пойдут. А таких мест на свете мало - обидчивые они у меня, работодатели. А тут Зона подвернулась, здесь только такие психи как я и мои «Псы» нормально себя чувствуют, остальные же пытаются слинять поскорее.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_121111">
        <text>Да, Зона - это место не для маменькиных сынков.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_13">
        <text>Кто такие «Псы»?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_131">
        <text>«Псы» - это моя гордость, отряд Свободы, для особых операций. Идут за мной в огонь и в воду, за нами только трупы и руины остаются. Каждого бойца лично отбирал. Если ты хочешь к нам податься, то сильно постараться придётся. Я кого попало в отряд не беру, только лучших из лучших.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1311">
        <text>Ясно.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_14">
        <text>Я передумал.</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_11">
        <text>Мужик, помоги, а?! Тут такое дело, в общем, мы нашли гору артефактов разных, а унести не можем. А у тебя я гляжу, рюкзак есть. Давай, ты нам поможешь донести артефакты до нужного места, а мы тебе на выбор любой артефакт отдадим? Идёт?</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_21">
        <text>Артефакты там, где я отметил тебе на карте.</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_111">
        <text>Хорошо, я согласен. Куда идти?</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_1111">
        <text>Отлично, я тебе отметил на карте.</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_112">
        <text>Нет, не сейчас.</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_1121">
        <text>Надумаешь, подходи.</text>
    </string>
</string_table>
