<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>Стой, сталкер. Дальше тебе нельзя!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>Почему?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
		<text>Дальше находится наша территория - база группировки Долг. И мы очень придирчиво выбираем тех, кого пускаем к себе домой. Если у тебя нет особо важных дел к нашему руководству, то мы тебя не пропустим.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
		<text>Таковы наши правила.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>Мне надо пройти, у меня дело к бармену.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Да, Бармен сообщил нам о тебе, ты можешь пройти.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>Нет, я лучше заплачу за проход. Вот держи.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112111">
		<text>Отлично, теперь проходи, и лучше чтобы у тебя действительно было важное дело к бармену. Будь осторожнее, дальше по дороге много аномалий.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212">
		<text>Что за услуга?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112121">
		<text>В общем, мелочи. Тут неподалеку стая кабанов бродит, надо их перебить. Зачистишь и считай, что ты заплатил взнос.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121211">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212111">
		<text>Удачи, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121212">
		<text>У меня нет денег.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212121">
		<text>Тогда денег и накопишь.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111122">
		<text>У меня нет денег.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111123">
		<text>Тогда в бар тебе прохода нет.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Спасибо тебе, что помог нам отбиться от кабанов, за услугу возьми заслуженную награду.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>Спасибо!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text>Ну что, перебил стаю кабанов?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Еще нет.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2211">
		<text>Когда будешь из них окорочка делать, мне один принеси.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_222">
		<text>Перебил.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2221">
		<text>Ладно, проходи, передавай привет бармену.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>Будешь у бармена, передай привет от меня. Да, не забудь, в проходе много аномалий, будь осторожен.</text>
	</string>
    <string id="gar_dolg_about_0">
        <text>Можешь что-нибудь интересное рассказать?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_about_1">
        <text>Много чего могу рассказать. Но, наверное, о всякой гадости вроде мутантов ты и так наслышан. Могу о нас рассказать, о группировке "Долг". Только не спрашивай меня об этих козлах из "Свободы".</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_about_2">
        <text>Расскажи мне о вашей группировке.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_about_21">
        <text>Мы тут с самого начала. Группировку основали выжившие члены одного из спецотрядов, отправленных в Зону, чтобы разобраться с причиной её появления. Мы попали в серьёзную передрягу. После того, как половина отряда погибла при ужасных обстоятельствах, выжившие поклялись, что не уйдут, пока не разберутся с тем, что произошло в Зоне. Пока не справятся с ней.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_about_3">
        <text>Что за козлы из "Свободы"?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_about_31">
        <text>Да идиоты, козлы блин. Не понимают, что Зона - это язва на теле Земли. Хотят по всему миру её растащить, в каждый дом по кусочку. И ради своей цели они пойдут на любые средства. Жду не дождусь, когда мы с ними покончим.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_about_4">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
	<string id="gar_dolg_guard_start_11">
		<text>Стой, сталкер. Дальше тебе нельзя!</text>
	</string>
    <string id="gar_dolg_guard_start_21">
        <text>Стой! На "Росток" дороги нет! Новичкам там делать нечего.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_guard_start_31">
        <text>Спасибо за помощь. Если надо на "Росток" - можешь проходить. Бармен нас уже предупредил.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_guard_start_41">
        <text>Ну, парень, ты просто ас в убийстве монстров. Будешь на "Ростке" - зайди к нашему лидеру. Возможно, вы найдёте с ним общий язык.</text>
    </string>
	<string id="gar_dolg_guard_start_51">
		<text>Будешь у бармена, передай привет от меня. Да, не забудь, в проходе много аномалий, будь осторожен.</text>
	</string>
    <string id="gar_dolg_acces_0">
        <text>Почему вы никого не пускаете на север?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_1">
        <text>Да потому что сброд всякий лезет в Зону. А нам такие на "Ростке" не нужны.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_2">
        <text>А что там, на "Ростке"?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_21">
        <text>Не твоё дело. Как попадёшь туда - сам узнаешь.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_3">
        <text>Слышь, браток. Мне позарез дальше надо. Ты понимаешь?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_31">
        <text>Что-то ты слишком нагловат для новичка. Что за намёки?! Ладно, тысяч за 5000 мы тебя пропустим.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_32">
        <text>Что-то ты слишком нагловат я гляжу. Что за намёки?! Ладно, тысяч за 5000 мы тебя пропустим.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_311">
        <text>Ну вот, это другой разговор. Держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_3111">
        <text>Договорились, можешь пройти.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_312">
        <text>Нет, я уж как-нибудь сам проберусь.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_3121">
        <text>Хех, жадный какой. Ну попробуй.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_4">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_need_barmen_0">
        <text>Мне надо пройти, у меня дело к бармену.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_need_barmen_1">
        <text>Ладно, проходи, передавай привет бармену.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_another_need_barmen_0">
        <text>Да, у меня дело к бармену.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_another_need_barmen_1">
        <text>Будешь у бармена, передай привет от меня. Да, не забудь, в проходе много аномалий, будь осторожен.</text>
    </string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_0">
		<text>Спасибо, друг, ты мне очень помог. Я это не забуду.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_51">
		<text>Спасибо, друг, ты мне очень помог. Век не забуду... Как бы тебя отблагодарить... А! Информация денег стоит, так что слушай. Был я, значит, в Тёмной Долине, видел там ребят таких, угрюмых, в коричневой униформе – монолитовцев. Раньше никогда их так близко к границе зоны не встречал. Да ещё и бандиты там себе большую базу обустроили, еле ноги унёс. Так что, если тебе «повезёт» побывать там, то будь осторожен!</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_111">
		<text>Хо - Хо! Привет, дружище! Тысяча благодарностей за то, что спас мою жизнь. Обещаю при случае отплатить тем же.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1">
		<text>Что здесь происходит?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1111">
		<text>Надеюсь не придётся.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_2">
		<text>Мы пытаемся очистить свалку от бандитов. Сейчас мои друзья неподалеку ждут рейд бандитов, чтобы остановить их. Если бандиты станут контролировать эту свалку, то ни для кого не будет прохода вглубь Зоны. Поговори с нашим командиром, он тут рядом на кладбище машин со своими бойцами стоит. Я сейчас к нему иду, можем пойти вместе.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_21">
		<text>Идём.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3">
		<text>Можешь что-нибудь о Свалке рассказать?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31">
		<text>Да ничего вроде тут такого и нету. Свалка как свалка. Северную дорогу на "Бар" охраняют боевики "Долга". С ними лучше не связываться, в "Долге" вообще мрачные ребята собираются. Справа - проходы в темную Долину, но там очень сильная радиация. Чуть ближе - "Гримпенская трясина", болота, полные аномалий. Говорят, так можно неплохо на артефакты разжиться, но на неприятности разжиться там намного проще. Единственное, что хорошо - хоть собаки Баскервилей на болотах нет.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_311">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3111">
		<text>Справа, где болота, есть тайник. Увидишь металлическую конструкцию, которая нависает прямо над одной из луж. Так вот, прямо под ней есть заначка. Я её спрятал в своё время, но ты мне жизнь спас и я думаю, что тебе она нужнее. Так что пользуйся на здоровье.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31111">
		<text>Спасибо, старик. Полезная информация.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_312">
		<text>Интересная информация, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11">
		<text>Привет, сталкер, ты как раз вовремя. Нам сейчас очень нужна твоя помощь. Бандитское отродье пытается получить контроль над Свалкой. Здесь полчаса назад была драка. Троих уродов мы положили. Остальные братки отступили, но явно вот-вот вернутся с подкреплением. Нас мало и лишний ствол не помешает.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_1111">
		<text>Мы им тут устроили им засаду. Они пойдут со стороны НИИ "Агропром", с запада. Если поможешь нам уничтожить их подкрепление, то я в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11111">
		<text>Хорошо, я помогу.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111111">
		<text>Отлично.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11112">
		<text>Это не моё дело и вмешиваться я не буду.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111121">
		<text>Как хочешь, потом сам будешь локти кусать, когда будешь платить пошлину отморозкам.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11113">
		<text>Я их уже пострелял.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111131">
		<text>Да, ты крут. Но я всё же подстрахуюсь. Мало ли что.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_21">
		<text>Мне не о чем с тобой говорить.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111">
		<text>Спасибо, друг, ты нам очень помог. Деньгами возьмёшь благодарность?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31111">
		<text>Возьму.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311111">
		<text>Держи, на поправку здоровья.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111111">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Меня зовут Бес. Я пришёл сюда три года назад. Как и многие здесь - беглец. На мне висит два убийства и тяжкие телесные. Несколько лет назад моего друга сильно избили в чужом районе. Его по кускам в реанимации собирали. Пришлось нанести визит вежливости. Когда меня пришли задерживать менты, пришлось пристрелить одного из них и выпрыгнуть с третьего этажа. С тех пор я обретаюсь здесь. И счёт свой и набор статей увеличил прилично. А здесь по мере сил борюсь с беспределом. Как и на Большой Земле. Тренирую и организовываю молодняк, учу их здесь выживать.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>А чего в Долг не пойдёшь с такими убеждениями?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>Долг борется против Зоны, а я борюсь за людей. Кроме того, они слишком сильно связаны с правительством и армией. Не горю желанием в одно прекрасное утро проснуться в КПЗ.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Удачи тебе.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>Что это за место?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>Свалка. Место, где нам самое место. Видишь кучи всякого хлама? Туда лучше не ходи, там радиоактивные отходы, счетчик Гейгера как соловей поет. Тут единственный удобный проход вглубь Зоны. И последнее время здесь стали активизироваться бандиты. Дальше, куда ходят опытные сталкеры, где территория \nДолга, они сунуться бояться. А здесь шакалить, обдирая молодняк - милое дело. Так что, если всем наплевать, приходиться опять браться за оружие.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>Это моя жизненная позиция. Везде, а тем более здесь необходимо оставаться человеком, а не скотом, у которого только одна цель - жажда наживы.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>Какие-то крупные постройки на Свалке есть?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Спасибо, мне от тебя ничего не надо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Я достаточно много знаю, могу поделиться информацией.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>Дело ещё не сделано, болтать будем потом.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>Привет, Меченый.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31116">
		<text>А вы тут собираетесь просто так или для чего-то?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311161">
		<text>Бандиты уже всех достали. Вот сейчас передохнём после этого боя, подготовимся, и пойдём, вставим бандитам лимон, чтобы спокойнее себя вели.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111611">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31117">
		<text>А можно мне с вами?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311171">
		<text>Не, тут дело личное. Только для своих, извини.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111711">
		<text>Ладно.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31118">
		<text>Слышал что-нибудь о Стрелке?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311181">
		<text>Слышал, но немного. Говорят, он центру Зоны добрался.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31119">
		<text>Не знаешь сталкера Серого?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311191">
		<text>Вроде бы слышал, что он ждёт кого-то в гараже. Пройти туда можно обойдя эту гору мусора, но там сильно фонит, можно по дороге, по той, что недавно грузовик с трупами проехал, но там бандиты. Так что будь осторожен.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111911">
		<text>Что за грузовик с трупами?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31119111">
		<text>Недавно в грозовую ночь перевернулся тут грузовик, не доехав до моста на Кордоне. До верху набит трупами сталкеров. Откуда их везли и куда - не ясно.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111912">
		<text>Хорошо. Буду осторожен.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31119121">
		<text>Будь. Осторожность ещё никому не мешала.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311191211">
		<text>Само собой.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_61">
		<text>Хреново мне... Аптечка есть?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_611">
		<text>Да, есть. Держи.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_6111">
		<text>Спасибо тебе, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_612">
		<text>Нет, нету.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_11">
		<text>Блин, чувак, какой свистёж на хрен?! Тут сейчас только пули свистеть будут. Поможешь отбиться, тогда и побазарим.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_22">
		<text>Спасибо что помог, было жарко. Ты вообще, откуда нарисовался?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_221">
		<text>Я ищу информацию о Стрелке, у Лиса узнал о тебе. Вот и пришел.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2211">
		<text>Хорошо, учитывая твою почти безвозмездную помощь, слушай. Меня будет ждать один из ребят, бывший диггер, Кротом кличут. Он раскопал нычку Стрелка. Не знаю, нашел он там что-либо или нет. Вот тебе координаты места встречи с ним и скажи ему, что ты от меня. А так как меня теперь стерегут, то я пока уйду в подполье. Вот кстати денюжка в благодарность за помощь.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2212">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_222">
		<text>Я ищу информацию о Стрелке, может ты что-нибудь знаешь?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2221">
		<text>Хорошо, учитывая твою почти безвозмездную помощь, слушай. Меня будет ждать один из ребят, бывший диггер, Кротом кличут. Он раскопал нычку Стрелка и вытащил на свет божий одни документы, которые на многое проливают свет. Но так как у него на хвосте бандюки сидели, то он их не взял с собой, просто место запомнил. А так как меня теперь стерегут, то я пока уйду в подполье. Вот тебе координаты места встречи с ним и скажи ему, что ты от меня. Я тебе кое-какие материалы на КПК закачаю. Вот кстати денюжка в благодарность за помощь.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2223">
		<text>Стрелок? Не, не знаю такого... Хотя мне тут на днях сталкер Крот говорил что-то про Стрелка. В общем, сходи к Кроту, он на Агропроме сейчас. Вот тебе координаты Крота и скажи ему, что ты от меня. Я тебе кое-какие материалы на КПК закачаю.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2222">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_33">
		<text>Привет, чувак, тут только что такая веселуха была, было жарко. А ты, вообще, откуда нарисовался?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44">
		<text>Прямой дороги тебе, сталкер, мимо аномалий через артефакты.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_441">
		<text>Что на свалке можно найти интересного?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_4411">
		<text>Неприятностей на свою задницу найти можно в любых количествах. Ну если ты у нас такой пионер, то слушай. На востоке небольшой лесок, там особо ничего интересного, зато водятся стаи собак. Будь осторожен. Если пройдёшь по этим рельсам, то они приведут тебя в туннель. Там много аномалий, может, есть ещё что-то интересное - не знаю, я особо там не шарился. О блокпосте Долга на севере, я думаю, ты знаешь. Вот, в общем-то, и всё, что я знаю об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44112">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
    <string id="gar_seriy_start_51">
        <text>Подстрелили меня.... Суки! Худо мне...</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_start_511">
        <text>Погоди, Серый, ты держись пока.</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_start_5111">
        <text>Держусь, держусь. Аптечка есть?</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_start_51111">
        <text>Есть. На вот, держи.</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_start_511111">
        <text>Ох, спасибо, тебе! Выручил ты меня.</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_start_51112">
        <text>Не, Серый... видно не судьба...</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_start_511121">
        <text>Вот херня...</text>
    </string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>Слушай, старик, а что тут на этой свалке можно найти интересного?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>Неприятностей на свою задницу найти можно в любых количествах. Ну если ты у нас такой пионер, то слушай. На востоке небольшой лесок, там особо ничего интересного, зато водятся стаи собак. Будь осторожен. Если пройдёшь по этим рельсам, то они приведут тебя в туннель. Там много аномалий, может, есть ещё что-то интересное - не знаю, я особо там не шарился. О блокпосте Долга на севере, я думаю, ты знаешь. Вот, в общем-то, и всё, что я знаю об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Спасибо, полезная информация, учту.</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>Можешь рассказать о здешних местах?</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>Ну, в общем слушай. Мы с тобой сейчас находимся на большой вонючей свалке. Сюда после аварии в 1986-ом году свозили радиоактивный мусор, краны, разбитую технику. В общем, кругом хлам разбитый, да и аномалий среди обломков достаточно. Артефакты встречаются, правда, не сильно хорошие. Потому тут в основном новички и встречаются. А где новички, там и бандитов хватает. Так что лучше здесь не задерживаться. Дальше к востоку много радиационных очагов, без защиты туда нельзя. Если идти на юг, то выйдешь границе Зоны. Если пойдёшь на север, то выйдешь к заброшенному заводу "Росток", там бар сталкеров, найти его не составит труда. На востоке Тёмная Долина, мрачное, вечно туманное место. На западе территория НИИ "Агропром". Я отмечу у тебя на карте места, где можно безопасно перебраться.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>По центру стоит большой заброшенный ангар, там в принципе достаточно тихо. В крайнем случае можно и переночевать. Если пойти на запад, в сторону Агропрома - там лагерь бандитов, именно оттуда и шли эти отморозки, которых мы недавно постреляли, но я чувствую, что это далеко не все.</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_11">
		<text>Мужик, помоги а? Меня урки эти хреновы ограбили, не первый раз уже. Как только пойду за хабаром, так сразу они... Гады, блин! Можешь мне пушку дать? Я покончу с этим раз и навсегда! Только я стрелять умею с обреза, ну ещё с АКС-74У тоже немного. И ещё, мне нечего дать тебе взамен.</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_21">
		<text>Здорово! Спасибо, что помог мне с оружием.</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_22">
		<text>Здорово! Спасибо, что помог.</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_23">
		<text>Привет, Меченый! Рад, что ты жив.</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_24">
		<text>Здорово, Меченый!</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_25">
		<text>Привет, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_31">
		<text>Приветствую, сталкер! Тебя бандиты грабили хоть раз? Меня вот уже запарили грабить... Нет, по любому надо зачищать Свалку от этих уродов, которые жить не дают.</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_32">
		<text>Привет! Будь осторожен, тут бандитов кругом пруд пруди. Грабят новиков, бывает даже и с опытными цапаются.</text>
	</string>
	<string id="gar_robbered_start_33">
		<text>Привет!</text>
	</string>
	<string id="gar_rob_actor_gives_bm16_0">
		<text>Хорошо, вот возьми Обрез.</text>
	</string>
	<string id="gar_rob_actor_gives_bm16_1">
		<text>Спасибо, друг! Сейчас пойду, отделаю этих уродов.</text>
	</string>
	<string id="gar_rob_actor_gives_aksu_0">
		<text>Хорошо, держи АКС-74У.</text>
	</string>
	<string id="gar_rob_actor_gives_aksu_1">
		<text>Спасибо, друг! Сейчас пойду, перестреляю всех их нахрен!</text>
	</string>
	<string id="gar_rob_actor_not_gives_wpn_0">
		<text>Извини, брательник, помочь ничем не могу.</text>
	</string>
	<string id="gar_rob_actor_not_gives_wpn_1">
		<text>Эх...</text>
	</string>
</string_table>
