[wpn_addon_laser_red]:identity_immunities
GroupControlSection	= spawn_group
discovery_dependency = 
$spawn			= "weapons\addons\silencer" ; option for Level Editor
class			= W_LASER
cform           = skeleton
visual          = weapons\upgrade\wpn_silencer.ogf
description		= enc_weapons1_wpn-addon-silencer
$prefetch 		= 32

cost					 = 100;150
inv_name		= wpn-addon-laser_red
inv_name_short	= wpn-addon-laser_red
inv_weight		= .1

inv_grid_width     = 1
inv_grid_height    = 1
inv_grid_x         = 32
inv_grid_y         = 0

snd_laser_switch	= weapons\pistol_empty

laser_light_section = red_laser_definition

breakable = true

[wpn_addon_laser_green]:wpn_addon_laser_red

inv_name		= wpn-addon-laser_green
inv_name_short	= wpn-addon-laser_green

laser_light_section = green_laser_definition

[wpn_addon_flashlight]:identity_immunities
GroupControlSection	= spawn_group
discovery_dependency = 
$spawn			= "weapons\addons\silencer" ; option for Level Editor
class			= W_FLASHL
cform           = skeleton
visual          = weapons\upgrade\wpn_silencer.ogf
description		= enc_weapons1_wpn-addon-silencer
$prefetch 		= 32

cost					 = 100;150
inv_name		= wpn-addon-flashlight
inv_name_short	= wpn-addon-flashlight
inv_weight		= .1

inv_grid_width     = 1
inv_grid_height    = 1
inv_grid_x         = 31
inv_grid_y         = 0

snd_flashlight_switch	= weapons\pistol_empty

flashlight_section = flashlight_definition

[flashlight_definition]
;DIRECT		= 0,
;POINT		= 1,
;SPOT		= 2,
;OMNIPART	= 3,
;REFLECTED	= 4,
omni_type = 2 ;KRodin: вообще omni это обычно поинт, но поинт светит во все стороны от себя, поэтому тут спот используется.

range           = 50	                            ; дальность в метрах
range_r2        = 50	                            ; дальность в метрах (для динамического освещения)
color           = 1.0,1.0,1.0,0.6					; цвет, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3.
color_r2        = 1.0,1.1,1.2,1.2					; цвет, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3. (для динамического освещения)
omni_range      = 0.25								; дистанция освещения от фонариков неписей в метрах.
omni_range_r2   = 0.25								; дистанция освещения от фонариков неписей в метрах. (для динамического освещения)
omni_color      = 1.0,1.0,1.0,0.3					; цвет фонариков неписей, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3.
omni_color_r2   = 1.0,1.1,1.2,0.2					; цвет фонариков неписей, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3. (для динамического освещения)
color_animator  = empty								; цвет аниматора (empty - аниматор не используется). //light_torch_01
spot_texture    = internal\internal_light_torch_tactical_r2 ; текстура яркой точки (только для динамического освещения).
spot_angle      = 60	                            ; угол разлета света (определяет размер пятна)		; угол освещения в градусах.
glow_texture    = glow\glow_torch_r2			    ; текстура свечения фонарика, когда он направлен в глаза (обязательный параметр).
glow_radius     = 0.3								; радиус свечения в метрах.

[red_laser_definition]
range           = 100	                            ; дальность в метрах
range_r2        = 100	                            ; дальность в метрах (для динамического освещения)
color           = 3.0f, 0.0f, 0.0f, 1.0f			; цвет, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3.
color_r2        = 3.0f, 0.0f, 0.0f, 1.0f			; цвет, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3. (для динамического освещения)
color_animator  = ;battery_low								; цвет аниматора (empty - аниматор не используется). //light_torch_01
;spot_texture    = internal\internal_light_torch_r3	; текстура яркой точки (только для динамического освещения).
spot_angle      = 0.3	                            ; угол разлета света (определяет размер пятна)		; угол освещения в градусах.

[green_laser_definition]:red_laser_definition
color           = 0.0f, 0.0f, 3.0f, 1.0f			; цвет, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3.
color_r2        = 0.0f, 0.0f, 3.0f, 1.0f			; цвет, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3. (для динамического освещения)